Глава 348 — Ужасающий Призрак

Слабый золотой луч пронзил темноту, а пуля, казалось, угодила в пустоту.

Однако, из того места, куда был произведён выстрел, вдруг поднялось ослепительное пламя, что быстро очертило собой силуэт мужчины, в чёрном смокинге и багровом плаще.

Его левая рука загорелась ярким огнём, испуская потоки тёмно-зелёного дыма.

На вид ему было около сорока. У него были промасленные, аккуратно зачёсанные назад волосы. В его зелёных глазах отражалось безразличие.

Это Призрак Стив!

Мужчина медленно повернул голову и злобно посмотрел на Клейна, стоявшего на крыше склада.

Клейн вздрогнул, почувствовав пробежавший по спине холодок. Он даже на мгновение позабыл о нескончаемом жаре от Броши Солнца.

Тело парня будто окаменело, а глаза застлал туман. В его зрачках отражался мужчина в чёрном смокинге и багровом плаще!

Мысли Клейна начали вязнуть в сознании. Почти за секунду, он оказался под контролем Призрака Стива.

Вне всяких сомнений, это была одна из уникальных способностей пятой Последовательности!

К счастью, Клейн был готов к такому повороту событий. Воздействие экзорцизма могло эффективно противостоять одержимости, которую наслал на него Стив.

Пока разум не оставил его, он сумел направить свою Духовную Силу в тёмно-золотую брошь.

Рука Клейна медленно тянулась к шее, как с неба на него снизошёл столб тёплого света.

Поток солнечного сияния принёс Клейну освобождение от наваждения.

Это было одно из заклинаний Солнца, Призыв Святого Света.

Внезапно, тело парня воспламенилось и обуглилось, а тлеющий пепел разнесло ветром.

В тот же миг, меж двух складов, из ревущего пламени выскочил “очередной” Клейн.

Двойник, облачённый в тёмный сюртук и цилиндр, совсем истлел. Клейн беглым взглядом не смог сыскать даже трости.

Прежде чем он удостоверился, что находился в нужном месте, он ощутил чью-то руку на своей лодыжке.

Кто-то незримый цепко схватил его и потянул за руки, ноги и одежду!

Клейн, который заранее активировал Духовное Зрение, разглядел расплывчатые призрачные силуэты. Это были привидения, не упокоенные души растерзанных и забытых.

♫ Фьюх

Ледяной ветер задул ему в шею, заставляя волоски вставать дыбом.

Но тут же тёмно-золотая жар-птица вспыхнула ярким заревом, окропляя очищающим пламенем всё вокруг!

Языки огня плотными волнами разошлись вокруг Клейна.

Это был Пламенный Свет.

Жуткие призраки, окружившие Клейна, беззвучно взвизгнули и исчезли, а ледяной ветер сменился палящим жаром от Броши Солнца.

Несмотря на относительную безопасность, Клейн неслабо перепугался.

Даже учитывая то, что он как следует подготовился, чтобы принять бой — битва, один на один, с Призраком пятой Последовательности, всё ещё была опасной затеей. “Представление” с самого начала едва не завершилось провалом!

Призрак Стив стался ещё более бестелесным. Яркое пламя на его левой руке быстро пожиралось натиском чёрной ауры.

А глаза его теперь выражали гнев и нетерпение. С виду казалось, что он и вовсе утратил способность рационально мыслить.

В тот момент, Марик воспользовался удачным случаем и натравил своих зомби на Тира. Кучка живых мертвецов принялась окружать Оборотня.

Оборотень Тир бросился бежать, всё ещё держа в руке крошечную Алую Корону Луны, что испускала слабое свечение. Однин из зомби преградил ему путь.

♫ Бдыщ!

Мешавший проходу мертвец раскололся на части. Кости наперебой с личинками засыпали мёрзлую землю.

Тир на мгновение замер, недоверчиво глядя на свои когти.

Только тогда он понял, что Алая Корона Луны усиливала не только его скорость и жажду крови, но и дарила ему некую новую силу!

Оборотень обернулся к бледному Марику.

В тоже время, Зомби Джейсона силой затаскивало внутрь мистической двери, обхватив зубастыми щупальцами.

Младенческие лица уже почти в упор смотрели на него своими мигающими глазками, и заливисто хохотали.

На его лице выступила гримаса, полная отчаяния, а в глазах виднелось смирение, от понимания того, что скоро ему придёт конец.

— Нет! — Пронзительно завыл Джейсон.

Оборотень Тир, который мгновение назад собирался контратаковать, вдруг остановился. Оглядевшись, он швырнул Призраку Стиву Алую Корону Луны.

Только в руках поистине могущественного Потустороннего этот артефакт раскрывал свой полный потенциал.

Заметив, что произошло, глаза Клейна вспыхнули, и он тут же щёлкнул пальцами.

♫ Щёлк!

♫ Бум!

Где-то на середине пути, траектории полёта Алой Короны Луны, прогремел взрыв, который создал мощный порыв ветра.

Клейн вовремя отреагировал, посему незапечатанный артефакт был перенаправлен взрывом в другую сторону.

♫ Бум!

Где-то взорвалась ещё одна шашка.

Клейн в суматохе вскочил и набросился на артефакт, который приземлился неподалеку.

Внезапно, белесая ладонь очутилась прямо на месте посадки артефакта, и тот угодил прямо в неё.

Это был Призрак Стив!

♫ Хвать

Алая Корона Луны звонко приземлилась в руку Стива. Его тёмно-зелёные глаза, до этого переполненные гневом, вдруг приобрели оттенок духовного блеска.

Он ухмыльнулся Клейну, так как не спешил с ним разбираться, ибо не видел в нём угрозы.

Клейн тут же выбрал позицию поудобнее и сунул левую руку в карман, дабы прикоснуться к чёрному глазу Росаго.

Из-за наваждения у него потекли слезы и сопли. Среди иллюзий и бреда он кое-как разглядел Стива.

Призрак приближался к ослабшей Шерон, причём стремительно быстро. Он хотел взять её под контроль, тем самым спасти Джейсона, положив конец битве.

Шерон была их главной целью!

Клейн отпустил глаз и направил Духовную Силу в Брошь Солнца.

«Раз… Два…»

Священный солнечный столб спустился с небес, защитив спину призрачной леди.

Призрак, облачённый в багровый плащ, внезапно появился в нескольких метрах от Шерон.

Алая Корона Луны одарила его нечеловеческой скоростью!

Но Клейн не терял надежды. Припав на колено, он уверенно поднял револьвер и выстрелил.

Он выстрелил в Джейсона!

Светящаяся пуля полетела прямо в спину Зомби.

Но в тот момент Стив очутился в тылу союзника! Намереваясь прикрыть его своим телом от пули, он “отбил” её своей левой ладонью.

♫ Шварк!

Солнечная вспышка, от попавшей в ладонь пули, заставила Стива прищуриться. Рана, которую он получил, тут же обуглилась, покрылась коркой и принялась заживать.

Клейн снова щёлкнул пальцами!

♫ Бум!

Поблизости рванул заготовленный Клейном снаряд. Ударная волна разнесла осколки во все стороны.

— Нет!

Осколки, полетевшие прямо в Джейсона, разорвали на нём одежду, оголив набухшие трупные пятна, налившиеся кровью.

Для Зомби подобное ранение было сущим пустяком, но не для существа, которого вот-вот затащат в пустоту зубастые щупальца.

Не в силах больше сопротивляться, Джейсон нехотя поддался вперёд и полетел прямо в дверь.

— А-а-а-а! — Раздался крик Джейсона, пока его не прервала с лязгом захлопнувшая дверь.

На поляне среди складов воцарилась полная тишина. Зомби Джейсон пропал без следа, будто его никогда и не было.

— ЧЁРТОВ УБЛЮДОК! — Сердито выкрикнул Стив.

♫ БАМ!

Клейн услышал глухой удар, который, казалось, пришёлся ему по голове. Его зрение отключилось, а во рту почувствовался вкус железа.

На какое-то время, даже слух покинул его, наполнив его гудящую от удара голову нескончаемым жужжанием.

После того, как Тир передал незапечатанный артефакт Стиву, он стал вновь терять над собой контроль, а его тело заново покрылось мехом. От невыносимой боли, он зажал голову между лапами, из рта и носа его текла кровь.

Марик, для которого это был идеальный момент для атаки, сам пребывал в ещё более худшем состоянии. Действие успокоительного закончилось и ему снова стало не по себе.

Глава 351 — Игра вопрос-ответ

После получаса непрерывного молчания Клейн открыл глаза и медленно поднялся с места.

Он взял трость, надел шляпу и вышел из собора в непроглядную ночь, чтобы взять экипаж и отправиться домой.

На улице было тихо и спокойно. Предутреннюю безмятежность подчёркивал тусклый свет фонарей.

Добравшись на Минск-Стрит 15, Клейн открыл дверь своего дома и принялся ходить по тёплым пустым комнатам, в поисках обещанной ему книги.

Книга Тайн оказалась “на виду”. Старинный томик в кожаном переплёте ждал его в шкафу, на втором этаже.

На обложке красовались две алые строчки на Гермесе.

“Книга Тайн. Кларман.”

«Хм…» — Протяжно выдохнул Клейн.

Он не спешил знакомиться с трудом Клармана. Вместо этого, он воздвиг Духовный Барьер, ответил на свою же мольбу и отправил в пространство над серым туманом медный свисток, мастер-ключ, глаз Росаго, Ядовитый Флакон, Потустороннюю Черту Тира и саму Книгу Тайн. Он планировал дождаться, когда утихнет суматоха, а уже потом решить, что он может носить с собой, а что лучше оставить в безопасном месте.

Закончив со всеми делами, он даже и не думал поближе ознакомиться с Книгой Тайн, вместо этого Клейн просто переоделся, умылся и лёг спать.

На то были две причины. Во-первых, чтение требовало обстоятельного подхода и занимало много времени. К тому же, читая столь необычную книгу, в эту суматошную ночь, можно было легко навлечь на себя беду. Во-вторых, Клейн осознавал, что после прошедшей битвы, ему было необходимо восстановить силы.

Его Духовная Сила была истощена. Болела голова и его клонило в сон.

«Да уж, больше всего сил я потратил на Бумажные Фигурки-Заменители… Пламенный Прыжок тоже потратил много моей энергии…»

Клейн зевнул и меньше, чем через десять секунд опустился в объятия морфея.

…

На поляне, окружённой складами, расхаживали официальные Потусторонние из Разума Машины. Человек, ответственный за расследование был дьякон, Бернард Икансер.

Его каштановые волосы упрямо торчали из-под шляпы, которые всегда были объектом шуток для других членов Разума Машины.

Бернард держал в руке гравированное серебряное зеркальце.

С обеих сторон зеркала свисали глазообразные украшения. Они были исполнены из чёрного камня, которые придавали этому оптическому прибору безмятежный и очаровательный вид.

«Канализационные крысы и те уже давно научились мешать гаданию и медиумизму, и одни из них уже потрудились на этом поле. Наверное, ничего не получится.» — Самому себе признался Бернард, слегка касаясь отражения в зеркальце.

Выдержав паузу, Бернард глубоко вдохнул и произнёс:

— Достопочтенный Арродес, ответь же: кто здесь был не так давно?

Тьма в отражении зеркальца сгустилась и, словно морская гладь, забушевала, вскоре сотворив видение.

Среди вздымающихся языком пламени парила фигура. Это был мужчина в чёрном двубортном сюртуке и цилиндре. Его было толком не разглядеть, ибо лицо было измазано краской.

Из-под почвы хлынула струя огня, без остатка поглотившая странного человека.

Как тут же появилась иная вспышка. Показался другой мужчина, средних лет, облачённый в багровый плащ. В его руке горело необычное пламя. Лица было не разглядеть.

Сцены, подобно нечёткому слайд-шоу, сменяли друг друга.

Затем показалась изысканного вида леди, которую было невозможно досконально рассмотреть, ибо та была, почти что, прозрачной.

Рядом с ней стояло двое мужчин, один был вовсю покрыт жёстким мехом. Те виделись только со спины. Также, где-то там, мерещились жуткие щупальца.

Наконец, видение подошло к концу и завершилось оно великолепным салютом, что осветил всю поляну.

На фоне фейерверков, стоял человек, который первый увиделся в зеркальце — мужчина в чёрном двубортном сюртуке.

Аккуратно сняв цилиндр, он торжественно поклонился.

Лица также не было возможным разглядеть. Не сколько из-за несовершенства мистической технологии, столько из-за блестящей масляной краски на лице подозреваемого.

В тот момент, когда Бернард Икансер собрался окликнуть своих товарищей, на поверхности серебряного зеркала появилось несколько строк на Древнем Фейсаке:

— На основе принципа взаимности, теперь мой черёд задать вопрос. Если солжёшь — тебя будет ждать наказание.

Слово “наказание” было выведено алым, или даже, кровавым цветом.

Бернард удивлённо выгнул бровь.

Затем отражение в зеркальце переменилось и на нём появилась новая строчка:

— Какой ты сексуальной ориентации?

Икансер сжал губы и вытаращил глаза. Он почувствовал на себе взгляды окружающих членов команды.

…

На часах было шесть утра. Небо только-только начинало светлеть.

Клейн пробудился ровно под звон церковных колоколов.

Обычно, он попросту непроизвольно отмахивался от звона и бурча продолжал спать, аж до восьми утра. Но в этот раз он тут же подскочил и продирая глаза, огляделся.

«Это всего лишь колокола… Я уже думал за мной приехали Ночные Ястребы…» — Сонно пробормотал Клейн.

Даже не потрудившись умыться, он встал с кровати, сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом.

Ему не терпелось обстоятельно ознакомиться со своей добычей!

Сев на своё почётное место, Клейн начал с самого простого.

Он поднёс к глазам тёмно-зелёный клык и всмотрелся в него. Затем призвав пергамент и перо, написал предсказание: “Его эффекты”.

На самом деле, одним лишь гаданием нельзя было заменить тот же экспериментальный метод. Держа это в голове, он также, в качестве дополнения к гаданию, рисовал в уме образы Оборотня Тира, Шерон и Марика.

Спустя несколько секунд, он отключился и ему предстало видение.

На животе Оборотня Тира была страшный разрез. Его кишки вылезали наружу, он, плетясь куда-то вперёд, волок их по пыльной земле. Однако дойдя до воды, он омыл внутренности, затолкал их обратно, и как ни в чём не бывало, пощипал себя с обоих концов раны, дабы та затянулась.

В свете алой, полной луны, он повернулся к ней и взвыл, что было мочи. Чёрный мех прорезался наружу, как те же клыки.

Он взмахнул лапой с внушительными когтями, разрубив пополам, на самую тонкую, стальную пластину.

Оборотень стремглав нёсся где-то в глуши, начисто обгоняя следовавших за ним, настоящих волков.

Он натравливал на врагов своих клыкастых “слуг”, в чьих помутнённых звериных глазах не было страха.

Против людей, Оборотень ловко использовал разное оружие, в том числе и бомбы.

Став сильнее, он, теряя рассудок, разъярился и зарычал.

…

Раскрыв глаза, Клейн уже примерно понял, что из себя представляла Потусторонняя Черта Оборотня.

Тир, под светом алого полнолуния, был воистину неистовым зверем. После своей смерти, он оставил за собой сильнейший духовный след. Посему, те кто захотят использовать его Черту для личного продвижения, должны будут готовы сопротивляться наваждениям алой луны, дабы не потерять над собой контроль.

Однако, негативные эффекты ещё были слабы и не достигали уровня запечатанных артефактов. От этого, Черта вполне легко могла быть использована в качестве основного ингредиента для зелья.

«Это хорошо… Жаль, что Потустороннюю Черту Джейсона поглотила та щупальцевая дверь… Интересно, куда она ведёт… Можно ли оттуда выбраться?»

Клейн аккуратно положил клык Тира и печально вздохнул. Затем он взял в руки Ядовитый Флакон.

Он собирался повторить процедуру, но в этот раз у него не было уверенности в её благополучности, посему он несколько видоизменил формулировку гадания: “Его положительные и негативные эффекты”.

В сером мороке, Клейн вновь что-то разглядел.

Некто, рухнув на землю, истязал себя в кровь и сдирал кожу до кости.

Другой же, держась за голову, потерял зрение и ослаб.

Одного всё время рвало. В конце концов, он навзничь упал и тут же умер, пока тело билось в конвульсиях.

Четвёртый и вовсе разразился спонтанным, бессознательным смехом. Сильный хохот не позволял даже вдохнуть.

Было ещё двое, что кровопролитно сражались. Затем они остановились, переглянулись, а потом, страстно обнявшись, поцеловались.

В конце видения, полупрозрачный коричневый флакон поместили в чашу с водой. Прозрачная жидкость внутри Ядовитого Флакона загорелась янтарём, а затем… Была выпита.

Человек, решившийся на такое, сначала ослаб, потом схватился ознобом и закашлялся. Коснувшись своего лба, он ощутил жар, сваливший его с ног.

Видение закончилось.

Клейн стучал пальцем по краю бронзового стола, истолковывая видение.

«По словам Стива, раскрытый Ядовитый Флакон отравлял всё вокруг. Человек, поражённый ядом заражался случайным недугом, который даже сам владелец артефакта не в силах заранее предугадать… Странно… И смертельно…»

«Некоторые эффекты я уже знаю, благодаря гаданию… Хм, тот человек поместил флакон в воду, а потом испил из него… Это предотвращает отравление? Если так, то сколько необходимо замачивать этот флакон? Ядовитый Флакон травит носителя, если тот, например, закупорен? Когда проявляются симптомы?»

Клейн потёр виски, намереваясь провести ещё несколько экспериментов.

Он вовсе не боялся отравиться, ибо пребывал в безопасном пространстве над серым туманом.

«На этом я закончу, пожалуй… Вернусь к Ядовитому Флакону позже…»

Клейн обратил внимание на Книгу Тайн. Взяв её в руки, он бережно перелистнул первую страницу.

Это был пустой титульный лист, лишь украшенный простенькими узорами.

Перелистнув на следующую страницу, Клейн прочёл первую строчку:

“Мы поклоняемся Луне, а не Богине Вечной Ночи…”

Глава 353 — Превратности судьбы

— По правде говоря, — Вздохнул с улыбкой мужчина, — Сейчас намного лучше. Мне ещё повезло…

Респондент пальцем, через окно, показал на бродяг, забившихся на углу улицы.

Клейн и Майк взглянули и увидели кучку ютящихся на земле бродяг, что кое-как укрывались от холодного ветра.

«Возможно, им не суждено пережить эту осень.»

Только тогда Клейн смог разглядеть пожилую женщину лет шестидесяти, стоявшую на улице. Её поношенное грязное платье выдавало в ней бездомную, но в общем она выглядела, относительно, опрятно.

У седовласой, коротко стриженной старушки был измождённый вид, но несмотря ни на что, она не сбивалась в кучку к остальным бродягам. Вместо этого, она медленно брела по тротуару, время от времени, бесцельно заглядывая в кафе.

— Жалко её, — Заметил со вздохом бывший бродяга, проглотивший последний кусок чёрного хлеба, — Говорят, раньше у неё была достойная жизнь. У неё, с её мужем, торговцем зерна, был непоседливый ребёнок. Но случилась беда, и после банкротства её мужа, тот с горя скончался, а ребёнок ушёл вслед за ним. Она действительно… Не такая, как мы, и это очевидно. Эх, она не протянет долго на улице. Ей повезёт, если её впустят в работный дом.

Пока Клейн внимательно слушал, Майк переменился в лице. Ставшись мрачным, он медленно вздохнул и произнёс:

— Я хочу взять у неё интервью. Сможешь пригласить её к нам? Здесь полно еды, пусть выбирает, что хочет.

Пожилой мужчина переглянулся с репортёрами и сказал:

— Ха, вы и правда журналисты… Хорошо, уверен, она согласится, — Допив чай, кивнул седой мужчина и вышел.

Вскоре, дверь в забегаловку открылась, и внутрь вошли старик и пожилая женщина в обветшалом, но красивом платье. Её бледное лицо просветлело, благодаря теплу внутри кафе.

Её тело тут же зашлось дрожью, как у бездомной кошки, что попала в тёплые руки. Даже после того, как она села за стол, ей потребовалось несколько минут, чтобы наконец согреться.

— Заказывайте что угодно. В счёт платы, за интервью, — Произнёс Клейн от лица Майка.

После кивка Майка, старушка поскромничала и заказала тосты и кофе с не самыми дорогими сливками.

Затем она улыбнулась и сказала:

— Я слышала, что нельзя есть жирную пищу после длительного голодания.

«Очень вежливая и сдержанная, совсем непохожа не бродяжку…» — Молча заключил Клейн.

Ещё до того, как её заказ прибыл к столу, Майк, как бы невзначай, спросил:

— Вы сможете рассказать о том, как вы стали бездомной?

— Мой муж торговал зерном в Баклунде, скупая его у местных фермеров. До тех пор, пока не был введён Закон на Зерно. Он был далеко не молод. Эта неудача подкосила его. Вскоре он скончался.

Пожилая дама поправила своё платье и всмотрелась в него.

— Мой сын, — Продолжила дама, — Был так юн. Он учился предпринимательству у своего отца. Не выдержав такого удара судьбы, он спрыгнул с моста, но ему удалось выжить. Его вовремя выловили из реки и отправили в магистратский суд. Полицейские вместе с судьёй негодовали, что им пришлось со всем этим разбираться. Они обвинили его, в том, что он напрасно потратил их время. “Если хочешь покончить с собой, сделай это тихо и как следует” — наверное так они думали, но не решились сказать вслух. Моего ребёнка посадили в тюрьму, где со второго раза у него получилось совершить задуманное.

Пожилая дама говорила очень спокойно, словно рассказывала не о своей жизни.

Но Клейн чувствовал в ней глубокую печаль и утрату.

«Нет ничего более прискорбного, чем убитое горем сердце…» — Процитировал молча Клейн, кого-то из своей прошлой жизни.

В этом мире самоубийство не только страшный грех в глазах церкви, но и ужасное, строго наказуемое преступление в глазах закона.

И Клейн знал, почему было именно так. Во-первых, самым, наверное, излюбленным самоубийцами местом, для сведения счетов с жизнью, была река Тассок. Будучи вовремя необнаруженным, была высокая вероятность превращения тела утопленника в “Водяного призрака”. Во-вторых, самоубийца, во время акта самоубийства, испытывал крайне ненормальные эмоции. Таким образом, его смерть была равносильна жертвоприношению, которое могло странным и опасным образом повлиять на Потусторонних существ поблизости.

В следствии чего, их трупы и личные вещи несли за собой проклятия, которые легко могли причинить вред живым.

Вполне вероятно, так и появилась Тканевая Кукла Несчастья.

Поэтому семь церквей запретили своим адептам совершать самоубийства. Королевская семья ввела такой закон и для всех остальных граждан.

Впрочем, Клейну всё равно казалось это нелепым. Как потенциального самоубийцу испугать буквой закона?

Пока Майк делал заметки, хозяин кафе принёс еду для пожилой дамы.

— Сначала поешьте, потом мы продолжим интервью, — Указал Майк на тосты с кофе.

— Хорошо.

Старая женщина аккуратно отрезала кусочек за кусочком, от и так небольшого тоста.

Она выглядела очень культурно, несмотря на её внешний вид. Дама быстро закончила с пищей.

Неохотно сделав последний глоток из чашки, она потёрла виски и прошептала:

— Можно мне ещё немного вздремнуть? На улице так холодно.

— Да, конечно, — Без колебаний ответил Майк.

Пожилая леди благодарно взглянула на него и тут же уснула.

Майк взглянул на мужчину рядом и произнёс:

— Кажется, вы очень хорошо знаете эти места. Я хочу нанять вас, в качестве нашего проводника. Плачу 3 соли в день. Простите, я забыл спросить ваше имя.

Мужчина быстро покачал головой и заявил:

— Нет-нет, этого слишком много. Я зарабатываю 1 соли в день, работая на пристани. Зовите меня просто: Старина Колер.

— Тогда 2 соли в день, это справедливая плата, — Твёрдо настоял Майк.

Став свидетелем крайне странного торга, Клейн высморкался и уже засобирался заказать ещё одну чашку кофе, как вдруг почувствовал что-то неладное. Он интуитивно повернулся к пожилой спавшей даме.

Её лицо вновь утратило краски. Цвета её ауры поблекли.

«…» — Клейн встал и протянул руку, чтобы проверить дыхание старой женщины.

Когда Майк и Колер вопрошающе взглянули на Клейна, тот тяжело произнёс:

— Она мертва.

Майк раскрыл рот, но не смог произнести и слова. Колер исполнил молебный жест и с горькой улыбкой вымолвил:

— Как я и говорил, долго она не протянет. Для Восточного района это уже обыденность. По крайней мере, она умерла на сытый желудок и в тёплом месте. Надеюсь, меня ждёт та же участь, хе-хе.

Клейн немного помолчал, а потом сказал Старине Колеру:

— Позовите полицию.

— Да, — Оперативно отреагировал Колер и выбежал на улицу.

Владелец кафе оглядел пожилую даму, но не подошёл к ней. Словно это было нечто такое, что его не касалось.

Через некоторое время в кафе вошёл полицейский, в чёрно-белой клетчатой форме. С его пояса свисала дубинка и револьвер.

Он окинул взглядом мёртвую старушку, задал Майку и Клейну несколько вопросов, потом махнул рукой и заявил:

— Вы можете быть свободны. Я попрошу кого-нибудь забрать труп.

— И это всё? — Удивлённо выпалил Майк, очевидно, нехорошо знакомый с Восточным Районом.

Полицейский усмехнулся.

— Я вижу подобное каждый день. А вы, кажется, неместные?

Майк предъявил своё удостоверение и сказал, что Клейн — нанятый им частый детектив, отвечающий за его безопасность.

Полицейский сразу же нахмурился и взглянув на Клейна заявил:

— Подозреваю, что при вас есть незарегистрированное оружие! Я собираюсь вас обыскать. Неповиновение будет считаться сопротивлением аресту!

Майк, конечно же, заволновался, ибо он знал, что большинство частных детективов имели при себя огнестрельное оружие, при том, естественно, нелегально.

Клейн бесстрастно развёл руками.

— Как скажете.

Он позволил полицейскому обыскать себя, но тот так ничего и не нашёл.

После того, как тело женщины увезли, несколько раздосадованный полицейский вышел из кафе. Майк сжал кулак и стукнул им по столу.

— Здесь только что умер человек, а его заботит какой-то револьвер у проходимца?!

Сказав это, Майк взглянул на Клейна и озадаченно спросил:

— Вы, что, не взяли с собой револьвер?

Клейн с ухмылкой посмотрел на Майка и вытащил из-под стола кобуру с револьвером.

— За кого вы меня принимаете?

Будучи Фокусником, ему не составляло труда прятать на виду даже самые притягивающие взгляд вещи.

Более того, его револьвер меньше весил, за счёт отсутствия в нём пуль. Зачарованные патроны он спрятал в пространстве над серым туманом. Впрочем, это никак не мешало ему производить выстрелы из такого револьвера, а всё благодаря его мистическим способностям.

Старина Колер, который видел всё это представление, промолвил:

— Так вы детектив…

Клейн указал на Майкла и вскользь объяснил:

— В прошлый раз, именно этот джентльмен и поручил мне то дело, благодаря которому я познакомился с вами.

Майк промолчал, а затем сказал:

— Я проводил расследования, касающиеся уличных банд, неоднократно наблюдал исходы несчастных жизней некоторых проституток, но я совершенно незнаком с положением вещей в Восточном Районе. Пожалуйста, помогите мне.

Закончив, он достал из внутреннего кармана несколько листов бумаги и разложил их на столе.

— Интервью с жителями Восточного Района разных возрастов? — Спросил Клейн. — Слишком уж это будет хлопотно. Предлагаю отправиться на угол улицы, защищённый от ветра, пройтись по парку и походить около баров с работными домами.

Майк внимательно выслушал Клейна и затем кивнул.

— Хорошая идея. Что вы думаете, Колер?

Старина Колер потёр нос и ответил:

— Я не умею читать… Но я думаю, что предложение мистера детектива — хорошее.

Майк подумал, изменил свой первоначальный план и объявил:

— Тогда давайте уже выслушаем этих бедолаг.

Глава 355 — Чужак

«Помочь…» — Первой мыслью Солнца, пришедшего в себя от крика в зловещей тишине, было желание спасти бедолагу.

Однако, двое служащих, что вели Деррика, никак не отреагировали, словно это была какая-то буйная игра воображения.

— Кто-то позвал на помощь, — Сообщил юный Деррик, двум Паладинам Рассвета.

Тот, что справа, небрежно буркнул:

— Не глупи. Это нормальное поведение для Потустороннего, который находится на грани потери контроля.

«Так ли это? Вдруг он звал на помощь, потому что не желал сдаваться и становиться монстром?» — Подумал опечаленный Деррик.

Тем временем, он слышал постоянное иллюзорное жужжание или даже треск.

Остановившись у пустой комнатушки, Паладин Рассвета указал на дверь и произнёс:

— Это твоё место. Скоро принесут еду и лекарства.

Договорив, он достал чёрную бутылочку.

Этот тип бутылки соткан из похожего на солому материала, оставшегося от основного продукта питания в Городе Серебра: чернолицой травы. При попадании жидкости на неё образуется тонкая пленка, что обеспечивает водонепроницаемость.

Деррик схватил бутылку с лекарством и залпом осушил её, ощутив, как холодок скользил по его горлу прямо в желудок.

Он сразу же почувствовал умиротворение. Его зрение тут же пришло в норму, а слуховые галлюцинации постепенно сходили на нет.

♫ Скрип!

Дождавшись, пока охрана уйдёт, Деррик принялся осматривать свою палату.

Первым, что он увидел, была тонкая свечка, мерцавшая слабым жёлтым светом, но благодаря ей он смог также разглядеть свою низкую кровать, пошарпанный стол и сбоку стоящий хиленький стульчик.

Кроме этого, внутри больше ничего не было. Однако, стены, включая дверь изнутри, были исцарапаны какими-то символами и надписями. Казалось, все они вместе образовали какую-то необъятную печать.

Деррик, чьё любопытство и интерес были подавлены лекарством, сразу же сел на койку.

Спустя неизвестное количество времени, он вдруг услышал стук в дверь. Однако, этот звук доносился из соседней палаты.

Деррик встрепыхнулся и вслушался. Он разобрал чей-то подавленный вскрик.

Его волосы встали дыбом, и он резко подскочил, чтобы принять оборонительную позу.

Звук повторился, но ещё громче и уже с двух сторон.

Деррик уже засобирался молиться, как вдруг перед ним вспыхнула молния. Палата, с железными стенами испарилась, раскрыв ему внешний мир, как на ладони.

Также внезапно видение сникло, и Деррик вновь очутился в слабоосвещённой маленькой комнате.

Шаги эхом раздавались по коридору.

Деррик, отпрянув от моментного видения, гадал, что случилось с Потусторонним из соседней палаты. Вдруг, кто-то настойчиво постучал в стену.

♫ Тук! ♫ Тук! ♫ Тук!

— Кто там? — Встревоженно вопросил Деррик, повысив голос.

Стук прекратился и через мгновение послышался низкий, старческий голос.

— Так это, оказывается, молодой парнишка.

Осознав, что ему в стену стучал вполне себе настоящий собеседник, Деррик прислонился ухом к холодной, металлической стене.

— Тот человек, с другой стороны, от тебя, наконец потерял над собой контроль. Ему конец.

— Конец? Значит, он теперь превратился в монстра? — Спросил Деррик, пытаясь говорить прямо в стену.

— Не в монстра, а в труп. Его прикончил артефакт, хранящийся здесь, — Старческий голос вздохнул. — Я здесь уже сорок два года. Как ни крути, часто такое наблюдал.

— Вы здесь сорок два года? — Удивлённо выпалил Деррик.

Обычно, потерю контроля можно разделить на три этапа: Первым этапом были предупреждающие симптомы, такие как слуховые и зрительные галлюцинации. На втором этапе тело и разум в некоторой степени выходят из-под контроля, и время от времени они проявляют пугающие или странные состояния. Ну, а последним этапом был полный крах — превращение в ужасающего монстра.

Среди них переход со второй стадии на третью происходит довольно быстро. Зачастую, сразу после проявления симптомов нормальный, казалось бы, Потусторонний, превращается в монстра, на подобие тех, что прятались в глубинах тьмы.

Потусторонних, которые пребывали на, так называемом, втором этапе, отправляли в самые низы башни. Их лечили лекарствами, ритуалами и иными методами восстановления разума. На всё это уходило восемнадцать месяцев. В случае неудачи, Потусторонние теряли над собой контроль и ликвидировались очищением. Как можно было находиться в застенках башни сорок два года, являлось загадкой.

Потусторонним, что находились лишь на первом этапе, на реабилитацию требовалось от пары-тройки, до двадцати дней.

Старик за стеной усмехнулся и произнёс:

— Именно так. Я сам не ожидал, что задержусь тут так надолго. Я не подаю никаких признаков и симптомов, но меня держат здесь из страха, что я обращусь чудовищем.

— А что случилось сорок два года назад? — Нахмурившись спросил Деррик.

Это были те времена, когда родители самого Деррика ещё даже не родились.

Промолчав немного, пожилой человек поделился:

— Когда-то я был капитаном разведывательной команды. Мы нашли разрушенный город, примерно в полумесяце от Города Серебра. Хе-хе, это если мы шли на верной скорости. Город этот, разрушенный, был похож на наш. Там правили великаны, а жители веровали во всемогущего и всеведущего господа сотворившего всё сущее. К сожалению, город пал, причём невообразимо давно.

Деррик, будучи матёрым в таких делах, догадался до сути и спросил:

— Вы здесь, из-за того, что столкнулись там с чем-то странным, с чем-то, что могло повлиять на рассудок. Верно?

— Ну, вроде как, наверное, — Хмыкнул старик. — После того, как мы исследовали центр города, мы обнаружили, что жители пытались поменять религию. Они сотворили статуи новых богов, которые, как те думали, спасут их от неминуемой гибели. Очевидно, что-то пошло не так.

Как тут вдруг его тон стал внезапно очень тяжёлым.

— Однако, мы там кое-кого повстречали. Это был первый раз, за последние две тысячи лет, когда мы встретили кого-то разумного, не принадлежащего нашему городу! За пределами наших стен, в глубинах бескрайней тьмы, был кто-то живой!

«И ты привёз его к нам?» — Подсознательно спросил Деррик.

Мужчина стих, а потом задал вопрос:

— Паренёк, ты ведь понял? Город Серебра так тщательно и усердно исследует окрестности, только ради того, чтобы найти разумную жизнь, вне этих стен. И мы нашли её, сорок два года тому назад!

«Это, конечно, шокирует, и всё такое, но я частенько вижусь с Мисс Справедливостью, Мистером Висельником и остальными… Я постоянно слышу о Королевстве Лоэн и прочих богах… Разве не очевидно, что существует какая-то другая жизнь, за пределами Города Серебра?»

Деррик почесал затылок и подыграл старику.

— Наверное… Это…

— Это невероятно! Помимо нас, существуют другие люди!

Голос изо стены умолк, на некоторое время, а потом вновь полился гулким эхом в палату Деррика.

— Чему вас там только учат? Ай, чёрт с ним… Я очень осторожно пригласил этого человека к нам, в Город Серебра, в качестве гостя, разумеется. После недолгого раздумья он согласился. Мы шли все вместе обратно, и почти было придя в город, этот человек исчез. Я и мои люди всюду его искали, но безрезультатно. Вернувшись домой, члены моей команды, один за другим сходили с ума. Ни одного не осталось! Совет Шести посчитал, что мы заразились там какой-то дрянью или нас проклял этот человек, которого те посчитали за злого духа или чудовище… И вот я здесь. Иногда они кого-то присылают ко мне, чтобы удостовериться, что я ещё не подох.

— Вы помните, как выглядел тот человек?

— Да как обычный человек он и выглядел. Одет как мы, вроде был, ну, мужчина точно… А ведь старейшины должны быть в состоянии увидеть воспоминания, — С болью в голосе договорил узник.

— Он сказал, как его зовут? Рассказал, откуда он? — Не унимался Деррик.

— Да, он назвал своё имя… Его звали Амон.

…

Воскресным утром, в промышленной зоне.

За последние два дня, Клейн и Майк, под руководством Старины Колера, посетили множество мест в Восточном Районе.

Майк был свидетелем, как в одной, не самой большой комнате, жили по пять или даже шесть человек сразу. Признаться, это было не самое худшее, чему он стал очевидцем.

На самых неблагополучных улицах, в самых бедных домах Восточного Района, обычная спальня могла вмещать в себя аж до десяти человек. Регламент пользования жильём — разрешение спать там днём или ночью, в зависимости от установленного жильцами графика — шокировал репортера.

Бедность не знала различий между мужчинами и женщинами. В тех местах люди разных полов были вынуждены сосуществовать бок о бок, не имея никаких возможностей соблюдать социальные нормы. Случаи, которые требовали вмешательства полиции и разбирательств суда — были рутиной.

…
Убогие муравейники, без надлежащих человеческих условий для жизни. Инфекции и паразиты — частые гости таких граждан. Старые дома, в самых захудалых закоулках, не подключены к канализации. Всюду фекалии, моча, рвота, которую некуда вываливать, кроме как на улицу. На каждый такой дом приходится лишь одна общественная ванная, а на каждую такую улицу — всего один общественный туалет…
… Люди, находящиеся там, вынуждены бороться за жизнь каждый день, без каких-либо гарантий, заснуть сытым и с крышей над головой…

Писал в своей статье Майк.

Кроме того, на репортёра произвели большое впечатление: бродяги, шлявшиеся по ночам в поисках ночлега; девушки, оцепенело стоявшие на улицах и в барах, безропотно ждавшие клиентов; а также пьяницы, что не чурались в ход пускать кулаки, по поводу и без, совершенно не задумываясь о будущем.

Глава 357 — Званый ужин

Возвратившись домой, на Минск-Стрит, Клейн перекусил и немного вздремнул. Продремал он аж до самого вечера.

Но даже так, он не чувствовал отдыха, его мучало изнеможение, засевшее где-то в глубинах сердца.

После недолгих раздумий, он спустился на первый этаж и зажёг газовую лампу. Он собирался успокоиться за чтением газеты, как вдруг увидел, что на его кофейном столике лежало приглашение.

Удивившись, он понял, что это, скорее всего, было приглашение на званый ужин, о котором говорила миссис Старлинг Саммер.

«Я уже и забыл… Сватовство, замаскированное под званый ужин…»

Клейн отложил приглашение и направился в ванную, что была на втором этаже. Умывшись ледяной водой и взбодрившись, он быстренько привёл себя в порядок.

У него уже успела вырасти густая щетина, что никак не перечёркивала его общий интеллектуальный вид, но добавляла некой брутальности и даже зрелости.

«Теперь меня ещё сложнее узнать…»

Клейн вздохнул, вытер лицо и водрузил на нос очки в золотой оправе.

Передохнув, он надел рубашку с накрахмаленным воротником, чёрный фрак и шёлковый цилиндр. Естественно, он не забыл взять с собой свою трость и приглашение, любезно доставленное служанкой миссис Старлинг.

Явившись на банкет к своей домовладелице, Клейн увидел Джулиану, что принесла открытку — она же и открыла ему дверь — и саму миссис Старлинг, с лихо завитыми светлыми волосами.

Клейн снял шляпу, поклонился и произнёс:

— Миссис Саммер, сегодня вы пленительно прекрасны.

Даже несмотря на то, что Клейн сделал комплимент из вежливости и требований этикета, Старлинг, на самом деле, в тот вечер выглядела сногсшибательно. Как оказалось, по части макияжа и нарядов — ей ещё было чем удивить.

«Похоже, влияние Мисс Мэри пошло ей на пользу…» — Понимающе кивнул Клейн.

Старлинг мило, едва заметно улыбнулась.

— Это всё мои серьги. Они обошлись мне в 8 соли…

«И всё-таки она ничуть не изменилась…»

Клейн, поджав губы, передал шляпу, трость и пальто служанке.

Камин, на пару с трубопроводом, дарили жилью семейства Саммеров тепло раннего лета. В связи с чем многие из гостей, в том числе и молодые леди, были легко одеты. У одних были полностью обнажены руки, когда другие, облачённые в достаточно откровенные наряды, демонстрировали декольте.

— Люк опять болтает со своими друзьями. Позвольте мне извиниться от его имени, — По-хозяйски повела себя Старлинг. — Отведайте чего-нибудь. Позднее я познакомлю вас с несколькими умницами-красавицами.

«На самом деле, последнее мне не особенно интересно. Но я бы не отказался уже поужинать…» — С улыбкой на лице внимал Клейн.

— Пахнет вкусно…

Поскольку гостей было довольно много, число их переваливало за двадцать, ужин проходил в форме шведского стола. Клейн взял тарелку, прошёлся вдоль столов и с приятным удивлением обнаружил, что еды было на порядок больше, а сами блюда разнообразнее, нежели в прошлые его визиты.

«Так-так, что тут у нас… Ага, форель, пирог с курицей, тушёная баранина с горошком, грудинка под соусом, ростбиф, индейка, говяжий язык, ветчина, салаты и кремовый торт…»

В качестве алкогольных напитков, там присутствовало шампанское и красное вино.

Клейн, оснащённый большущей тарелкой, молча нахватал самого аппетитного и неспеша двинулся в самый малолюдный уголок.

«Не так вкусно, конечно, как в Клубе Квилег…» — Время от времени, в перерывах между жеванием, подмечал Клейн.

Он уже собирался взять себе добавки, как вновь увидел Старлинг Саммер. Вместе с ней был также его хороший знакомый, адвокат Юрген, с неизменно серьёзным выражением лица.

«А ведь точно, Юрген же, как и я, холост…»

Клейн натянул улыбку и подошёл к ним.

— Как там миссис Дорис? — Взяв инициативу на себя, поинтересовался Клейн.

— Её выпишут на следующей неделе.

— Это замечательно, — Искренне ответил Клейн.

К тому времени, Старлинг услужливо привела к ним нескольких молодых леди.

— Это мистер Юрген Купер, серьёзный адвокат с заработком не менее трёх фунтов в неделю. К тому же, он частенько получает щедрые комиссионные. Что-то мне подсказывает, зарабатывает он больше двухсот фунтов в год. Кроме того, он молод и энергичен. Подозреваю, что в будущем он станет высококлассным специалистом.

— А это мистер Шерлок Мориарти, знаменитый сыщик. Да, его доходы, несколько, непостоянны, но ему щедро платят за каждую проделанную работу. Скажем, десять или даже пятьдесят фунтов за дело!

«Миссис Саммер, вы не слишком ли прямолинейны?» — Переглянувшись с Юргеном, подумал Клейн.

Юрген же, стоявший рядом, явно нахмурился.

Без всяких сомнений в своём поведении Старлинг самозабвенно продолжила знакомство.

— Мисс Сара Тейлор. Её родители преподают в гимназии. И Мисс Анджелина Уотсон. Её отец государственный служащий, он трудится на благо Баклунда в полицейском департаменте.

«…» — Клейн невыразительно улыбнулся и поприветствовал обеих дам.

Когда Старлинг закончила, Юрген обратился к хозяйке дома:

— Миссис Старлинг, с вашей стороны, это было крайне невежливо.

— Вы про то, что я упомянула ваш уровень дохода? Ну что же вы, это ведь очень важно. Если вы вдруг полюбите друг друга и решите создать семью, то доходы возымеют немалое значение… Сами посудите, ведь вам не только потребуется покупать пищу: мясо, овощи, фрукты, молоко, белый хлеб, масло сливки и другие каждодневные продукты, но и многое другое. К слову, у нас уже набежало, по меньшей мере, 1 фунт и 5 соли на неделю, и это говоря только о еде и не касаясь алкоголя… Кроме того, нужно найти подходящий для жизни дом, а это почти 10 фунтов в неделю. А там надо будет платить за воду и газ, покупать уголь и прочие бытовые принадлежности… Также стоит учесть транспортные расходы. И это только самые основные статьи расходов… Разве вам никогда не захочется сводить вашу жену на концерт или спектакль? Разве ей, как и вам, не придётся покупать новую одежду? По моему скромному мнению, на подобный, несомненно, достойный уровень жизни, придётся тратиться, минимум, на 30 фунтов в год. А ведь я ещё не говорила про жалованье горничной, расходы на образование деток, траты на неотложные нужды, медицину… Только с доходом в более 200 фунтов в год, можно создать счастливую ячейку общества. Иными словами, с такими делами лучше не затягивать и говорить, как есть, дабы не случилось никаких недоразумений.

Юрген, будучи подкованным юристом, не нашёлся что ей ответить. К счастью, при нём всегда было его строгое выражение лица.

«Как великодушно… Но кто мешал рассказать о подобных вещах наедине, а не прямо в лицо и при всех?» — Одаривая юных леди учтивой улыбкой, подумал Клейн.

— Да, деньги действительно важны. Только с доходом в 400 фунтов в год, можно позволить себе такой богатый банкет, как и носить изысканные серёжки под цвет торжественного платья, — Продолжила Старлинг. — Я имею в виду, что для хорошего уровня жизни необходимо обладать возможностью откладывать и инвестировать.

400 фунтов, то была приблизительная сумма доходов мужа миссис Старлинг.

Задав вектор беседы, она отошла, дабы приветствовать и обхаживать остальных гостей. Клейн явственно ощущал, что всё внимание Сары и Анжелины, было приковано именно к Юргену. Так было неспроста, в конце концов, он был красивым на вид мужчиной, к тому же, со стабильной и престижной работой.

А вот “знаменитого сыщика” в любой момент могли запереть в клетке, в каком-нибудь полицейском участке, подстрелить или вовсе оставить не у дел. К тому же, Клейн теперь выглядел достаточно сурово, со своей колючей бородкой. Ничего удивительного в том нет, что девушки отнеслись к нему с некоторой опаской.

После короткого и непринуждённого обмена любезностями, Клейн нашёл удачный предлог и отошёл в сторону, чтобы поесть и вдоволь понаблюдать за беспомощным и неуклюжим поведением Юргена.

Через пару минут, мимо Клейна пробежали детишки Саммеров.

Заметив джентльмена в углу, они остановились и широко раскрыв глаза полюбопытствовали:

— Мистер Мориарти, а это правда, что вы детектив?

— Да, — С улыбкой ответил Клейн.

— А расскажите нам о делах, которые вы раскрыли. Пожалуйста! — Невинно умолила девочка.

Её брат-близнец тут же закивал.

«Раскрытые дела? Если не рассказывать о Призраках, Марионеточниках и Дьявольских псах, то остаются лишь бравые истории о том, как я снял кошку с дерева и уличил изменщика… Да уж…»

Клейн задумался на несколько секунд, а потом согласился сам собой и изрёк:

— Ладно, вот вам история о сокровищах, — С усмешкой и неким флёром таинственности заявил детектив. — Одного офицера, только вернувшегося из Балама, внезапно убили…

На самом деле он почти забыл все детективные романы, которые читал в прошлой жизни. Дело, о котором рассказывал детектив Мориарти, было смутной фантазией, на ходу сочинённой из выдумок и каких-то последних воспоминаний. Близнецы не обращали внимание на иррациональность сюжета и внимательно слушали.

Сам того не заметив, рассказав детям “сказку”, Клейн ощутил душевный покой.

Когда званый ужин подходил к концу, а Клейн засобирался уходить, он повстречался со Старлинг, что была чем-то неописуемо счастлива.

— Каков же повод для радости на сей раз? — Небрежно спросил Клейн.

— Мэри пригласил на ланч главный секретарь НСПЗ, Мистер Хибберт Холл, — Слегка вздёрнув подбородок, ответила Старлинг. — Этот джентльмен — старший сын Графа Холла, истинный дворянин. Он пригласил всех членов совета и позволил каждому привести с собой двух или трёх друзей.

Выдержав паузу, она добавила:

— Мэри, только что, пригласила меня и Люка с собой.

…

Днём в понедельник.

Пышно разодетая Старлинг Саммер, в сопровождении её мужа, Люка Саммера, последовала за Мисс Мэри в Район Императрицы.

Добравшись до места, им предстало величественное здание.

Всюду стояли мраморные статуи, плескали фонтаны, а идеально стриженные лужайки, в купе с великолепным особняком Холлов, так и вовсе заставляли Миссис Старлинг понервничать.

— Люк, это ожерелье точно подходит к моему платью? — Спросила Старлинг своего мужа, склонив над украшением голову.

Люк покачал головой и рассмеялся.

— Дорогая, мне кажется, ты немного нервничаешь. Пожалуйста, успокойся. Эти аристократы живут немногим лучше нас.

Послушав мужа, она обрела немного уверенности и успокоилась.

Войдя в особняк, им тут же на глаза попалась роскошная хрустальная люстра, которая освещала гигантский зал, в котором, наверное, мог бы затанцевать весь баклундский бомонд и колоссальный, заставленный всевозможными яствами стол.

«Фуа-гра, жареная “драконья” рыба, запечённый омар… Аурмирское красное вино, дорогущее шампанское… Всё как со страниц моего журнала…»

Старлинг, с едва ли не детским любопытством, рассматривала роскошные блюда, осознавая тот факт, что подобное кушанье она могла себе позволить, разве что, на новый год.

«Ну, Аурмирское вино и шампанское мы можем себе позволить…» — Про себя заключила Старлинг.

Как вдруг, она глазами поймала юную леди в бежевом изысканном платье, что направлялось прямо к ним.

У девушки этой были светлые волосы и яркие зелёные глаза. Она была необыкновенно красива. На её нежных худеньких ручках красовалась пара шёлковых перчаток, но всё это оттеняли бесподобные, изумрудные серёжки. Эта юная особа прямо-таки излучала чистоту и элегантность.

«Она словно ангел…» — Подумала Старлинг, ощутив себя немного неполноценной.

— Здравствуйте, — Несколько неловко произнесла Старлинг.

— Здравствуйте, — Грациозно ответила девушка.

После того, как они разминулись, Старлинг, вместе со своим мужем и Мэри, отправились встречать почётных гостей и благородного мистера Хибберта Холла.

Через какое-то время она вышла на балкон, подышать свежим воздухом и немного успокоиться. Там она вновь увидела ту девушку-ангела.

Она любовалась чудесным пейзажем, а большой золотистый ретривер, послушно сидел у её ног.

— Вы так милы, — Начала Старлинг.

— Позвольте мне поблагодарить вас за комплимент, от меня и от лица Сьюзи.

Глядя на эту парочку, Старлинг Саммер вдруг почувствовала, что она просто обязана завести себе такого же питомца.

По её разумению, это был достойный способ продемонстрировать благородство Саммеров.

— Я слышала, что аристократы, для псовой охоты, разводят таких. Это ведь гончая?

— Истинно так, — Элегантно кивнула очаровательная девушка.

— Могу ли я узнать, сколько нужно денег, чтобы купить такую? — Улыбаясь спросила Старлинг Саммер.

Юная особа, источавшая утончённость и изящество, взглянула на золотистого ретривера и с лёгкой улыбкой ответила:

— 450 фунтов.

Глава 358 — Беспокойство Солнца

Покидая роскошный особняк Графа Холла Люк и Мэри обсуждали пришедших на банкет гостей, а именно председателя Национального Совета Природного Здравоохранения и, по совместительству, руководителя Национальный Метеорологической Службы, Сэра Дерс Шоу. Также под обсуждение попал член Парламентской Палаты, Мистер Кейв. В стороне, в свою очередь, не остался и главврач мидсиширской больницы, широко известный Доктор Хоксли.

Все они были влиятельными фигурами государственного масштаба и широко известными в королевских кругах джентльменами. Эти люди, планировали внести колоссальный вклад в основу законов, борющихся с загрязнением окружающей среды и вредных выбросов в атмосферу.

Компания Коим, которая промышляла антрацитом и древесным углём, была заинтересована в том, чтобы закон приняли как можно скорее, дабы чиновники не успели его как следует разработать.

— Они точно не поскупятся и будут лоббировать своих самых авторитетных членов парламента, чтобы те помешали нашему расследованию. “Нам следует действовать быстро и эффективно” — так сказал Хибберт Холл. Следует взять под контроль общественное мнение и направить прессу в нужное русло, чтобы те вторили гражданам, об ужасах задымления… — Рассказывал Люк, как старший менеджер компании Коим.

Во время увлечённого разговора, Люк заметил, что его жена, сидевшая рядом, не говорила ни слова и была несколько отстранённой.

— Старлинг, что-то случилось? — Обеспокоенно спросил жену Люк.

— Ничего, я просто устала, — С вымученной улыбкой ответила ему жена.

— И то верно. Ты должно быть переволновалась, там было так много важных персон. Мы уже едем домой, расслабься. Твоя усталость совершенно оправдана. На самом деле, мне тоже было не по себе, — С улыбкой успокаивал Люк.

Старлинг ничего не ответила. Она взглянула в окно и увидела проносящийся мимо парк с озером.

В её уме до сих пор звучали слова той юной девушки-ангела.

«450 фунтов… Столько стоит настоящая гончая…»

…

Город Серебра, у подножия башни.

Деррик Берг сидел взаперти маленькой комнатушки. Он исправно употреблял приносимые ему еду и лекарства. В результате чего, его психическое состояние пошло на поправку.

«Совсем скоро я смогу попасть домой… Через день или два… Как же мне здесь тяжело… Бывший капитан разведывательной команды, мой сосед, прожил здесь взаперти уже сорок два года… Он до сих пор не потерял здравого рассудка… Я бы точно свихнулся… Его история интересна, в равной степени как и ужасна…»

Деррик молча сидел на краю кровати и взирал на догоравшую свечу.

Ещё до того, как ему принесут еду и лекарства, пламя потухнет, и он погрузится в кромешную тьму.

Внезапно в его сознании возник голос, а его глаза заволокло серым туманом.

«[Приготовьтесь к собранию.]» — Зазвучал глубокий голос Шута.

Деррик сосредоточился на биении своего сердца и хотел было погрузиться в сон. Однако, быстро прекратил это делать, так как не было никакой необходимости. Он и так был один, а из отвлекающих факторов был лишь мерцающий огонёк свечи.

Деррика на тот момент, интересовал лишь один вопрос.

Обнаружит ли, могущественный, несколько раз предотвративший бедствия городского масштаба артефакт, безустанно бдящий за пребывающими в палатах Потустороними, что он, хоть и своей проекцией, но покинет подножие башни?

Охваченный тревогой и беспокойством за свою жизнь, не в силах принять решения, ему предстали тёмно-красные огни, хлынувшие из пустоты, и начали поглощать его.

В маленькой металлической комнате воцарилась мёртвая тишина. Даже дыхание стихло до состояния совсем неразборчивого шороха.

Внезапно, в стену, что отделяла Деррика и бывшего капитана, что-то ударилось.

Это был сигнал, который они оба использовали, когда хотели поговорить друг с другом.

♫ Тук

Взаимно стукнул Деррик.

Дальше должен был последовать очередной стук в стену, но его не было.

Спустя долгое время раздался нерешительный удар по металлу, а за ним последовала абсолютная тишина.

…

Позавтракав, Одри немного попрактиковалась игре на пианино, а потом отправилась в спальню, ждать начала собрания.

Проходя мимо отцовского кабинета, она заметила, что дверь была слегка приоткрыта. Заглянув внутрь, она увидела на столе толстую стопку бумаг.

«Их там раньше не было…» — Полная любопытства подумала Одри и подмигнула Сьюзи.

Будучи Зрителем, Сьюзи часто получала от хозяйки такие небольшие намёки. В подобные моменты, она прекрасно понимала, что хозяйке от неё что-то требовалось. Конечно, иногда она делала вид, что не понимает, только в угоду своей лени.

Тем не менее, Сьюзи получила сигнал и бесшумно проскочила в кабинет. Привстав на задние лапы, опершись на стол передними, она склонилась над бумагами.

Бегло взглянув на первую страницу, собака сразу же вернулась к Одри и поведала ей:

— “Обследование условий жизни на всех уровнях в Восточном Районе, доках и промышленной зоне.” Одри, что означают эти слова?

«Почему папе вдруг это стало интересно? Не помню, чтобы мы когда-то об этом разговаривали…» — Смутилась Одри, проигнорировав вопрос Сьюзи.

Одри огляделась на слуг, что были заняты своими делами и повернувшись, проникла в кабинет Графа Холла.

Сев за письменный стол, Одри посмотрела на отчёт, в заголовке которого были слова, точь-в-точь пересказанные её собакой.

«Хм, текст напечатан… Тут указано имя “Майк Джозеф”… Снизу есть эмблема Богини… Это заказ церкви? Что тогда этот отчёт делает на столе моего отца? Неужели отец, как праведный последователь Богини, возжелал оказать поддержку в этом вопросе? Это хорошо…»

Первоначально она думала нанять кого-нибудь, чтобы провести подобное исследование самой, но она ощущала, что не совсем подходила на роль руководителя из-за кулис. Она боялась, что её кто-то заметит или, что её вовсе проигнорируют власть имущие, если таковое расследование состоится. Поэтому она колебалась и не действовала.

Одри потянулась к стопке бумаг и пролистала несколько страниц. Вскоре она обнаружила, что Майк Джозеф был единственным, кто сообщал о бедственном положение Восточного Района. Также было много опрошенных жителей и освещены разные точки зрения.

Некоторые даже упоминали о распространении культов и сект, а кто-то даже рассказывал, что среди членов уличных банд были самые настоящие Потусторонние.

«Фух…»

Одри взглянула на часы, стоявшие в кабинете, и осознала, что время уже подходило к началу собрания. Она быстро отложила отчёт на место и привела бумаги в изначальное состояние.

Перед тем как выйти из кабинета, она взяла с собой книгу, из личной библиотеки отца, чтобы оправдать свою цель посещения.

…

Одри, под бой часов, переместилась в чертоги величественного дворца.

Она приосанилась и с улыбкой поклонилась в сторону почётного места.

— Доброго дня, Мистер Шут~

Получив в ответ лёгкий кивок, она поприветствовала Висельника, Мира и остальных. Мисс Справедливость сразу же заметила, что Солнце, казалось, был чем-то сильно встревожен.

— Что вас беспокоит? — Спросила Одри.

Клейн был немного благодарен Мисс Справедливости, ибо она избавила его от необходимости спрашивать об этом самому, так как он тоже заметил в Солнце что-то неладное.

На бронзовом длинном столе лежал лишь один предмет — Богохульная Карта Тёмного Императора.

Деррик, не скрывая, тут же рассказал о своём “удачном” симулировании потери рассудка. Он также сообщил, о своём нелёгком быте внутри изолированной палаты.

— Достопочтенный Мистер Шут, этот артефакт сможет обнаружить, что я принимал участие в собраниях Клуба Таро?

«Да откуда ж мне знать… Я даже понятия не имею, что это такое… Однако, я не ощущаю никаких Потусторонних сил, пытающихся вторгнуться к нам… ни Вечное Пылающее Солнце, ни Истинный Творец так и не смогли найти это место…»

Клейн постучал пальцем по краю стола и расслабленно ответил:

— По большому счету, артефакт не зафиксирует чего-то конкретного. Но некоторым мистическим предметам подобное по силам.

Деррику стало спокойнее, после слов Шута и он произнёс:

— Я не уверен, что тот артефакт обладает такими силами. Но это одно из самых основных секретных орудий нашего города.

Договорив, он сразу же вспомнил рассказ своего соседа по лечебнице.

— Кто-нибудь из вас слышал о человеке, по имени Амон?

«Амон?»

После минутного раздумья, Клейн наконец вспомнил это имя.

Но он не спешил отвечать Солнцу. Вместо этого он взглянул на Висельника, ожидая инициативы от него, как от приверженца Церкви Повелителя Бурь. По его разумению, Висельник должен был знать об “Амоне” куда больше, чем он сам. Одри тоже посмотрела на Элджера, так как тоже слышала это имя от него.

Форс незаинтересованно слушала, от того, что не понимала, о чём или о ком те говорили.

Элджер нахмурился и в замешательстве спросил:

— Вы столкнулись с человеком, который назвался этим именем?

«Скорее всего он нашёл о нём какие-то записи…» — Подумал Элджер.

— Почти так. Сорок два года назад, одна исследовательская группа наткнулась на человека, который блуждал в глубинах тьмы, что назвался этим именем. Люди, которые нашли его, по возвращению домой сошли с ума. Остался лишь их капитан, что был заточен в темницу, у подножия башни.

— Может быть, за столько лет он тронулся умом, и вся эта история лишь плод его больного воображения, — Предположила, подкованная в выдумывании всяческих сюжетов, Форс.

Элджер взглянул на Мистера Шута, сидевшего в самом конце. Видя его спокойствие или даже безразличие, он смело заявил:

— Едва ли можно случайно выдумать это имя.

Собравшись с мыслями, он медленно повернулся к Солнцу и продолжил:

— В Четвёртую Эпоху… Около полутора тысяч лет назад, в моём королевстве жила одна загадочная семья, принадлежавшая династии Тюдоров. Спустя много лет, даже среди самых высокоуровневых Потусторонних произношение вслух этой фамилии было под строжайшем запретом. Фамилия та была, как раз Амон.

Глава 359 — Богохульник

Мисс Справедливость, не дожидаясь ответа Солнца, спросила:

— Почему?

Висельник, словно проигнорировав девушку, продолжил объяснять:

— Авраам, Антигон, Амон, Иаков и Тамара — это пять великих семей, что поддерживали создание династии Тюдоров. Они были вторыми по значимости, после Кровавого Императора… И как раз Семья Амон, выделялась своей таинственностью. О них сейчас меньше всего известно, словно их выбелили из истории. Наст, Король Пяти Морей, говорил, что Амон — семейство богохульников, которые владели секретами и амбициями узурпировать власть божеств. К слову, семья Амон — самопровозглашённые потомки древнего Бога Солнца.

Деррик Берг растерялся. Хоть он и был знаком с мифологией, в позволительных ему объёмах, он не знал ни о каком “древнем Боге Солнца”.

«Среди всех божеств, которые я знаю, никто не обладал силой Солнца… Правда ли, что Господь, сотворивший всё сущее, как-то связан с этим древним божеством? Возможно-ли, что Амон был “Его” потомком?» — Всерьёз задумался Деррик.

Элджер, увидевший смятение Солнца, потёр щетину и сказал:

— Амон — древний семейный клан, живший одну или даже две тысячи лет назад. Вот и вся история. Но мне очень любопытно, что джентльмен, назвавшийся этим именем, делал в вашем Городе Серебра. Он что-нибудь рассказывал?

«И то верно, как кто-то из этой семьи может существовать в “мире” Мистера Висельника и Мисс Справедливости, и точно также появится в нашем Городе Серебра… Но почему же он сбежал, как только добрался до города, с той разведывательной командой? Он всех убил, кроме капитана… Зачем? Он что-то искал? Если он потомок Господа, то, возможно, его цель та же, что и моя: выяснить причину Катаклизма и узнать правду проклятия…» — Дав волю фантазии, представил Деррик.

Солнце покачал головой и произнёс:

— Мистер Висельник, я не могу ответить на ваш вопрос. Я сам пытаюсь во всём разобраться.

— Постарайтесь почаще общаться с этим бывшим капитаном, — Несколько разочарованно ответил Элджер, — Посмотрим, может вам удастся выудить из него больше информации.

Закончив говорить, он на мгновение задумался и предостерёг Солнце:

— Но будьте осторожны и предельно осмотрительны. Я смею думать, что этот человек очень опасен.

— Очень опасен? Вы тоже так думаете? — Удивлённо спросил Деррик.

«Старейшины Совета Шести были того же мнения!» — Висельник поднял голову и, оглядев возвышающийся дворец, глубоко вздохнул.

— Те, кто думал иначе — сошли с ума.

Заметив, что Солнце в чём-то сомневался, он добавил:

— Одного того факта, что он пробыл в лечебнице 42 года, и до сих пор не подал никаких признаков безумства, уже должно быть достаточно. Особенно если учесть, что он встретился с, так называемым, “Амоном”.

Обо всём этом Деррик уже успел поразмыслить, но до этого момента, не удосужился собрать все паззлы воедино.

— Я понимаю, — Искренне произнёс Деррик. — Благодарю вас, Мистер Висельник!

Одри, внимательно слушавшая их разговор, с трудом подавила желание прикрыть своё лицо рукой. В тот момент она отчётливо поняла, что Солнце был тем ещё простофилей.

Заметив, что разговор пришёл к логическому завершению, она повернулась к Клейну:

— Мистер Шут, я прошу приватного обмена.

Шо опять?» — Немного позабавившись подумал Клейн.

— Конечно, — Отозвался Мистер Шут.

Он немедленно воздвиг барьер от остальных членов клуба и остался наедине с Мисс Справедливостью. Он побаивался, что те, кто остался “за бортом”, начнут непринуждённо болтать друг с другом со скуки и случайно разоблачат тот факт, что Мистер Мир был обыкновенной марионеткой.

Получив сигнал, Одри улыбнулась и произнесла:

— Мистер Шут, у меня для вас есть ещё три новых страницы из дневника Розелла.

После того, как последователь Шута выкрал Богохульную Карту, она не забросила посещение Королевского музея, из чувства вины. Она открыто попросила своего отца о частных экскурсиях и уже через неделю ей вновь предоставилась возможность полистать записи бывшего императора.

По мнению Одри, лучшим способом отвести от себя подозрения — это быть у всех на виду и вести себя так, как и прежде.

В противном случае, служители Церкви Бога Пара и Машин бы что-то заподозрили.

Одри посчитала, что начальные страницы записей откроют много сведений, посему запомнила первые три страницы.

Не дожидаясь, пока Шут заговорит, она быстро добавила:

— Я понимаю, что это вовсе не то дело, ради чего стоило начинать приватную беседу, но я хочу скрыть это от Мисс Мага, на неделю или две. Всё ради того, чтобы она не заподозрила, что я — это “Мисс Справедливость”.

Она уже успела увидеться с Сио и Форс, в середине этой недели. Тогда-то Одри, во время непринуждённой беседы, и упомянула, что её любимая собака Сьюзи съела записи Розелла, без шанса на восстановление страниц.

На самом деле, с того момента ей больше не нужно было скрываться от Форс, но она наперёд смоделировала ситуацию и прикинула, что у той, возможно, появится такая мысль.

“Что? Тот самый дневник, который вёл Император Розелл, куда он записывал свои большие секреты? Даже Мистер Шут придаёт этим записям такое больше значение! А я припоминаю, что у Мисс Одри были страницы оттуда. Подождите-ка минуту… Несколько дней назад её пёс съел копии этих записей… Совпадение? Не думаю…” — Представила Одри, как бы подумала Форс.

Чтобы у Форс не возникало таких мыслей, Одри и задумала повременить с саморазоблачением на несколько недель.

Став Телепатом, она научилась не только видеть ауру и цвета эмоций объекта, но также могла читать поверхностные мысли или их имитировать. Таким образом она уяснила одно — вести себя надлежит нетипично и порой вопреки привычной логике. Только в таком случае, цель не поймёт, что ею манипулируют.

«“Деликатность” и “грамотность” — два столпа моего дела!» — Мысленно заключила она.

После музейной кражи, вновь заявиться туда и как ни в чём не бывало изучать дневник Розелла — и было самым нетипичным поведением.

«Она действительно достойна своих мистических сил…» — С улыбкой подумал Клейн.

— На что вы хотите обменять эти три страницы?

Этот вопрос был задан уверенно, ведь после получения книги тайн, он заполнил некоторые прорехи в своих познаниях, которыми мог обменяться. Он действительно узнал много нового, в том числе и тайны некоторых божеств и знания о Последовательностях. Этого ему, как он думал, было предостаточно, чтобы справиться с запросом Мисс Справедливости.

«Только не спрашивай о формуле Психиатра…» — С усмешкой подумал Клейн.

Но, Одри уже обдумала и знала, о чём спрашивать Шута. Она соблюла тактичную паузу и произнесла:

— Мистер Шут, у меня есть к вам один вопрос. Почему вы сказали, что Богохульная Карта скрывает глубокие тайны божеств?

«Замечательный вопрос!» — С улыбкой на устах решил Клейн.

— Всё дело в нулевой Последовательности, именуемой “Тёмный Император”.

«Нулевая… Последовательность? Она идёт после первой и считается положением бога? Тёмный Император — бог?» — Ошеломлённо вообразила Одри.

Это её приятно удивило столь же сильно, как и шокировало!

Сдержав волнение, она глубоко вздохнула и вызвала три страницы дневника Розелла.

Клейн взял записи и бегло прошёлся по строчкам, дабы убедиться, что он не видел их раньше.

23 февраля 1140 года.
Я переселился в этот мир больше недели назад. Мне нужно начать вести дневник, чтобы не сойти с ума. Хе-хе, я буду писать его на упрощённом китайском, я уверен, никто не сможет расшифровать мои записи. Все в этом мире используют обыкновенный алфавит!
Теперь я Густав Розелл, но я никогда не забуду своего имени, данного мне матерью.
Моё имя Хуан Тао!
Я без понятия, как попал сюда. Я пытался вспомнить что-нибудь необычное, перед переселением и припомнил одну странность. До моего пришествия в этот мир, я купил какой-то необычный серебряный медальон, со странной гравировкой. Но как же он был красив. После моего пробуждения здесь, я его больше не видел.
Как жаль, что он не оказался моим читерским артефактом!
Хм, этот мир похож на античную Европу. Кажется, после ренессанса в обиход пошли пушки и ружья, но они тут такие грубые и примитивные.
Благо, в своё время я зачитывался онлайн-литературой, особенно новеллами, связанными с переселениями людей, обладавших знаниями и технологиями своего мира, в древние времена! Я знал, что это когда-нибудь пригодится!
Да вот только… моя дырявая башка ничего не помнит! Чёрт возьми, я всё забыл…
Небеса подарили мне возможность попасть в другой мир, но не снабдили меня специальными средствами или хотя-бы хорошей памятью… Как мне здесь выживать?!
Хорошо, придётся делать всё с самого начала. Когда я разбогатею, я найму мастеров и учёных, мне нужно будет лишь накидывать им идеи!
Прошло так много времени с тех пор, когда я грезил будущим… Я скучаю по маме с папой.
Да и вообще, заняться тут особенно нечем. От местных горничных так и разит деревней. В книжках всё врали! Да чтоб ты, “Hongxiu.com” обанкротился!
Эх… Ведь я так и не успел осилить “Пятьсот бездельников”… А в Тик-Токе меня ждут мои красавицы…
Вот бы сейчас поиграть в Kings of Glory или PUBG… Думаю об этом и плакать хочется…

Клейн читал дневник великого Императора Розелла и почти заметно косил бровью.

Поначалу, Клейн считал, что Розелл переселился в этот мир из времени на 10 лет раньше, чем он сам. Об этом свидетельствовали его отсылки на “Короля Пиратов” и “Четырёх всадников Апокалипсиса”. Но как выяснилось, переместились они в этот мир, примерно из одного и того-же времени, с разницей не более одного года!

«Но почему же в этом мире, разница между ними почти в двести лет?»

Глава 361 — Полупрозрачный червь

— Меня ищешь?

Этот голос сразу же забрался Деррику глубоко в голову. Он замер, а его волосы встали дыбом.

«Он за моей спиной?»

«Что он здесь делает?»

«А как же защитное действие артефакта?»

С его лба тут же выступил пот. Он хотел обернуться, но инстинкты остановили его.

Несмотря ни на что, он помнил об уроках, данных ему в Городе Серебра, и он понимал, на что способны монстры из глубин тьмы.

“Когда некто таинственный обращается к вам со спины, не торопитесь и не паникуйте!” — Учили его.

Деррик поднял руки к груди и сжал кулаки. Затем он медленно, шаг за шагом, обернулся к источнику голоса.

Комната была погружена в непроглядную тьму. Тем не менее, откуда-то оттуда виднелись яркие, жёлтые, словно два маленьких солнца, хищных глаза.

Воспользовавшись своими силами, он разглядел тёмную фигуру, смирно сидящую на краю его кровати.

И вскоре, Деррик разглядел человеческий силуэт, чья голова была расколота пополам!

В серёдке проглядывался рассечённый — также как и череп — мозг, чьи половины, словно оживший организм, извиваясь тянулись друг к другу.

Измельчённое серое вещество, топорщилось тонкими складками и шевелилось, как полчище личинок.

Глаза, в силу расколотого черепа, были посажены далеко друг от друга.

Одна половина рта, та, что левая, была широко раскрыта, а вторая плотно замкнута.

Это ужасное чудовище было полностью обнажено. На его теле отчётливо виделось множество безобразных ран.

Бесчисленные разрезы и язвы обнажили ряды белых зубов. Из каждой глубокой зубастой раны последовали омерзительные голоса:

— Меня ищешь? Меня ищешь? Меня ищешь?..

Чудовище вдруг замерло на мгновение, а уголки его рта и края ран скривились.

— Посмотри на меня, ну разве я ненормальный?

Зрачки Деррика от ужаса сузились. Он, не задумываясь, поднял руки и взмолился.

В маленькой тёмной комнате вдруг стало поразительно светло, и чистый луч света, полыхая огнём, упал с потолка прямо на чудовище.

Деррик не рассчитывал на успех, когда пытался использовать заклинание. Ведь его чары должны были ослабиться, а то и вовсе не произвестись, из-за сил артефакта, обязанного следить за порядком в палатах.

Однако, на его удивление, вырвался сильнейший луч света. В палате стало ослепительно ярко, что Деррику невольно пришлось закрыть свои глаза.

Через пару мгновений, со столба света сошло нечто ещё более сконцентрированное, нечто иное. Словно человек, сотканный из лучей солнца.

“Светлый человек” внезапно сверкнул в палате и набросился на чудовище!

Зубастые пасти монстра распахнулись, в попытке издать леденящий кровь визг.

Но Деррик уже ничего не слышал.

Монстр содрогнулся и тут же принялся стремительно таять.

В тот миг, когда бренные останки окончательно рассыпались, внезапно возник призрак, облачённый в чёрное классическое одеяние и остроконечную шляпу!

У призрака были тёмные волосы, чёрные глаза, широкий лоб и худое лицо. У него также был хрустальный монокль.

Только Деррик как следует рассмотрел призрака, “светлый человек” засверкал и взорвался.

Когда парень пришёл в себя и зрение вернулось к нему, он оказался вне своей палаты, в тёмном коридоре с мерцавшими лампами.

Немного собравшись с силами, он вяло заглянул в свою палату. Внутри стоял высокий, мускулистый мужчина, в тёмных брюках и коричневом пальто.

Этот мужчина стоял перед кроватью, которая принадлежала Деррику. Рассветные лучи света слеплялись в белоснежный, острейший меч.

Поблизости бездыханно лежал полупрозрачный червь, длинною всего с большой палец. Он даже немного походил на обыкновенного земляного червя, чьё тело делилось на множество сегментов.

Всё произошло слишком быстро, Деррик не успел как следует разглядеть червя.

Высокий мужчина, стоявший к нему спиной, протянул руку и аккуратно поднял странного полупрозрачного червя, обернулся и вздохнул.

— Ух, это было близко…

В тот момент Деррик наконец увидел лицо своего спасителя.

У него были седые, давно не видавшие расчёски, растрёпанные волосы. Глубокие морщины вокруг щёк, но которых не было вокруг глаз. На лице проглядывались старые и глубокие шрамы.

На нём была простая льняная рубашка и кожаный ремень. Его бледно-голубые глаза были поразительно бездонны, как если бы это была книга, полная историй.

Деррик, сначала было опешил, а затем вспомнил, что произошло и с облегчением выдал:

— Ваше Превосходительство!

Перед ним стоял глава Совета Шести, могущественный Охотник на Демонов, который прожил больше ста лет. Имя ему, Колин Илиад!

— Мы всегда подозревали, что с ним что-то не так. Мы всегда понимали, что у человека, именуемого как Амон, был какой-то план. Поэтому мы заперли бывшего капитана разведгруппы здесь и запечатали под воздействием артефактов. Мы также подпускали к нему новеньких, с симптомами потери рассудка. Наш план состоял в том, чтобы выяснить его скрытые мотивы, и будет ли он как-нибудь аномально изменяться. До сегодняшнего дня, он вёл себя совершенно спокойно, даже, слишком спокойно. Как ты думаешь, почему он вдруг мутировал и попытался прорваться сквозь наши печати? У тебя есть предположения, чем ты можешь отличаться от остальных?

«Так значит меня нарочно посадили именно в эту палату…»

— Может быть, всё потому, что, мой Путь отличается от остальных здесь… Моя девятая Последовательность называется Бард, а восьмая — Жрец Света, — Неуверенно произнёс Деррик.

«Иными словами, я с Пути Солнца… Если Мистер Висельник прав, что семья Амон является потомками древнего Бога Солнца, то именно это и послужило такому необычному стечению обстоятельств…»

Колин слушал мальчишку, не меняя выражения лица. Он оценивающе смотрел на Деррика, а потом произнёс:

— Члены Совета Шести сменяли друг друга так много лет, мы никак не ожидали, что именно сейчас произойдёт нечто подобное. Помнишь, что ты сделал, чтобы вызвать такую реакцию?

Деррик увлечённо размышлял об отношениях Пути Солнца и Древнего Бога Солнца, и не сразу понял, о чём его спрашивал глава Совета Шести.

Придя в себя, он без затей вспомнил.

«Да ничего особенного, я просто постучал в стену и попытался поговорить с ним… До этого я участвовал в собрании Клуба Таро…»

«Клуба Таро!» — Остолбенел Деррик.

Он вдруг понял, что всё могло принять совсем неожиданные обороты.

Деррик понимал, что никак не мог сообщать Вождю о своей деятельности вне этих стен и лишь сдержанно ответил:

— Я просто трижды постучал в эту стену, — Задумчиво произнёс он. — Затем свеча погасла и я в полной темноте практиковался с Потусторонними силами.

Колин спокойно смотрел Деррику прямо в глаза и спустя двадцать секунд сказал:

— К сожалению, это была лишь душа Амона… Всё произошло слишком внезапно, и мы так и не добились желаемого результата… До его… Мутации, ты чувствовал что-то неладное?

— Нет, — Искренне замотал головой Деррик.

Глаза Колина тут же вспыхнули двумя сложными, тёмно-зелёными символами.

— Тебе больше не требуется лечение, ты можешь возвращаться домой, — Заключил Колин, оглядев мальчика.

— Хорошо, — Поражённо ответил Деррик.

Охотник на Демонов, Колин Илиад вернулся в палату, забрал свой белоснежный меч и повертел его в руках.

Деррик тихо пошёл по коридору к выходу. По дороге, навстречу ему, направляясь к Главе Совета Шести, бежали смотрители.

Юноша неспешно вернулся к себе домой. Какое-то время, он осматривал стены своего жилища, а затем сел на кровать и проговорил:

— Шут не из этой эпохи. Таинственный Властитель над серым туманом. Король Жёлтого и Чёрного, любимец удачи… Сегодня я пережил нечто ужасное…

Деррик поведал о случившемся и поделился двумя своими догадками с Мистером Шутом.

Теперь он чувствовал себя гораздо спокойнее. Его разум пришёл в порядок, а сильная усталость захлестнула всё его тело.

В безмолвной темноте вспышки молний, время от времени, заполняли светом всю комнату.

Спящий Деррик вдруг согнул пальцы правой руки и неторопливо постучал по кровати.

♫ Тук. ♫ Тук. ♫ Тук.

…

После собрания Клейн не стал разбираться с Потусторонней Чертой Оборотня и Ядовитым Флаконом, так как сильно устал. Вместо этого он вернулся в реальный мир, чтобы вздремнуть. Через двадцать минут он проснулся, задёрнул занавески и впустил свет в свою комнату.

Сидя за столом, Клейн обдумывал, что ему следовало делать дальше.

Главной его целью было то, чтобы и дальше прорабатывать основные правила и законы усвоения зелья Фокусника.

«Такие негласные правила, как: “не выступать без подготовки”, “иметь сцену для „выступления“” и “использование средств для отвлечения внимания” на данный момент уже не кажутся такими трудоёмкими. Если я продолжу в том же духе и буду вносить необходимые корректировки, то я точно переварю зелье и продвинусь по Пути… Но этого недостаточно… Мне чего-то не хватает… Вполне вероятно, что пройдёт год, два или даже три, перед тем как я окончательно усвою зелье…»

«Да вот только Инс Зангвилл не будет меня смиренно ждать! Только став высокоуровневым Потусторонним, я смогу ему отомстить!»

«Выяснение верности правил и обнаружение новых — есть моя первостепенная задача. Нужно провести эксперимент с аплодисментами…»

Как раз в тот момент, когда Клейн был глубоко погружён в свои думы, он услышал мольбу.

Глава 363 — Высокоуровневый противник

«Возможно, мне удастся использовать её как мост…» — Подумал Клейн и тут же схватил тёмно-золотое украшение в виде жар-птицы.

В тот же миг, он соорудил из своей Духовной Силы подобие воронки, вытягивая из таинственного пространства над серым туманом пульсирующую энергию, что словно приливная волна наполняла светом Брошь Солнца.

Густой серый туман задрожал ещё сильнее. Трепещущий свет переплетался меж собой и стремился прямо к Клейну, сливаясь с его Духовной Силой.

Тёмно-золотая брошь в виде жар-птицы засияла ослепительным блеском. Свечение становилось всё ярче и ярче, заливая всё полупрозрачной золотой росой.

Капли золота быстро слились воедино, образовав подобие человеческой фигуры, ростом с Клейна. Это была золотая, священная фигура!

«Сработало… Солнечная Свята Вода, сотворённая силой, присущей Богу!»

Сердце Клейна наполнилось радостью. Он снова перевёл взгляд на алую звезду, символизировавшую Солнце, а затем посмотрел на самого молящегося Деррика.

Что же касалось священной фигуры, сгущённой из Солнечной Святой Воды, то она не была результатом действия Броши Солнца, а являлась проявлением подсознательных стремлений Клейна.

Дойдя до этого момента, он уже целиком и полностью доверился священной жёлто-оранжевой фигуре. Сквозь иллюзорную алую звезду, она слилась с Солнцем через ритуальное таинство, наполнив разум последнего своими знаниями и духовным опытом.

Однако, Клейн ещё не был до конца уверен в успехе.

Сила таинственного пространства была явно выше его Духовной Силы, посему он никак не мог её контролировать. Поток энергии, доносившийся от священной фигуры, был хаотичен и не сконцентрирован.

Что касалось Амона, то у Клейна не было никакой уверенности на его счёт. Ведь он только-только закончил с сочинением ритуала.

В конце концов, он собирался лишь попробовать и не так уж сильно уповал на успех. В случае, если бы подобный метод не сработал, то он попросту отстранил бы Солнце от собраний, на какое-то время.

Однако, зайдя так далеко, Клейн, разумеется, хотел добиться наилучшего результата.

Тем более, он не мог ударить лицом в грязь перед Дерриком. Издав самоуничижительный смешок, Клейн попытался увеличить поток энергии, исходивший от священной фигуры.

«Я могу так делать только пару секунд… В противном случае, ритуал преждевременно завершится…»

Глаза Клейна вновь пробежались по поверхности стола.

«Что-нибудь высокоуровневое, что-нибудь могущественное…» — Рыская глазами по предметам, думал Клейн.

Благодаря своей интуиции Провидца, его взгляд остановился на Богохульной Карте!

Из всех предметов, которыми владел Клейн, эта карта, как ничто другое, подходила под описание: “высокоуровневое и могущественное”.

Что касалось медного свистка Азика, то Клейн отчётливо помнил, что почти вся сила этого предмета уже была израсходована.

«Однако, “высокоуровневая” и “могущественная” не сама карта, но знания, что она в себе таит. Впрочем, Богохульная Карта, сама по себе, обладает мистической конструкцией сил, что чутко реагирует на наличие или отсутствие необходимых для продвижения ингредиентов. К тому же, она сосредоточит силу, не позволяющую проводить гадания или пророчества над собой… Иными словами, Богохульная Карта точно сильная вещь… Если у меня получится подавить хаотичность потоков энергии, исходящих от золотой фигуры, то мне этого будет достаточно!»

Клейн быстро пришёл к решению проблемы. Он протянул руку к карте Тёмного Императора, что была обращена “рубашкой” вверх.

Именно в тот миг, он краем глаза заметил нечто пугающее.

В свете лучей алой звезды, внезапно протянулась костлявая и мертвецкая рука. Неспешно и уверенно она схватилась за края звезды, медленно пронзая её своей тёмной энергией.

Амон пытался использовать связь, чтобы преодолеть границы реальности и пространства над серым туманом!

♫ Ш-ш-ш

Бесконечный туманный горизонт, казалось, впервые столь сильно содрогнулся. Потоки энергии, преисполненные хаосом, обернулись волнами, что подобно яростному шторму осаждали стены дворца.

Зрачки Клейна сузились. Он больше не колебался и сразу же схватил карту Тёмного Императора.

Как только Богохульная Карта оказалась в его руках, он тут же почувствовал, что его Духовная Сила больше не подчинялась воле таинственного пространства.

Внезапно, золотое изваяние разрослось до беспримерных высот, а не спине у фигуры, сплетённой из капель Святой Воды, выросли чёрные, как смоль, крылья. Всего крыльев было двенадцать пар!

С каждого крыла свисали перья, на коих были выгравированы таинственные символы.

Контраст между ярчайшим золотом и всепоглощающей чернотой — был просто поразительно красив. Золотой крылатый гигант расправил плечи, прикрыв огромный купол возвышающегося дворца своими умопомрачительными крыльями.

Без единого звука фигура, сплетённая из света и тьмы, вспыхнула над алой звездой!

Свет и тени наперебой пересекались друг с другом, под аккомпанемент завывающего свирепого ветра. Костлявая рука неудержимо отпрянула назад, но не собиралась сдаваться.

Со стороны казалось, что это рука падающего со скалы альпиниста, что в надежде на спасение схватился за выпуклость, не желая её отпускать, чтобы ни случилось.

♫ Ш-ш-ш!

В момент, когда уже казалось, что громче быть не может, вспыхнуло пламя. Мертвецкая рука, наконец, потеряла свою опору и резко упала вниз, распавшись на осколки.

Уже спустя пару мгновений, пространство, окутанное серым туманом, вернулось к своему прежнему безмятежному покою, словно ничего и не произошло.

Клейн снова сосредоточился на Солнце и увидел, что вокруг расплывчатого силуэта парнишки больше никто не оплетался.

«Фух…» — Вздохнул с облегчением Клейн.

Затем он вновь вызвал золотой священный образ и позволил ему снизойти до Деррика.

…

Город Серебра. В доме Бергов.

Деррик чувствовал себя бодро, но в тоже время и текуче, как при обычной дрёме.

Он мог едва различать тени невыразимых форм и замечать переливы многообразных цветов, содержавших в себе бесконечные знания. Откуда-то сверху за всем эти взирала золотая, величественная фигура.

Мистер Шут, окутанный густым серым туманом, восседал подле с жёлто-оранжевым силуэтом, за спиной которого лоснились неисчислимые пары грандиозных и необычайных крыльев.

Разум, ровно, как и тело Деррика преисполнилось чистотой. Он постиг, что на самом деле есть солнечный свет. Он также осознал, как создавалась святая вода и каким образом можно было изгонять злых духов.

Вдобавок ко всему, ему предстала в сознании картина, сцена, где возвышался пирамидальный мавзолей.

В этом опьяняющем духовном переживании, он словно вернулся в самое беззаботное время, в место, где всегда сияло солнце — в детство.

Придя в себя, яркие цвета потихоньку стихли, расползаясь по простенько обставленной комнате.

«Так вот оно какое, ритуальное таинство, описанное в учебниках… Вот уже более двух тысяч лет никому не удавалось почувствовать то, что только что пережил я…»

Деррик расплылся в искренней улыбке.

«Суть поручения Шута была в том чтобы подтвердить, смогу ли я в окружении Города Серебра выполнить ритуальное таинство? Это чудесное познание — его дар?»

— Достопочтенный Мистер Шут, благодарю вас! — Опустив голову почтенно произнёс Деррик.

В тот момент перед его глазами внезапно возникла туманная пелена. В центре густой туманной завесы восседал Шут.

Затем Деррик увидел себя, покрытого прозрачной иллюзорной фигурой.

Прозрачная фигура была одета в чёрную мантию и шляпу. Она обвилась вокруг его тела, словно хищная змея!

«Это же… Амон жив?! Он смог скрыться от артефактов и внимания Главы Старейшин, чтобы статься паразитом на моём духовном теле!»

Деррик широко распахнул глаза и узрел в видении, что больше Амона не было видно.

«Мистер Шут заметил его и прикончил?»

Сердце Деррика ухнуло вниз, а ледяной пот, до того струившийся с его лба, влип в кожу. Деррик воссиял благодарной улыбкой.

— Хвала вам, Мистер Шут!

…

Где-то в глубокой темноте, по небу разразилась молния, осветившая окрестности.

Это была равнина, усеянная оврагами, где бессознательно бродил одноглазый великан.

Вид у него был удручающий, с его лица гроздьями сыпался гной. Бледно-жёлтый газ, источавшийся из его тела, вторгался в воздух, оставляя за собой удушливые тучки.

В его ногах, в самом низу, стоял человек.

Очередная молния дала свет по равнине.

В свете том был человек, облачённый в чёрную классическую мантию и остроконечную шляпу. У него были вьющиеся чёрные волосы, чёрные глаза, широкие лоб и острые скулы.

Он поднял свою руку и поправил хрустальный монокль. Затем он повернулся налево и взглянул вдаль.

«Ожидаемый исход…» — Прошептал он на древнем фейсакском.

Промолчав недолго, мужчина улыбнулся и произнёс:

— Мистер Шут.

А затем прыгнул в овраг, в глубины тьмы, куда не проникало сверкание молний.

…

Устранив смертельную угрозу, Клейн вернулся в реальный мир, где его вновь ожидал гнёт мыслей о том, что ему было необходимо продвигаться по Пути.

«Вряд-ли я полностью уничтожил Амона… Если его действительно заинтересовало таинственное пространство над серым туманом, то совсем скоро он вернётся в Город Серебра… Остаётся лишь один вопрос: справятся ли два легендарных мистических артефакта и три Охотника на Демонов с надвигающейся угрозой?»

«Если то, что я изгнал, было лишь малой долей его основной силы, то можно лишь только представлять, на что он доподлинно способен… Ещё один весомый повод поскорее разобраться с “правилами” для Фокусника… Конечно, не лишним будет поглубже разобраться в природе и способностях пространства над серым туманом… Не стоит забывать о Старейшине Пастыре, возможно осквернённой Истинным Творцом…»

Клейн распахнул дверь ванной комнаты и в глубокой задумчивости спустился на первый этаж.

Глава 366 — Амбиции Висельника

После тщательного осмотра апартаментов, Клейн почти убедился, что семья Уайтов была вполне нормальной.

Он вернулся в спальню, заселённую куклами, сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом, намереваясь совершить гадание, в качестве контрольной проверки.

Перед тем, как приступить к делу, он сосредоточился на самой высокой кукле, взял ручку и написал на коричневой козьей шкуре строку: “Её происхождение”.

Отложив ручку со шкурой, Клейн откинулся на спинку стула и повторив фразу семь раз погрузился в глубокий сон.

Клейн очутился в туманном видении, где невероятно сосредоточенный на работе мастер, заканчивал своё великолепное творение. Сцена сменилась на ту, где Эмлин Уайт, не сводя глаз с искусственной красавицы, выуживал свой бумажник.

Наконец Клейну предстала уже знакомая ему спальня, в которой гордый вампир, с зачёсанными назад волосами, выбирал место для своей новообретённой девушки. Он сел на край кровати и с нежностью взглянул на куклу, невзначай сравнивая её габариты с остальными его фигурками.

«Да уж, он действительно фанат таких штучек…» — Раскрыв глаза, успокоился Клейн.

Затем он смахнул образ куклы, стоявший у бронзового стола, и вернулся в реальный мир.

Закончив, он снова взял ручку и написал ещё кое-что: “Случаи смерти за последние десять лет на Ривербэй-Авеню, 48.”

Согласно заявлениям жильцов, семья Уайтов жила здесь не больше десяти лет. При помощи своих Потусторонних сил, Клейн легко мог зафиксировать какие-нибудь совпадения или неочевидные связи. Если бы оказалось, что Уайты были хорошенькими лишь с виду, а на деле — лишь очередными монстрами, что “заставляли” людей пропадать, чтобы питаться их кровью, то Клейн бы это выяснил.

В конце концов, люди пропадали всегда, но было бы странным, если пропажи закончились в аккурат с уездом этой семейки.

Тщательно перепроверив написанное прорицание, Клейн проговорил его семь раз и вновь погрузился в сон.

Наступила глухая пустота, где оттенки чёрного сменяли друг друга, иногда окропляя всё вокруг подобием снежинок и расколотых, как стекло, паутинок. За пустотой ничего не последовало.

Таков и был результат гадания: глухая пустота!

В этом доме, за последние десять лет, никто не умирал!

«Принимая всё во внимание, можно сделать предварительный итог, что семья Уайтов была законопослушной, если не считать несколько случаев мелкого воровства…»

Клейн задумчиво поглядел на длинный бронзовый стол, несколько раз постучал по нему пальцами и рухнул в серый туман.

Вернувшись в реальный мир, он со всем прилежанием замёл за собой следы и покинул тот адрес.

Затем он сделал крюк и направился к местному полицейскому участку, где легко смешался с толпой, состоявшей из воров и пьяниц, дабы проникнуть в полицейский архив. Успешно пробравшись внутрь, он смело зажёг газовую лампу.

Затем Клейн вытащил все записи и дела о без вести пропавших, за последние десять лет.

Время от времени дежурные проходили мимо, но их неподготовленные к фокусам Клейна глаза, не замечали света, просачивавшегося из-под двери архива.

«Ничего необычного…»

Через какое-то время, Клейн, что заблаговременно надел чёрные перчатки, отложил папки документов на место.

Затем он выключил за собой свет, снял шляпу, прижал руку к груди и, стоя в кромешной темноте, поклонился в сторону оживлённого вестибюля.

Вернувшись к себе на Минск-Стрит, Клейн принял душ, переоделся, сел за письменный стол и развернул на нём карту Баклунда, которую приобрёл ещё по прибытию в столицу.

Первое, что он сделал, так это нашёл Роуз-Стрит, улицу, которая находилась на юге от моста. Затем Клейн определил местоположение церкви, как раз той, где заведовал Отец Утравски, державший Эмлина Уайта в заточении.

Взгляд Клейна скользил по карте, когда тот знакомился с названиями и планировкой окрестных улиц.

«Во время спектакля нельзя спешить, особенно в погоне за успешным его завершением. Зрителя нужно плавно погружать в действие…»

Затем он развернул лист бумаги и опустил в него ручку.

Дорогой Детектив Стюарт,
Мне интересно, нашли ли вы Эмлина Уайта. Один из моих информаторов рассказал мне сегодня, что видел человека на Тутева-Стрит, к югу от моста. Конечно, он просто сказал, что человек, которого он видел, был похож на разыскиваемого с портрета.

Отложив ручку в сторону, Клейн аккуратно сложил письмо, сунул его в конверт и наклеил чёрную марку, стоимостью в один пенни.

…

Где-то в бескрайнем Море Соня, на бушующих волнах.

Голубой Мститель уверенно шёл по бурлящему морю.

Элджер Уилсон сидел в капитанской каюте и с закрытыми глазами держал в руке медный секстант.

Его губы, вдруг, поднялись в довольной улыбке.

«Наконец-то я переварил его…»

Элджер раскрыл глаза и вознёс руки, залив лазурным светом каюту.

Бирюзовые огоньки переплелись друг с другом и превратились в массивную волну, что понеслась прямо вперёд.

Элджер сжал руку, и волна рассыпалась на бесчисленные капли дождя, забрызгавшие всё вокруг.

Спустя почти четыре месяца, его зелье Навигатора наконец было усвоено!

Всё это время он не только подолгу скитался по морям, выполняя все порученные ему церковью миссии, но и сознательно искал новые морские пути, попутно находя неоткрытые земли. И после многих неудач и потраченных сил, он наконец добился успеха.

Последнее, в свою очередь, и привело к перевариванию зелья.

В основном, конечно же, на успех повлияла близость к морю и обретение новых знаний в морском деле.

Элджер на радости не удержался и вскочил с места. Он расхаживал взад-вперёд по капитанской каюте, раздумывая о предстоящем будущем, которого так жаждал.

Получив формулу зелья для Благословлённого Ветром и найдя необходимые ингредиенты, он собирался продвинуться до шестой Последовательности не сообщая об этом церкви. Точно таким же образом он собирался поступить и в следующий раз.

Его целью на дальнейшую перспективу, а, точнее, на последующие три года, продвинуться по Пути и стать Певцом Морей.

Ну, а пока что, ему следовало и дальше служить церкви, на должности капитана Голубого Мстителя, а также стараться не попадаться на глаза Уполномоченным Карателям.

«Как только я продвинусь до пятой Последовательности и наберусь сил — я вернусь туда…» — Замыслил Элджер, подсознательно взглянув направо.

Справа были доски корабля, но за ними, в бескрайнем древнем море, стоял сокрытый от всех остров.

Элджер не беспокоился о своём будущем продвижении на службе у церкви. Капитан считал, что как только он закончит со своими делами, он сможет целиком и полностью сосредоточится на карьере.

Он считал, что сумеет и дальше утаивать от церкви свою настоящую Последовательность, выдавая её за седьмую. Элджер так-же полагал, что осилит ещё одно зелье Благословлённого Ветром!

Это усилило бы его Потустороннюю Черту и замедлило усвояемость, но не поставило под угрозу его здоровье.

В обычном случае, если выпить два одинаковых зелья, то это бы лишь подтолкнуло Потустороннего к потере контроля, но у Элджера был план.

Он собирался найти себе жену, и передать свой избыток Потустороннего естества своему потомству.

«Если у меня всё получится, то, возможно, я смогу стать кардиналом и настоящим высокоуровневым Потусторонним! Это мой шанс не кануть в безызвестность!»

Элджер, в своём воображении, уже нарисовал себе величественное одеяние кардинала. В своей фантазии он занимал высокое положение в церкви и отпускал приказы Уполномоченным Карателям.

Опьянев от услады мечт, он вдруг отвёл взгляд и пришёл в себя.

«Дальше будет только сложнее и опаснее. К счастью, у меня есть Клуб Таро… Ну, а кто говорил, что будет легко? Путь самосовершенствования рискован и тернист…»

«Мне нужно как можно скорее найти недостающие страницы из дневника Розелла. Только так я смогу узнать у Шута, что это за карта постоянно лежит на его столе. Что она в себе таит…»

«Раньше её не было…»

«Карта… Дневник Розелла… Это то, о чём я думаю?»

Глаза Элджера тут же сузились.

…

На Минск-Стрит 15.

Клейн зевнул, выключил газовую лампу и лёг в постель.

Изначально, у него был другой план. Он хотел погадать, чтобы узнать происхождение Ядовитого Флакона и получить несколько формул зелий из Потусторонней Черты Оборотня.

Но после напряжённого расследования дела Эмлина Уайта, он изрядно устал и решил посетить пространство над серым туманом в следующий раз.

Как только он умостился на кровати и закрыл глаза, Клейн вдруг ощутил, что что-то не так.

Всё благодаря интуиции Провидца!

«Прошло уже несколько дней с тех пор, как я заполучил клык Оборотня и Ядовитый Флакон. Моё психическое состояние, вроде бы, ничуть не изменилось… И тем не менее, я уже неоднократно откладываю гадание… Это ненормально!»

Клейн сел, серьёзно призадумался и вспомнил похожий случай.

Впервые, когда он повстречался с Мегоуз, он хотел использовать на ней своё Духовное Зрение, чтобы узнать о её психическом состоянии, но так и не сумел этого сделать. Только в самом конце он узнал, что это потому, что у неё в животе теплилось отродье злого бога. Его остановила Духовная Интуиция Провидца, тем самым спася его.

«Эти два случая очень похожи, причём сейчас всё куда очевиднее… Помнится, Мисс Шерон упоминала, что контроль Школы Мысли Розы, над своими последователями, превосходит все мои даже самые смелые предположения. Тело и душа последователя Школы Мысли Розы с чем-то связаны… С чем-то настолько сильным, что во внешнем мире так редко встретишь знания, касающихся их Последовательностей… Они верят в Прикованного Бога… Наверняка использование по назначению такой Потусторонней Черты, которая напрямую связана со злым богом, не приведёт ни к чему хорошему…» — Ощутив нечто подозрительное, рассудил Клейн.

«Когда я гадал над Священной Эмблемой Мутировавшего Солнца и Ухом Слушателя, моя интуиция меня никак не предостерегала… Может ли быть так, что Прикованный Бог сильнее Вечного Пылающего Солнца или Истинного Творца?»

«А что, если “Он” может сдерживать силу пространства над серым туманом или вовсе в него вторгаться?»

«Конечно, возможно, во всём просто виноват Ядовитый Флакон…»

Подумав об этом, как всегда осторожный Клейн, решил завтра разобраться во всём и проверить, остановит ли его Духовная Интуиция.

Глава 369 — Внедрение

«Он меня узнал?!»

Клейн шокировался настолько, что невольно принял боевую стойку.

Даже не прибегая к использованию Духовного Зрения, судя по тону и уверенности Эмлина Уайта, было ясно, что тот не лгал.

Сильно напрягшись, Клейн тут же подумал кое о чём.

«А в целом, что со мной будет, если меня раскроют? Я уже не тот, что два месяца назад!»

«История с послом Бейкерлендом проходила прямо на виду у полиции… Тогда я был прижат к стене и хватался за любую попавшуюся соломинку… В процессе я познакомился с представителями Потусторонних кругов, что легко объясняет то, как я стал Потусторонним… Даже если меня раскроют, то точно не станут копаться в моём прошлом слишком глубоко…»

«Кстати, о Потусторонних… Изенгард Стэнтон — такой же, как и я. Он хорошо дружит с полицией и прочими официальными мистическими организациями. Он даже хотел переманить меня к себе в команду… Конечно, я не стал вдруг официальным Потусторонним, но теперь я и не совсем нелегальный…»

«Что ещё более важно, я уже в достаточной степени внедрился в местный уклад жизни, стал полноправным членом общества, едва-ли мне стоит опасаться объявления в розыск. А если что и случится, я всегда могу бросить личность Шерлока Мориарти…»

«Так чего же мне бояться?»

«Стоит припомнить, что перед тем, как явиться сюда, я гаданием вызнал, что вся эта затея не скрывает в себе опасность…»

Угомонив вихрь мыслей, Клейн, хоть и остался немного удивлённым, но уже утратил желание пускаться в бой или наутёк. Он был морально готов обсуждать с Эмлином, хоть ту же дрянную Баклундскую погоду.

Увидев, как на лице собеседника появилось спокойствие, Эмлин повёл бровью, переступил через ноги Клейна и сел рядом с ним.

Вампир глянул на Отца Утравски, который проводил обряд святого причастия и с усмешкой выпалил:

— Детектив, а, детектив, вы разве не боитесь, что я побегу в ближайший полицейский участок, где буду кричать, что вы Потусторонний?

— В таком случае я побегу с тобой, и буду кричать, что ты вампир, — Не сводя взгляда с Утравски, ответил Клейн.

«Ну что же ты, давай вничью! Думаешь, я тебя боюсь?»

— Не “вампир”, а “сангвин”. Сколько раз ещё повторять?! — Вздёрнув указательный палец, с каменным выражением лица, сердито произнёс Эмлин. — Впрочем, какая уже разница, скоро я смотаюсь отсюда. Я лишь дал старику увидеть то, что он хотел увидеть. Да, я обманул его, что уверовал в его религию и, конечно же, глубоко раскаиваюсь о содеянном. Хоть я и понятия не имею, как изобразить раскаяние, но это ничуть не помешало мне обвести его вокруг пальца. Этот олух был так счастлив. Он сразу же отпустил меня и даже позволил стать здешним священником. Он пообещал мне, что если я буду помнить учение Матери-Земли, то он отпустит меня домой. Вот умора! Гора мышц, отупевшая от своей веры!

«Обманул?» — Подумал про себя Клейн, повернувшись к вампиру лицом.

— Я бы на твоём месте так не думал… Отец Утравски в былые годы был тем ещё пиратом, и убил людей больше, чем когда-либо спас твой отец. Пираты каждый день живут, устраивая склоки, и не доверяют своим товарищам по команде. Козни, интриги, предательства — обычное дело, для человека его сорта. А он, между прочим, сумел дойти до конца, и, как видишь, жив-целёхонек.

На лице Эмлина проступило недоверие, но Клейн не дал ему время на возражения и продолжил:

— К тому же, у него в наличии мощный запечатанный артефакт, похожий на обычную свечу, способный проникать в самые потаённые уголки твоего сознания. Там-то места для лжи не найдётся… Бог знает, на что ещё способен этот артефакт…

Эмлин замер, его глаза, казалось, потеряли фокус.

Через десять с лишним секунд, придя в себя, он прошептал:

— Когда я сказал ему, что готов принять его веру, он вошёл ко мне с фонарём. А в этом фонаре горела какая-то свеча…

Клейн склонил к уже изрядно побледневшему Эмлину голову и сочувствующе хмыкнул.

— Может быть, что Отец Утравски использовал её тогда, чтобы заложить в тебя семя веры, что медленно, но верно покорит твоё сердце и ты действительно уверуешь в Мать-Землю.

Уголок рта вампира нервно задёргался, сделав его похожим на тупо ухмыляющегося зомби.

— Я бы это почувствовал. Должно быть, ты ошибаешься. Да и вообще, мои родители скоро прибудут сюда. Они обвинят этого старика, что он насильно держал меня здесь, и он точно не захочет пятнать свою честь, вкупе с репутацией церкви. Ему ничего не останется, кроме как отпустить меня. Ну как, разве это не шикарная идея?

Клейн, сохраняя жалостливый вид, сложил ладони, поднёс их к носу и глубоко вздохнул.

— Будь я на месте преподобного, я бы просто вызвал полицию. Скажи мне на милость, кто в конце концов пострадает: проповедник или вампир?

— … Сангвин! БЛАГОРОДНЫЙ САНГВИН! — Дёрнувшись, прикрикнул Эмлин и в порыве гнева пнул скамью перед собой. — Я могу подождать. Я выучу наизусть его дурацкую библию и затем попрошу меня отпустить. Он же глубоко набожный человек, он не нарушит своего обещания!

— Я был на Ривербэй-Авеню, — Улыбнувшись, не поворачивая головы, произнёс Клейн. — Твои родители уже уехали.

— Естественно. Они не только уехали, но также нашли местечко, о котором я ничего не знаю, — Без колебаний отозвался Эмлин.

— Они уходили в спешке. Оставили много своих вещей, к тому же, не убрались в твоей комнате, — Спокойно добавил Клейн.

Эмлин Уайт, благородный сангвин, разинул рот, подскочил с места и протиснувшись мимо Клейна, бросился к Отцу Утравски, стоявшего перед священным символом жизни.

— Отец, преподобный, я хочу вернуться домой! Я хочу домой! Домой хочу! — Чуть ли не навзрыд завопил Эмлин Уайт.

Так как в церкви ещё остались прихожане, Отец Утравски никак на него не отреагировал. Он спокойно буравил взглядом жалкого на вид вампира.

Эмлин тут же, выкатив глаза, закрыл рукой свой рот.

Затем он принялся нервно расхаживать взад-вперёд, не отходя далеко от двухметрового священника, что выглядело крайне забавно.

С улыбкой на лице, Клейн встал, прихватил свою трость со шляпой, и направился вперёд, к самой передней скамье молитвенного зала.

Когда святое причастие закончилось, он подошёл к Отцу Утравски и серьёзно произнёс:

— Преподобный, я не знаю, зачем вы держите здесь Эмлина, и, если честно, не хочу знать. Но я знаю, что его родители поручили мне забрать его домой.

«Если этот великан так легко согласится на мою просьбу, то я, вероятнее всего, поставлю за Эмлина свечку… Нет, наверное, со свечками у него уже будут дурные ассоциации… Лучше всего будет его оплакать…» — Втайне задумался Клейн.

— Эмлин может вернуться домой в любое время, — Мягко, сверху вниз, произнёс преподобный.

Клейн взглянул на Эмлина Уайта, поднял правую руку и прижал её к груди.

Он хотел было исполнить молебный жест Богини, но с усилием воли, заменил его на жест Бога Пара и Машин.

Эмлин бросил встревоженный взгляд на Клейна. Не говоря ни слова, он бросился к дверям церкви и сбежал.

Клейн, умеренным шагом, последовал за ним.

В пути, Эмлин вдруг замедлил шаг и ошеломлённо произнёс:

— Я уже соскучился по Церкви Урожая… Как же хочется ещё немного поучить библию… Я хочу вернуться, надо привести всё в порядок. Это максимум на час, на часок…

«Всё куда хуже, чем я мог предположить… Куда бы теперь не пошёл этот вампир, он из раза в раз будет возвращаться в эту церковь… Впрочем, это не так уж и плохо… В любом случае, он, вроде как, не утратил свою истинную веру… В каком-то смысле, он проявляет так свою уважение… “Уважение”? Почему я использовал именно это слово? Говорят, что Свеча Ментального Ужаса принадлежала дракону… Путь Зрителя действительно довольно страшен…»

Клейн постучал своей тростью и сказал:

— Хочешь, я тебе кое-что напомню?

— Без нужды! — Ответил сердито Эмлин. — Я поборю это чувство! Перееду в Мидсишир или Фейсак. Не думаю, что я захочу вернуться сюда, как покину Баклунд! — Он стиснул зубы и горько вздохнул. — Давай возьмём карету и двинем на Ривербэй-Авеню.

— Хорошо, — Беспечно ответил Клейн.

Несколько шагов спустя, Эмлин остановил мимо ехавший экипаж.

Когда он уже было собирался сесть в карету, мышцы на его спине вдруг напряглись. Затем он тихо, едва различимо шепнул Клейну:

— У меня нет с собой денег.

— Я заплачу, — Улыбнулся Клейн.

Эмлин молча сел в экипаж. Клейн сел напротив него, и когда карета наконец тронулась с места, он задал бледному спутнику вопрос:

— Так значит, вы лекари и травники?

— Это наш, сангвинов, дар, — Несмотря на усталость, вздёрнув подбородок, похвалился Эмлин. — Все выдающиеся мастера алхимии — сангвины!

— Неужто… — Прошептал Клейн и о чём-то задумался.

— Уведомь своего друга, что я вернулся на Ривербэй-Авеню. Мои родители найдут меня там.

— Хорошо, — Просто ответил Клейн.

Минут через двадцать карета добралась до места назначения.

Расплатившись, Клейн вышел из экипажа и увидел, что Эмлин Уайт смотрел на окно, выходившие из спальни. На его лице читалось какое-то ненормальное возбуждение.

Сдерживая себя, вампир прижал руку к груди и низко поклонился Клейну.

— Как-бы то ни было, я должен поблагодарить тебя.

Клейн тут же расплылся в улыбке.

— Не стоит. Щедрого вознаграждения, за твоё нахождение, будет почти достаточно. На что я действительно рассчитываю, так это на помощь твоей семьи, в создании одного Потустороннего лекарства, для одного “клиента”. Такова моя цена.

Глава 370 — Зрительские овации

«Щедрое вознаграждение… Особое лекарство…» — Остолбенев, прокрутил в голове Эмлин.

Он явно ожидал не такого ответа.

«Где же твои джентельменские манеры?» — Шокировано подумал Вампир.

«Мне, как детективу, надлежит придерживаться строгих принципов, в том числе, и регулярного бухгалтерского учёта. Из-за тебя я отменил свой визит в Клуб Квилег. Я без понятия, что там сегодня подавали на обед, и тем не менее…» — Глядя на вампира, рассудил Клейн.

— Мне сначала нужно увидеть “клиента”, перед тем как приготовить “лекарство”, — Спустя пару секунд, с улыбкой заговорил Эмлин.

«А ты, я погляжу, уверен в себе…» — Задумчиво кивнул Клейн.

«Уайты, судя по всему, выдающиеся знатоки алхимии… Если со мной что-нибудь произойдёт, например, если меня ранят или отравят, то я смогу прийти к ним за лечением… Не пропадут ли мои старания напрасно, касаемо Отца Утравски с его зельем Аптекаря? В любом случае, мне больше не нужно беспокоиться о наличии целителя под рукой… Да уж, порой запланированное не поспевает за случившимся…»

«Нет, старания точно не были напрасны… Я уже отбил затраты Мисс Мага… А формула, пока она есть — всегда будет в цене…»

«Впрочем, Уайты определённо больше не сунутся на Ривербэй-Авеню… Заживут где-нибудь под новыми именами… Возможно, я уже не смогу их найти, когда они мне понадобятся…»

«Ну… как бы то ни было, я всегда смогу заглянуть в Церковь Урожая… Вдруг Эмлин там окажется…»

Клейн снял шляпу, поклонился и произнёс:

— Без проблем, я отвезу тебя к нему, когда придёт время. Ну, а пока, я тебя оставлю. Всего хорошего.

Эмлин Уайт, не изменившись в лице, нерешительно добавил вдогонку:

— Если поможешь мне избавиться от чар Свечи Ментального Ужаса, то ты получишь щедрую награду, — Он замолчал и вздёрнул подбородок, — И моё расположение.

«Я лишь Фокусник, вооружённый Брошью Солнца и Ядовитым Флаконом… Я силён в медиумизме, но никак не в психотерапии… Что я могу поделать? Из всех, кого я знаю, только Мисс Справедливость связана с чем-то подобным… Но и она лишь Телепат восьмой Последовательности… Если, конечно, ты не захочешь уверовать в “Шута не из этой эпохи”, чтобы мы смогли использовать познания и техники из Книги Тайн Клармана… Кстати, вампиры же, вроде как, поклоняются Изначальной Луне… Насколько я помню, в книге как раз делается большой акцент именно на луне… Интересно, могла ли Лилит быть Изначальной Луной?»

Клейн задумчиво улыбнулся и сказал:

— Я подумаю, чем тебе помочь.

Эмлин молча кивнул и нетерпеливо бросился к дверям своей спальни.

«Наверное, если бы извозчик не стоял поблизости, то Эмлин бы расправил свои чёрные крылья летучий мыши и влетел прямо на второй этаж здания.» — Клейн хихикнул, слегка покачав головой.

Он двинулся тем же экипажем к ближайшей станции парового метро. Затем, сделав пересадку, он вернулся в Район Шервуд, на Минск-Стрит 15.

Перед тем как войти к себе, он, уже по обыкновению, проверил почтовый ящик.

К его удивлению, внутри ящика ждало письмо.

На конверте не было марки, но письмо было точно адресовано детективу Шерлоку Мориарти.

Подпись: “Юрген Купер”.

«Юрген?» — Озадаченно прочитал имя отправителя Клейн и разорвал конверт.

Уличный фонарь наполнил раскрытый конверт слабым светом. Внутри был лист бумаги и две свеженькие банкноты, номиналом в сумму 6 соли.

«А ведь точно, я заходил к Броди трижды… По 2 соли за каждую кормёжку…»

Клейн отворил входную дверь и зажёг газовую лампу.

Развернув лист бумаги, он увидел послание от Юргена, которое, хоть и было написано от руки, но выглядело крайне аккуратно. Выведенный почерк адвоката как нельзя хорошо подчёркивал его щепетильную и педантичную натуру.

Дорогой Детектив Мориарти,
Спасибо вам за заботу о Броди. Прилагаю к письму ваше заслуженное вознаграждение.
Я дважды ходил к вам домой, но так и не смог застать вас на месте, посему мне пришлось оставить вам это письмо.
Поскольку я не вернусь до завтрашнего вечера, я не смог передать вам благодарность устно, тем самым нарушая данное моей бабушкой обещание.
Будучи юристом, я трепетно отношусь к устным соглашениям и договоренностям.
Наконец, ещё раз выражаю вам благодарность.
Юрген Купер.

«Да уж, Юрген, как всегда, в своём стиле… Твоя благодарность суха и скучна, как корм для кошек… Да даже Броди, наверное, и то задорнее бы письмо написал… Помнится, до переселения сюда, ещё на Земле, я мог месяцами не проверять свой почтовый ящик…»

Клейн улыбнулся и сложил купюры в карман. Затем он достал лист бумаги, собравшись отписаться Детективу Стюарту.

Закончив с типичными для начала письма любезностями, пораздумав немного, он продолжил писать:

“… Я нашёл Эмлина Уайта в Церкви Урожая, неподалёку от Тутева-Стрит. Это небольшой храм, принадлежащий Церкви Матери-Земли. Подобное, к слову, не так уж распространено в Лоэне. Эмлин Уайт утверждал, что из-за определённых обстоятельств был вынужден покинуть свой дом. Вскоре он был принят проповедником Церкви Урожая, чтобы добровольно остаться служить на благо храма…”

Клейн хмыкнул, написав слово “добровольно”.

Затем он просто добавил:

“…Благодаря моим уговорам, он вернулся на Ривербэй-Авеню 48. Однако, я допускаю возможность, что он ещё не раз вернётся в ту церковь, в качестве волонтёра.”

Закончив писать, Клейн перечитал письмо и отложил его вместе с ручкой.

Он порылся на столе, дабы отыскать конверт, но вдруг понял, что у него не было даже марки. Клейн решил нанять кого-нибудь завтрашним днём, чтобы тот доставил его письмо прямо Стюарту домой.

Если бы он положился на почтовую систему королевства, даже если бы он положил письмо сразу, как написал, то почтальон забрал бы его лишь следующим днём. Так как королевская столица велика, то письму пришлось бы ждать все два дня, чтобы добраться до Стюарта. Сколько времени потребовалось бы, чтобы сообщить благую весть семье Уайтов — неизвестно. Известно было лишь то, что в течении всего этого продолжительного промежутка времени, Эмлину Уайту пришлось бы нищенствовать в своей комнатушке, заселённой кукольными девочками.

«Чем раньше это случится, тем скорее я получу свою плату…»

Клейн усмехнулся, прибрал кофейный столик и поднялся на второй этаж, чтобы почистить зубы и принять ванну.

Утром среды, отдав 2 соли кучеру и доверив ему доставку письма, Клейн купил морепродуктов, чтобы сготовить жареный рис, как это делали в заливе Дези.

Он невольно сглотнул слюну, как только представил жемчужно-белый рис.

Спустя какое-то время, преодолев все кухонно-кулинарные тягости, Клейн наконец приготовил себе горшочек ароматного риса с беконом и чашечку душистого чёрного чая. Предстоявшая ему трапеза была настолько восхитительна, что чуть ли не заставляла его в предвкушении плакать от счастья.

«Ох, как приятно иногда поностальгировать…»

Умостив в свой желудок аж две порции жареного риса, Клейн откинулся на спинку стула и довольно потёр живот.

Поскольку вся эта ситуация с Эмлином Уайтом была слишком многогранна и, насколько это возможно, непредвиденна, выступление Клейна завершилось ещё до самого начала. Иными словами, ему оставалось только искать новую возможность проявить себя, взяв инициативу в свои руки.

Однако, не стоило забывать, что Клейн, всё-таки, извлёк из этого выгоду. Неудача — тоже опыт, причём именно эта, дала ему понять одну вещь:

«В отличии от прочих фокусников, в моём выступлении были не только помощники, но и соперники, как и посторонние участники. Все они, так или иначе, могут повлиять на исход всего выступления… Мне следует учитывать всё это при подготовке…»

«Это тоже, своего рода, поучение судьбы… Лучше я извлеку урок из этого пустяка и буду мудрее, чем в будущем оплошаю по-крупному…»

Клейн глядел в пустую тарелку и размышлял о насущном. Он думал, какие ещё “представления” он мог бы устроить.

После минутных бдений с самим собой, он осознал, что выбирать, попросту было не из чего.

Конечно, всё обстояло не совсем так, но на тот момент Клейну ничего не подходило.

К примеру, Клейн уже давно хотел наведаться к тому злому духу, что поселился в руинах подземного комплекса, принадлежащего Тюдорам. У Шерон уже была Корона Алой Луны, а Марик, должно быть, получил Потустороннюю Черту Призрака. Но Клейн считал, что несмотря ни на что, даже таким составом — они никак не могли бороться с тем могущественным существом, безустанно охранявшем один из залов подземелья. Вероятность погибнуть в мгновение ока, во время такого “выступления”, была крайне высока.

«Выступления — это, конечно, хорошо, но не тогда, когда они так близко граничат с неминуемой кончиной…» — Предостерёг себя Клейн.

Было ещё одно дело, которым он давно хотел заняться, но на тот момент он думал, что у него имелось мало шансов.

Он должен был отыскать того странного мальчишку, Уилла Осептина, который принёс несчастье хирургу Аарону.

Клейн сразу же заинтересовался его картами таро, и очень хотел узнать, являлись ли они мистическими.

К сожалению, этим делом, наверняка, уже занялись Ночные Ястребы, а Клейн никак не хотел связываться с бывшими коллегами.

«Я дождусь времени, когда Аарон будет свободен, и явлюсь в Клуб Квилег, да спрошу у него, как идут его дела…» — Очертя себе подобие плана на ближайшее будущее, сообразил Клейн.

Если верить памяти Клейна, то его знакомый хирург уходил на выходные по пятницам и воскресеньям, и регулярно посещал клуб, чтобы поиграть в теннис.

Клейн также успел подтвердить, прочитав одну из утренних газет, что завтрашним днём состоится очередное собрание Потусторонних, что организовывал Око Мудрости.

«Я пока не могу продать ни Черту Оборотня, ни Ядовитый Флакон… Я даже не знаю никого, кто мог бы превратить клык в какой-нибудь артефакт… Адепты Школы Мысли Розы, наверное, до сих пор в ярости… Держу пари, они не могут дождаться, когда найдут Шерон и Марика… и их помощника, чтобы разорвать всех на части… Да уж, мне лучше не высовываться, когда я буду в тех районах…»

Клейн вытер салфеткой рот и убрал лишнее со стола.

Он хотел отдохнуть немного, а потом отправиться в Клуб Квилег, чтобы спокойно провести остаток дня, но потом вспомнил об Амоне, сущности, что коварно пыталась проникнуть в его сокровенное пространство над серым туманом. Он также припомнил не менее важную книгу, сыгравшую в том коротком, но нелёгком противостоянии, роль. Поэтому Клейн зажёг в гостиной камин, и вернул Книгу Тайн в реальный мир. Затем, сосредоточившись на чтении, он изучал всё, что могло статься полезным и конспектировал это.

Конечно, позже он всё предаст огню над серым туманом.

Когда настал полдень, он вдруг услышал звонок в дверь.

Припрятав Книгу Тайн, Клейн прошёл гостиную и направился прямо к входной двери.

Посетителем был худосочный и бородатый Детектив Стюарт.

Он с почтением и некоторым волнением взглянул на Клейна.

— Вы воистину великий сыщик! Вы смогли раскрыть это дело, без каких-либо улик! — С нетерпением возвестил Клейна бывший напарник.

«… Что это? Какое-то волнение Духовной Силы? Похоже, переваривание зелья сдвинулось с места. Как ни крути, меня сейчас похвалили за “выступление”. Однако, зрительская симпатия, если её так можно назвать, исходит только от одного одураченного блестящим финалом Стюарта… Овации и аплодисменты — работают…»

Клейн одарил гостя тёплой улыбкой.

Глава 372 — Дело о пропаже ребёнка

Прождав более получаса и убедившись, что всё в порядке, Клейн и Эмлин покинули дом адвоката Юргена. Они шли молча, погруженные в свои мысли, пока не прибыли к дому номер 15.

— Надеюсь, это последняя наша встреча, — Слегка покашляв в кулак, произнёс Вампир.

«Звучит прекрасно, но, мне кажется, ты кое-что позабыл…» — Вежливо улыбнулся Клейн.

— Я, время от времени, буду захаживать в Церковь Урожая и посещать Отца Утравски. Надеюсь, вас там не увидеть. Это бы освободило меня от нужды заниматься поисками способа, освобождающего вас от чар Утравски, глубоко засевших в твоём сердце.

Эмлин вдруг стался очень странным. Он помолчал с пару секунд, затем приподняв подбородок бросил:

— Среди сангвинов много могущественных мистиков. Я найду кого-нибудь, чтобы мне помогли, — Поклонившись на прощание, договорил Эмлин.

После нескольких неспешных шагов он нерешительно обернулся и, как бы невзначай, спросил:

— Что вы готовили?

— Суп на говяжьей косточке с редиской, рисом и перцем чили, собранного в нагорьях Фейнапоттера, — с предвкушением произнёс Клейн, как-бы, вдыхая аромат, доносившийся из дома.

Эмлин нахмурено покачал головой.

— Сангвины терпеть не могут перец чили.

«Честно признаться, мне тяжело представить себе вампира, уплетающего перец чили… Конечно, иногда я рисую в своём воображении типичного клыкастого кровососа, что с хищным взглядом держит, в своих бледных ручках свеженькую булочку с чесноком и луком…» — Подумал Клейн и метнул взгляд на дверь, давая понять, что он собирался уже наконец насладиться своим ужином.

Эмлин Уайт на секунду задумался, затем понизив голос, немного угрюмо произнёс:

— Вчера вечером я долго думал о произошедшем в церкви. На самом деле, вы ничего не сделали… Так о какой компенсации может идти речь? Старик бы в любой момент отпустил меня.

Клейн усмехнулся.

— Не совсем так. Ваши родители дали задание найти вас, а не спасти. В конце концов, именно я и нашёл вас. Согласно договору, награда должна принадлежать мне. Кроме того, наверняка, если бы я не напомнил вам о доме, вы бы так и остались в Церкви Урожая, неделями или даже месяцами причащая прихожан, без единой задней мысли. К тому же, вы бы не узнали, что в вашем разуме поселилась навязчивая идея.

— Вы намекаете, что я идиот какой-нибудь? — Поморщившись, вопросил сангвин.

«Скорее, прямо об этом заявляю…» — Молча улыбнулся Клейн.

Затем он спокойно распахнул входную дверь своего дома и двинулся прямо на кухню. Его мыслями, целиком и полностью, овладел суп с жемчужным рисом, нежнейшей говядиной и освежающей редиской.

…

Утром четверга, как и было обещано, Клейн прибыл в дешёвую забегаловку.

Старина Колер, в своей неизменной толстой засаленной куртке, также как и раньше, сидел в углу, похлёбывая свой чай, или напиток, отдалённо его напоминавший.

Клейн подошёл к его столу, вынул нечто, что приготовил заранее, и подтолкнул к нему.

Это был платёж в 14 соли, щедро подкреплённый горсткой медяков в ещё один соли.

Колер довольно долго пялился на кучу денег, прежде чем, наконец, протянул правую, слегка дрожащую, руку и прибрал их себе.

— В доках из нас тросы вьют, пока мы таскаем туда-сюда ящики. Так ещё и убираться за собой заставляют, и в мороз, и в дождь, и всего за 1 соли в день…

А теперь он сразу получил 15 соли!

Клейн молча выслушал Старину Колера, а затем спросил:

— Что там слышно, в последнее время? Что-нибудь необычное?

Старина Колер, рассовав деньги по карманам, сделал ещё один глоток уже изрядно поостывшего чая, потёр уголки глаз огрубевшими руками и ответил:

— Я встретил много знакомых, проведал былых друзей, знавших меня ещё с тех времён, когда я был бродягой. Кто-то нашёл работу на фабрике, а кто-то мотался из работного дома на скамейку в парке и обратно. Хе-хе, прям как я, когда-то. Но недавно прошёл слух, незнамо откуда взявшиеся, что нет смысла верить в семь наших богов, а можно сразу обращаться к создателю всего сущего. Говаривали, что молитва “Ему” приведёт к истинному искуплению. Уверовавший в “Него” после смерти войдёт в царствие, полное благодати, невиданной при жизни. Вечность без работы, но со вкуснейшими яствами…

«Да это же… Какая-то сказочка, сплетённая Орденом Авроры о Падшем Творце? После случая с Ланевусом, они обратили своё внимание на низшие слои населения из Восточного Района, с целью использовать их? Интересно, высшие церкви об этом в курсе? Вероятно, да…»

Клейн положил кусочек масла меж двух ломтиков тоста и сделал осторожный укус.

Старина Колер помолчал немного, перед тем как продолжить:

— Мистер Детектив, согласно вашим наставлениям, я также посмотрел за теми дамочками-текстильщицами. Они больше не бастовали, полиция их разогнала. Как и ожидалось, треть женщин потеряли свою работу. Кто-то из них уже активно ищет работёнку на стороне, когда кто-то уже успел приспособиться и выйти “работать на улицу”, а кто-то и вовсе уехал восвояси. Во всём Восточном Районе царит хаос.

«Да даже если бы сам Контр-Адмирал Килангос прибыл в Восточный Район и каждый день убивал здесь одного-двух человек — никто бы даже и не заметил…» — Глубоко вздохнув, представил Клейн.

Старина Колер так и продолжил рассказывать всё, что накопилось из увиденного им, а затем обмолвился:

— Кстати, у Лив младшенькая пропала.

— Лив? — Переспросил Клейн, уверенный в том, что никогда раньше не слышал этого имени.

— Ну, та самая горничная, которую вы с мистером репортёром видели в прошлый раз, помните? Она ещё спорила с кем-то на улице… Так вот, она, как всегда, была дома, стирала вещи со своими дочурками. Но вчера, когда её помощницы возвращались домой, после доставки стиранного белья, одна из девочек не вернулась. Младшенькая пропала… Как жалко. Лив, вдова уж как много лет, ей больше не на кого рассчитывать, кроме как на своих деток. А теперь… Эх, местная полиция, я уверен, не слишком-то усердно будет её искать.

«Несчастным людям, как правило, на голову сыплется ещё больше несчастий…» — Промелькнуло в уме Клейна.

— Отведи меня к ним. Я, всё-таки, детектив, вдруг я смогу им помочь, — Через несколько секунд гнетущего молчания, промолвил Клейн.

— … У них нет денег, — Напомнил ему Старина Колер.

Клейн взял шляпу, прихватил трость и промолвил:

— А волонтёр денег не просит.

…

В Районе Шервуд, на съёмной квартире.

Сио вновь посвятила всё своё свободное время охоте за головами, а Форс ускорила темп работы над своей новой книгой. Писательница романов, по совместительствую Потусторонняя, экономила все свои деньги, в надежде, без заминок приобрести ингредиенты, необходимые для зелья Мастера Уловок.

Но писать книгу — дело непростое. После борьбы над очередным абзацем, Форс раздражённо почесала голову и решила прогуляться, в поисках вдохновения.

Во время прогулки она неожиданно для себя обнаружила, что неосознанно вернулась в место из прошлого.

Она стояла перед довольно большим частным заведением, где впервые обрела работу, клиникой Иосифова.

Посмотрев на неё, какое-то время, Форс невольно вспомнила о пожилой даме, что привела её в Потусторонний мир. Она свернула в небольшой переулок по правой стороне и срезала путь до ближайшей улицы.

По обеим сторонам от тротуара, с посаженных деревьев, трепетали осенние листья. Там было, относительно, тихо.

Форс припомнила, что та дама жила в доме номер 39. В то время, она иногда лично приезжала к ней, чтобы доставить лекарства, сделать укол или даже помочь с бытовыми делами.

«Прошло почти три года… Я до сих пор помню, как пришла сюда, чтобы увезти её вещи, которые она оставила, уйдя в мир иной… Я нашла много записей и книг о мистицизме…»

Форс прошла под уже почти оголевшими зонтичными деревцами и медленно приблизилась к дому, о котором были заняты все её мысли.

Вспомнив былые годы, в ней пробудилось вдохновение.

Как тут же она увидела какого-то старика, в тяжёлом шерстяном пальто и чёрном потасканном цилиндре, что стоял прямо перед домом и звонил в дверь.

Через несколько минут, увидев, что ему никто не открывал, голубоглазый старик покачал головой и обернулся.

— По-прежнему никого…

Вдруг он заметил Форс, стоявшей неподалёку. Он поспешил к ней и мягко, но настойчиво улыбнулся.

— Прекрасная леди, вы ведь живете поблизости? Вы знакомы с Лаберо или Аулисой?

«Аулиса? Разве не так звали ту бабушку? Неужели тут до сих пор никто ни живёт?»

После недолгих раздумий, Форс сказала:

— Я не знаю, ту ли Миссис Аулису вы ищете, но я знала пожилую даму, что жила здесь, пока не скончалась, три года назад.

— Скончалась три года назад? А как же Лаберо? — Торопливо вопрошал старик, двигая морщинками вокруг глаз.

— Если это её муж, то он умер ещё раньше, чем она, — Честно призналась Форс.

Старик не сразу осознал услышанное. Спустя несколько секунд его лицо помрачнело.

— Благодарю вас, добрая леди, — После минутного молчания, произнёс пожилой мужчина. — Я старший брат Лаберо, приехал из Мидсишира. Я давно не получал от него весточек… Вот, приехал их навестить. Не могли бы вы рассказать мне, что с ними случилось? Как они жили?

«Старший брат мужа госпожи Аулисы… Может ли он быть потомком семьи, о которой она говорила?»

Форс тут же пришла в себя и с улыбкой ответила:

— Разумеется…

Она быстро обдумала, что могла ему рассказать, а о чём стоило умалчивать.

Старик указал за спину и бросил:

— Вон там я видел хорошенькое кафе.

…

Клейн снова очутился в том пропитанной влагой и удушливым воздухом жилище.

Он увидел женщину, ту самую, что бранилась с кем-то на улице. Она стояла посреди кучи одежды. Её морщинистое лицо выражало упадок духа. С виду казалось, что ей не было дела ни до стирки, ни до жизни в целом.

Что касалось её старшей дочери, которой на вид было семнадцать или восемнадцать лет, то она сидела у кровати и смиренно выстирывала чьё-то белье, время от времени всхлипывая над тазом.

— Это я во всём виновата. Я не углядела, я не уберегла… Зачем я отправила её одну туда… Она была так рада, что ходила в школу учить новые слова… Это всё моя вина…

Лив, внезапно придя в себя, повернулась к старшей дочери. Она вытерла слёзы и поругала девочку:

— А-ну не плачь! Стирай шустрее! Ты хочешь умереть с голоду? Наверное, ещё и в школу хочешь перестать ходить?!

Как тут она увидела в дверях Клейна и Старину Колера.

— Колер… Это же… — Охваченная надеждой и сомнениями, выдавила из себя женщина.

Глава 374 — Искусственный сомнамбулизм

Лоуренс так и продолжил сидеть в кафе, не в силах думать о чём-то другом, кроме как о тяготах, выпавших на долю семьи Авраамов.

С тех пор как члены их семьи разъехалась, чтобы основать свои семьи поменьше, контроль совета старейшин, ранее властный над ними, сошёл на нет. Много кто из Авраамов отказался продвигаться по Пути, во избежание последствий проклятия. Поэтому среди них было очень много Потусторонних восьмой и даже девятой Последовательности; кое-кто даже не искал возможности стать Потусторонним, желая прожить спокойную и размеренную жизнь.

Совет старейшин полагал, что это был, своего рода, акт самозабвения, но ничего не мог с этим поделать. Решительные меры, по отношению к таким диссидентам, были равносильны саморазрушению.

Исходя из всего этого, высшие эшелоны семьи Авраамов разработали и внесли ряд изменений. Они подражали системе наследования “учитель-ученик”, на подобие того, как это было заведено в Школе Мысли Жизни. Таким образом они обучали людей со стороны, в надежде что они, как только продвинуться по Пути до высших Последовательностей, помогут Авраамам справиться с проклятием, что терроризировало их уже около полутора тысячь лет. Веря, что вместе они смогут отыскать предка, Вефиля Авраама, исчезнувшего во времена Войны Четырёх Императоров.

Поначалу всё шло хорошо, ученики, которым не нужно было беспокоиться о семейном проклятии, под надзором самих Авраамов, быстро обретали и приумножали свою мощь. В течении небольшого промежутка времени, всего за десять лет, они воспитали несколько могущественных представителей пятой Последовательности, в то время, когда лишь один кровный потомок Вефиля, не достигал и шестой Последовательности.

Ствол дерева был слишком слаб, но ветви его очень сильны. Поэтому семена трагедии были посеяны, а честолюбивые ученики то и дело принимались бросать свои взгляды на мощные запечатанные артефакты, которыми была богата проклятая семья.

Но их заговор не только провалился, но и привёл к серьёзным последствиям. Все “инородные” члены семьи, шестой и пятой Последовательности, придерживались мнения, что их положение во внутрисемейной иерархии слишком незначительно. Были носители мнения, что Авраамам нельзя доверять, а учитывая их шаткое положение, было недопустимо оставлять им их могущественные мистические артефакты.

В процессе междоусобных “семейных” дрязг, спустя множество сложных переговоров и поисков компромиссов, произошёл несчастный случай. Один из “пришельцев”, Путешественник Ботис, был соблазнён Истинным Творцом и переманен в Орден Авроры, что изменило всё.

Произошла катастрофа, из-за которой высшие эшелоны семьи Авраамов, были почти полностью уничтожены. Было утрачено множество запечатанных артефактов, коих осталось всего три. В результате умер Ричард, кровный брат Лоуренса.

Ботис не только извлёк из этого горя колоссальную выгоду, но и собрал все необходимые ему Потусторонние ингредиенты, и с помощью Истинного Творца успешно стал полубогом, одним из пяти святых Ордена Авроры, Колдуном Секретов.

После катастрофы, собранный по крупицам состав совета старейшин семьи Авраамов, задумался над своими действиями за последние несколько лет, но так и не смог найти подходящего решения сложившийся проблемы. Отчаяние, уныние и безнадёжность, беспросветно окутывала сердца тех немногих оставшихся членов проклятого семейства.

Лоуренс не хотел разделять с ними горя и покинул совет, дабы отправиться в Баклунд на поиски своих братьев, Лаберо и Сэма.

Теперь он осознал, что остался единственным по линии своего отца.

Ему уже было почти за восемьдесят лет, и все его дети погибли в катастрофе, устроенной Ботисом.

Одни лишь воспоминания о них наполняли печалью его и без того измученное сердце.

Но самым болезненным для него было то, что он не имел надежды на отмщение, не верил в то, что однажды увидит восход своего клана.

«Я уже слишком стар… На мне непомерно много шрамов… Если на то не будет весомой причины, я не решусь использовать свои мистические силы, иначе я сойду сума или навлеку на себя проклятие… Что ждёт Авраамов?»

Лоуренс сделал глоток кофе “Фермо” и погрузился в думы.

…

Вернувшись домой, Форс сразу же вошла в спальню и заперла за собой деревянную дверь.

Она села на край кровати, немного успокоилась и прошептала почтенное имя:

— Шут не из этой эпохи. Таинственный Властитель над серым туманом. Король в жёлтом и чёрном, любимец удачи… Я хочу сообщить вам о том, что со мной сегодня случилось… Я познакомилась со старшим братом мужа той пожилой леди, из-за которой я стала Потусторонней… Кажется, он член той семьи, о которой меня предупреждали… Я не говорила ему ничего про мистику, но я боюсь, что он может обладать силой к прорицанию и вызнает сам всю правду…

…

Клейн находился в пространстве над серым туманом.

Он видел, как алая звезда, символизировавшая Мага, трепетно колыхалась. Через несколько секунд Клейн расслышал её мольбу.

«А она очень осторожна, раз решила сразу обратиться ко мне…» — Выяснив все детали и слегка постучав по краю изъеденного временем стола, подумал Клейн.

«Кроме того, твоя догадка верна… Седьмая Последовательность Пути Ученика именуется Астролог…»

Так как последнее время Клейн зачитывался Книгой Тайн, он быстро придумал план действий, при помощи которого сможет вмешаться в постороннее прорицательское вмешательство.

«Я должен отметить, что с Книгой Тайн и моим продвижением к седьмой Последовательности, я всё больше и больше приближаюсь к некой Божественности… Когда сокрыт серым туманом, конечно же… На деле же, я всё ещё пустышка…»

«К слову, я уже несколько раз “выступал” перед Мисс Справедливостью и Мистером Висельником, полностью обводя их вокруг пальца. Почему я не получил никакой обратной связи от своей Духовной Силы? Как мне кажется, в те моменты я ничуть не ускорял усвоение зелья… Может быть, “выступления” должны проходить только в реальном мире? Да, вполне вероятно, что их изумление и “овации”, а точнее их благоприятное воздействие, как-то блокируется таинственным пространством над серым туманом. Точно также, как Истинный Творец или Вечное Пылающее Солнце не смогли проникнуть сюда…»

«Судя по всему, свойства серого тумана и свойства таинственного пространства над ним — бессознательны друг к другу, в этом плане… Так даже лучше…»

Во время мозгового штурма, Клейн конвертировал свои знания в древний пергамент и направил его в алую звезду, принадлежавшую Мисс Магу.

Бескрайний серый туман внезапно застелил ей глаза, и иллюзорный пергамент спустился к ней.

Прочитав его, на её лице проступило умиротворение.

«Благодаря существованию Шута, мистер Лоуренс точно ничего не узнает!» — Решила Форс.

Искренне поблагодарив Шута, она приготовилась к ритуалу.

Она была частым свидетелем того, как злые духи причиняли вред живым людям. Она также не до конца доверяла Шуту, но проклятие полной луны заставляло её на него положиться.

«Без помощи Шута, я бы уже давно потеряла над собой контроль и в прошлое полнолуние превратилась бы в монстра… Каждый прожитый день — дар Мистера Шута, который он может в любой момент забрать обратно… Ну, надеюсь, он этого не сделает…» — Вздохнув рассудила Форс и зажгла свечки.

Ритуал ей уже был привычен. Она бросила в огонь свечей травяного порошка и подогрела эфирного масла, с необходимыми экстрактами.

Комната медленно наполнялась запохом эфирных благовоний, слабый и иллюзорный туман накрыл собой алтарь. Согласно написанному в пергаменте, Форс расслабила своё тело и очистила разум, перед тем как вновь взмолиться Шуту.

Умиротворённая монотонность происходящего окунула сознание Форс в подобие глубокого сна. Вся её сущность, словно беззащитный и оголённый огонёк, был пропитан необычайным ощущением ясности. Она ощущала, как её дух парил, медленно возносясь ввысь.

Всё происходящее напоминало ритуальное таинство. Эта медиумическая техника использовалась для общения с духами высшего порядка. В иных случаях, эта техника могла позволить Потустороннему путешествовать по духовному миру.

Некоторые Потусторонние, специализировавшиеся на воздействии на разум, называли это “искусственным сомнамбулизмом”. Они также могли использовать гипноз, для ввода обычных людей в это состояние.

Таким образом, обычный человек, казалось бы, находящийся в глубоком сне, мог отвечать на вопросы. Несмотря на закрытые глаза, они могли ощущать присутствие различных астральных тел, витавших вокруг них.

Причина, по которой Клейн не позволил Форс исполнить ритуальное таинство, заключалась в том, что он не мог гадать над чужими делами, к которым совершенно не имел никакого отношения. Всё, что он мог поделать, так это одарить очищением или порчей, а также напитать разум Форс бесценными знаниями и опытом.

Проще говоря, ритуальное таинство воздействовало на духовное тело цели, на её астральную проекцию, и Тело Сердца и Разума. Когда Искусственный сомнамбулизм не включал в себя положительных и отрицательных эффектов, но позволял косвенно вмешаться и справиться с любым внешним воздействием.

Оцепенев, Форс почувствовала, как возноситься к величественному дворцу, возвышавшегося над серым туманом. Раскрыв глаза, она увидела Мистера Шута, неизменно сидевшего на своём почётном месте, что взирал на неё свысока.

Клейн взглянул на Форс через проекцию тёмно-красных лучиков света, исходящих от звёзд. Затем он неторопливо поднял бумажную фигурку.

Будучи Провидцем, продвинувшимся по Пути дважды, у него уже накопилось множество способов вмешаться в предсказания других Потусторонних, поэтому ему не было нужды полагаться на артефакты или прочие мистические предметы.

В тот миг, из-за последствий ритуала, таинственное пространство над серым туманом начало слегка потряхивать, а часть силы, медленно перетекавшей повсюду, мягко возмущаться.

Клейн левой рукой прижал карту Тёмного Императора к поверхности бронзового стола, тем самым усиливая своё духовное тело. Он уже делал нечто подобное раньше, но тогда он использовал Медный Свисток Азика.

Взмахнув правой рукой, он отправил бумажную фигурку в полёт.

Фигурка сразу же увеличилась в размерах, а не её спине выросло двенадцать пар чёрных ангельских крыльев, что трепетали будто живые.

Бумажный “ангел” пронзил тёмно-красную пелену, наложившись на проекцию Мисс Мага и испепелился.

Полусонная Форс потёрла глаза и разглядела ангела, сошедшего с небес, что обвивал её своими чёрными, как смоль, крыльями.

Через какое-то время она внезапно очнулась. Перед ней, посреди комнаты, пропитанной благоуханиями, тихонько мерцали три свечки.

«Это был ангел…»

Глава 376 — Мистер Харри

В комнате, наполненной благоуханиями эфирных масел, приспешник Капима одержимый Клейном, молился Шуту.

Среди монотонного, но ритмичного бормотания, духовное тело мужчины постепенно рассеивалось и, при “помощи” Клейна, на ряду с повторениями почтенного имени Шута, он вошёл в состояние искусственного сомнамбулизма. Его астральная проекция возвысилась к бесконечно далёкому таинственному пространству над серым туманом.

Клейн, воспользовавшись случаем, закончил призыв и вернулся в возвышающийся древний дворец, где сел на своё место.

Он увидел, как вокруг него закружился яркий огонёк, символизировавший человека Капима. Клейн вновь использовал часть силы таинственного пространства над серым туманом, поэтому туман, из которого всё вокруг было соткано, слегка содрогался.

Клейн дотронулся до карты Тёмного Императора, и в его руке тут же мелькнула бумажная фигурка.

Лёгким движением руки, фигурка взлетела ввысь, поглотив в себя лучик энергии, вырванный из витавшей вокруг густой пелены. Затем фигурка превратилась в человека в серой кепке и толстой куртке. “Марионетка” выглядела и ощущала себя точно также, как бандит, молившийся Клейну.

Бумажная фигурка была своего рода защищённым каналом связи, противостоявшая неизвестной Клейну защите, наложенной на духовное тело похитителя.

Клейн, держа в руке карту Тёмного Императора и обмениваясь с ней Духовной Силой, касался проекции бандита, сотканного из лучей света.

Это был ещё один способ применения ритуального таинства. Где слабое создание могло войти в контакт с великим существом, обмениваясь знаниями и духовным опытом. В отличии от прочих случаев, в данный момент Клейн играл роль великого существа.

В таком тесном контакте, между двумя сущностями возникала связь, где одна сторона могла получить бесценные знания и опыт, когда другая необходимые ей сведения.

— Что-за могущественные люди находятся в доме Капима? — Спросил Клейн.

Без всякого сопротивления, проекция передала воспоминания Клейну. Провидец над серым туманом вдруг ощутил себя, словно за просмотром киноплёнки.

Человек в кепке почтительно и, несколько, боязливо стоял в комнате. Перед ним был джентльмен средних лет, в чёрном фраке и белом парике.

У джентльмена во фраке было длинное и строгое лицо, а его губы были сильно сомкнуты.

Он внимательно рассматривал золотую цепочку, тянувшуюся из своего кармана.

Достав часы и сверив время, джентльмен низким голосом произнёс:

— Взгляни на меня.

Мужчина в кепке, не смея ослушаться, тут же поднял голову и посмотрел перед собой.

— Да, Мистер Харри.

Не успев договорить, он увидел пару странно мерцавших глаз, а затем услышал команду:

— Ты никому не расскажешь, что видел и слышал здесь.

Мужчина в кепке задрожал, и словно приняв веру, услышав приказ свыше, опустил голову и проронил:

— Да, Мистер Харри.

…

Мужчина в кепке нёс на плече потерявшую сознание девушку, медленно и уверенно спускаясь в подвал.

Внутри была маленькая комната, находившаяся поодаль от остальных, и в ней сидел некий бородатый мужчина, неопределённого возраста.

У этого бородача были неописуемо пугающие и холодные, словно лёд, голубые глаза. Держа тонкий кусок фланели в руке, он усердно чистил полуразобранную винтовку, лежавшую на столе.

Винтовка была увесистая и длинная, а сбоку виднелся небольшой механический короб, серого, что и оружие, цвета.

Это была паровая винтовка высокого давления!

«Это оружие военного образца!» — Оценил Клейн.

— Мистер Белиз… — Мужчина в кепке приветственно склонил голову, а затем вошёл в ладно устроенное подземное сооружение, напоминавшее собой тюрьму.

После этого он запер пребывающую без сознания девушку в одной из маленьких комнат.

Вернувшись в коридор, мужчина взял фонарь и увидел какого-то человека, медленно приближающегося с другого конца подвала.

Человек тот, казалось, мог видеть сквозь непроглядную тьму.

При свете фонаря, мужчина в кепке смог разглядеть, что это была женщина лет тридцати.

На женщине этой была коричневая шляпа, тонкая белая блузка, подтяжки и кожаные сапоги до колен.

На её лице виднелись старые шрамы, обрамлявшие жестокую улыбку.

Бандит испуганно охнул и опустив голову пробормотал:

— Мадам Кэти…

Женщина не обратила на него никакого внимания. Она, шаг за шагом приближавшись к нему, прошла дальше, словно мимо какой-то мебели.

Когда дама по имени Кэти вышла, бандит в кепке скривил губы и процедил:

«А в койке ты поди поэнергичнее, чем любая заправская шлюха!» — Поправив промежность и подняв фонарь, выпалил громила.

…

Бандит в кепке встретил двух мужчин в большом роскошном зале.

Один из них был ростом около полутора метра и немного полноват. У него не было никаких особых примет, разве что, пугающий взгляд. Другой был повыше, около метра и семидесяти сантиметров. Он был стар, что подчёркивалось обильным количеством морщин. Его карие глаза были полны духа и с виду он не казался злым человеком.

— Мистер Капим, — Поприветствовал бандит полного и низкорослого мужчину, а затем повернулся к другому, — Мистер Паркер.

…

На рассвете, мужчина в кепке, у входа в подвал, встретил джентльмена, обладавшего исключительно ледяным взглядом.

Мистер Харри, взглянул на него из-под своего белого капюшона и равнодушно протянув правую руку ко входу, торжественно произнёс:

— Заключить!

В тишине окружающие ощущения стали немного другими.

…

«В общей сложности, я насчитал четырёх Потусторонних… Самым сильным из них, должно быть, является этот мистер Харри… Наверное он Потусторонний шестой, или может быть, даже пятой Последовательности… Интересно, какого он Пути? Он отдавал настоящие команды, это очень похоже на Путь Тёмного Императора… Судя по всему мною увиденному, этому громиле нельзя рассказывать о том, что он увидел в подвале, а не во всём доме… В противном случае, было бы крайне хлопотно всякого входящего и выходящего так обрабатывать…»

Клейн проанализировал полученные сведения и задал новый вопрос:

— Какова планировка дома Капима?

Он быстро получил ответ, узрев великолепный зал, просторную столовую и соединявшие эти комнаты коридоры. Клейн также узнал расположение туалетных комнат и самого подвала.

Таким образом он составил в уме примерную планировку здания.

Ощущая, как истощалась его Духовная Сила, он задал бандиту последний вопрос:

— С кем тесно связан Капим?

Перед его глазами тут же возник великолепно обставленный зал. Полуобнажённые девицы покорно разносили напитки, преклоняясь перед гостями и позволяя им лапать себя и оскорблять. По их глазам, наполненных страхом, было понятно, что в случае неповиновения с ними бы жестоко обошлись.

Они были так юны, а на их юных лицах отражалась боль и пустота. Малейшая провинность или даже недостаточность энтузиазма в служении, каралась поркой.

Слуги, что иной раз наказывали девочек, не чувствовали вины, а даже наоборот, проявляли нездоровое рвение в нанесении наказания, в услужение Капиму.

Клейн, среди гостей находившихся в том зале, увидел мистера Харри и члена Палаты Общин из парламента, часто упоминавшегося в газетах. Это был упитанный мужчина по имени Вардера, заместитель шефа полиции.

«Это один из заместителей начальника полицейского управления Баклунда…»

«Наверняка домашний персонал был подобран тщательно и проверен на надёжность…»

Клейн потёр лоб, прервав ритуальное таинство. Мужчина, спавший на кровати внутри апартаментов, не был кем-то особенно важным, посему не мог многого знать.

Закончив ритуал и убедившись, что он не потревожил те таинственные защитные чары, Клейн вернулся в реальный мир.

Детектив сел у кровати и взглянул на человека в кепке, лежавшего без сознания. Собрав информацию, он принялся её анализировать и продумывать план действий.

Отметая одну идею за другой, ему наконец в голову пришла мысль.

«Возможно, я справлюсь и без помощника…»

«Одному убегать, в случае чего, гораздо легче…»

«Нужно правильно выгадать время…»

…

Чуть меньше, чем через час, мужчина в серой кепке очутился в Восточном Районе, прохаживаясь по улицам, принадлежавшим банде Змангера.

Увидев нескольких темнокожих парней, он направился прямо к ним. Притворно оступившись и налетев на одного из них, мужчина в кепке спровоцировал стычку.

— Чёрт побери! Смотри куда прёшь! — Громко выругался мужчина и махнул кулаком. Горцы, любившие подраться, не отступили.

Человек в кепке блеснул лезвием кинжала, тем самым заставив всех остальных выхватить оружие.

♫ Вжух!

В пылу битвы, мужчина в кепке не сумел увернуться и получил ножом в шею.

Он свалился на землю, больше не подавая признаков жизни. Иллюзорный и полупрозрачный человеческий силуэт, словно призрак, отделился от его тела.

Духовное Тело поднялось в пространство над серым туманом, и словно с трамплина, ворвалось в тело Клейна.

Он раскрыл глаза и пробудился в апартаментах дешёвого отеля.

Прибравшись за собой, Клейн двинулся к стойке регистрации и сдал ключи.

Находясь уже дома, он вновь поднялся в пространство над серым туманом.

В тот момент он хотел узнать только одну вещь.

Призвав пергамент и перо, Провидец над серым туманом начертал: “Когда ужинает Капим”.

Глава 378 — Шоу начинается

В чёрной короне и прочных доспехах, Клейн замер в дверном проеме.

Он несколько секунд настраивался, чтобы сделать первый шаг.

Его внешне физическое тело бесшумно скользнуло сквозь дверь и проникло в имение Капима.

Первое, что он увидел, попав внутрь, это просторная комната, наполненная стульями и вешалками для одежды, а за ней великолепный зал, в декоре которого явно не поскупились на золото.

Потолка не было, только купол, высотой в три этажа, с которого свисала гигантская хрустальная люстра, усеянная жемчужно-белыми свечами.

За толстой тяжёлой дверью, слева от холла, виднелась столовая. Аромат жареного мяса перебивал все прочие запахи.

Клейн не спешил входить внутрь. Сначала он обошёл это место снаружи, время от времени прикасаясь к металлическим газовым трубам. Казалось, он ещё не мог привыкнуть к своей оболочке и проверял её, как и окружавший его мир, на прочность.

В одно время, когда Клейн был Провидцем, а затем Клоуном, помимо способностям к предсказанию и интуитивного предчувствия, духовное состояние Кляйна имело только две подобные заклинаниям способности: напрямую атаковать душу и замораживать цель посредством прикосновения, Но после того как он продвинулся до Фокусника, ему также стали подвластны Бумажные Фигурки-Заменители и Воздушные Пули.

По мере продвижения, он так-же научился овладевать противником, беря его под контроль.

Усилив своё духовное тело картой Тёмного Императора, Клейн не только нарастил мощь, но и обзавёлся возможностью носить с собой гораздо больше вещей, пребывая в “призрачной” форме. Его мистическая сила, наносившая урон человеческой душе, превратилась в Вопль Призрака. Благодаря усилению картой, Клейн мог произвести звуковую волну, неслышимую для человека, но пагубную для его души и душ всех живых существ поблизости. Точно также для потенциальных противников усугубились последствия, в случае оцепенения, насылаемого Клейном.

В последний раз убедившись в действенности своей новой формы, он нашёл удобный угол, чтобы проникнуть в столовую.

Затем, подавив все свои эмоции, он обвёл взглядом длинный стол.

Ему предстал Харри, в своём белом парике; Кэтти в тонкой белой блузке; Паркер, распивавший красное вино; и сам виновник торжества, Капим, что праздно нарезал себе стейк.

Клейн быстро отвёл свой взгляд, не осмеливаясь смотреть слишком пристально, дабы не дать возможности Потусторонним обнаружить его.

Опираясь на местоположение аур людей, Клейн вычислил точную планировку столовой. К примеру, вся столовая была, примерно, равна общей площади его гостиной, кухни и комнаты для занятий. Внутри также был горевший камин, обогревавший всю столовую. На стенах висело шестнадцать элегантных газовых ламп, которые вместе давали освещение схожее по силе с дневным светом. Напротив камина, висело множество разных картин известных художников, выполненных маслом.

«Того бородатого мужчины здесь нет… Должно быть, он сейчас как раз в подвале… Для того, чтобы Потусторонний был готов выполнять такую черновую работу, как сторожить вход в подвал, Капим явно промышляет чем-то ещё, помимо работорговли…» — Задумался на секунду Клейн, а затем прислонился к картине с изображением заката.

Он опустил руку в своё тело и отвинтил полупрозрачную крышку коричневой бутылочки.

Это был Ядовитый Флакон!

Причина, по которой Клейн решил нанести визит во время ужина, заключилась в том, что именно в это время все действующие лица, по его разумению, должны были собраться в одном месте. К тому же, это было идеальным моментом, чтобы использовать Ядовитый Флакон!

А промёрзлая погода, заставляющая плотно закрывать двери и окна, лишь располагала к эффективному распространению яда!

Стоило ли упоминать, что Клейн не стал окутывать Ядовитый Флакон духовной оболочкой, в попытке избежать его пагубного воздействия на самого себя, поскольку он прибыл в дом к Капиму в духовном теле и нисколько не боялся отравления!

Клейн, во всеоружии, стоял молча и терпеливо любовался изумительного дизайна настенными светильниками, соединявшиеся серовато-белыми газовыми трубами. А незримый и неощущаемый яд, к тому времени, уже стремительно проникал в помещение.

Харри нарезал жареную во фритюре рыбу, обмакивая уже нарезанные кусочки в перечный соус.

Пережевав и проглотив кусочек рыбы, он взял бокал золотистого, игриво пузырящегося шампанского и сделал глоток.

Он не мог перестать думать о развлечении, уготовленного ему на тот вечер. Мистер Харри предвкушал тот миг, когда ранее упрямая девица, наконец ему покорится.

Это сладостное чаяние подстегнуло его аппетит, напрочь отбив бдительность.

Кэти же, не став просить помощи слуг, сама нарезала своего цыплёнка, да так умело, что каждый из её кусочков, словно препарированный хирургом, равномерно к другим расположился на тарелке.

Пока Паркер услаждался красным вином и прикусывал тушёной бараниной, он, время от времени, отвлекался на досужую болтовню с Капимом, сидевшим во главе стола.

Ужин шёл полным разгаром, и Капим, наконец, отправил себе в рот последний кусочек нежнейшей говядины.

Он улыбнулся троим сотрапезникам и возвестил:

— Мистер Харри, Мадам Кэти, Мистер Паркер, сегодня нам предстоит дегустировать десерты от шеф-повара “Ля Борреги”. В нашем распоряжении фруктово-карамельный пудинг, кремовый и морковный торт.

Мистер Харри, не изменяя своей хладнокровности, едва заметно кивнул.

— Мы, как граждане Лоэна, не можем обойтись без десерта, — Заявил вдруг Мистер Харри и взглянул на Капима, чесавшего свою щеку.

— Немного чешется, — Виновато улыбнулся Капим.

Не успев договорить, как он почесал щеку вновь, оставив на ней чёткий кровавый след.

Кровавая ссадина быстро распухла, натянув его кожу, сквозь которую виднелся жёлтый гной.

— Как зудит то… — Вновь улыбнулся Капим и принялся расчёсывать щеку.

Снова и в последний раз занеся ногти над кожей, из расчёсанного вздувшегося волдыря хлынул гной, наполнив столовую тошнотворными гнилостными миазмами.

Харри тут же прищурился и встревоженно вскочив на ноги, оглянулся.

— Ха-ха-ха…

— ХА-ХА-ХА

Зазвенел неестественный, напрягающий до упора, смех.

Харри увидел слугу со служанкой, державшихся за животы и громко смеющихся. Они так хохотали, что едва ли могли выпрямить спины. Заливистый смех, наперебой всем оставшимся звукам, заполонил столовую.

Вскоре, как по команде, слуги попадали без сознания, когда других затошнило бурозеленой рвотой.

В тот вечер досталось всем слугам.

♫ Бам!

Кэти перевернула обеденный стол, запустив в воздух золотые вилки и ложки, разбрызгав остатки еды и вина по округе!

В руках у неё был револьвер и чёрный хлыст!

Паркер также встал на ноги. Казалось, его сноровка была не такая, как прежде, его мысли путались. Он взглянул на Капима, отчаянно звавшего на помощь, продолжая истерично расцарапывать свою кожу на лоскуты плоти. В какой-то миг пожилой мужчина поймал себя на мысли, что внутри Капим был гораздо красивее, чем снаружи.

Харри вдруг осознал, что он задыхался, а значит столовая была заполнена каким-то удушливым ядом.

— Задержите дыхание! — Прорычал он. — Паркер, открой эти чёртовы двери! Кэти, иди за мной, нужно как подобает уважить нашего гостя.

В тот момент, Харри понял, что не зря пришёл отужинать вместе с Капимом, в окружении его слуг.

Способность обыкновенных людей противостоять ядам была намного хуже, чем у Потусторонних. Тот факт, что они проявили симптомы раньше остальных, позволил ему заметить, что что-то было не так, ещё до того момента, как яд бы полностью отравил его тело!

«У Паркера самая низшая среди нас Последовательность… Должно быть, ему будет тяжелее, чем нам…» — Вдруг подумал Харри.

♫ Скрип!

Когда Паркер наконец совладал с дверью и убедился, что она больше не закроется, Харри, полагаясь на своё Духовное Зрение, засёк иллюзорный силуэт, беззвучно проносившийся рядом.

Казалось, это был мужчина, одетый в чёрные доспехи, на чьей голове красовалась не менее чёрная корона. У незваного гостя была маска, того же цвета, что и всё одеяние, заслонявшая лицо, делая его похожим на некоего короля-призрака, прибывшего прямиком из царства мёртвых.

Харри поднял правую руку и указал на мужской силуэт, незримый для обычных людей, а затем провозгласил на древнем Гермесе:

— Заключить!

Внезапно, пространство вокруг “короля-призрака” загустело, поймав нарушителя, словно назойливого москита, в янтарный камень.

Чёрная фигура застыла на месте, едва способная двигаться. Кэти уже давно прицелилась и спустила курок. Эти двое отлично работали в команде.

Золотая пуля, украшенная фигурной резкой, вошла в густое пространство, словно в масло, и стремительно ударила по незваному гостю.

Пуля прошла насквозь и ударилась в стену позади цели. Чёрный силуэт тут же воспламенился и превратился в грубо сложенную бумажную фигурку.

В бледно-золотистом пламени бумажная фигурка быстро превратилась в безмолвный пепел.

♫ Пуф!

Затем последовал странного рода щелчок и свет от шестнадцати газовых ламп, в том числе и камина — внезапно вспыхнул и тут же стремительно погас, оставив Харри, Кэти и Паркера в темноте.

Уличные фонари за окном и неохотно пробивавшаяся из-за облаков алая луна — были единственными источниками света, делавшими всё это место ненормально мрачным и зловещим.

Харри вновь активировал своё Духовное Зрение и чутье, дабы отыскать призрачного нарушителя спокойствия.

Он отчётливо понимал, что яд действует не так уж и быстро. Он точно успеет прикончить врага.

Харри обратил внимание на движение у входа в подвал и снова вскрикнул на древнем гермесе:

— Заключить!

Уже вся столовая внезапно замерла, словно обретя новую непроходимую, даже для приведений, стену.

Харри не хотел давать незваному гостю и шанса!

«Я нашла тебя!» — Держа револьвер в одной руке и хлыст в другой, заметила парящую фигуру Кэти.

Как тут же странный огонёк вспыхнул в её глазах, не дав ей провести атаку. В её ушах поднялся гул, а голова затрещала, словно по ней ударили веслом.

Кэти, вперемешку с гулом и писком, расслышала неописуемый вопль. Несколько капелек липкой крови, медленно заструилось с кончика её носа.

Харри, в тот момент, чувствовал лишь лёгкое головокружение и усиленную одышку. Паркер, самый слабый из них, казалось, самозабвенно витал в облаках, кое-как перебирая ноги.

Внезапно, кто-то похлопал Паркера по плечу.

Ледяной ужас сковал его тело. Ему показалось, что вся его кожа покрылась толстенным слоем льда, что проникал прямо в кости. Вдруг прозвучал знакомый грубый голос.

— Сковать!

И без того настрадавшийся Паркер, мгновенно оказался в невидимой ловушке. Однако Клейн не собирался проникать в пожилого Потустороннего, а лишь прошёл сквозь него, своевременно избежав заклинания Харри.

— Освободить!

Глава 380 — Занавес

Капим лежал плашмя на земле, до сих пор желая разорвать себя на части, дабы наконец уже избавиться от мучений.

Затем он увидел красную волну пламени, разраставшуюся столь стремительно и быстро, что за ней тут же последовал оглушительный взрыв.

Когда-то Капим воображал, что последний миг в его жизни покажется ему полным безмятежности и долгим, чтобы вспомнить то прекрасное время, когда он был со своей женой и детьми. Он наивно полагал, что в этот миг он почувствует неописуемое облегчение, сладостный покой, что прогонит страхи и тревоги. Но когда время пришло, так желанные им околосмертные переживания не наступили, даже не промелькнули, чтобы унять его нескончаемую боль. Кругом была лишь тьма.

♫ Бдыщ!

Окна столовой разбились вдребезги. Всюду разлетелись бесчисленные кирпичные обломки и щебень, а языки пламени рвались наружу.

Охранники, что патрулировали неподалёку, были немедленно повалены на землю ударной волной. А тех, кому повезло находиться поодаль от взрыва, контузило. Но вскоре и им пришлось обессиленно рухнуть.

Кое-кто даже успел разглядеть, как большая часть внешней стены дома плавилась под напором пламени.

Мирно ужинавшие жители, со всей округи, как и полицейские, ответственные за прилегающую территорию, услышали взрыв и не на шутку перепугались.

Одетый в чёрные доспехи Клейн, стоял посреди разрушенной столовой, купаясь в красных языках пламени, наслаждаясь ударами волн.

Токсины, отравлявшие всех в столовой, закономерно рассеялись, а его духовное тело получило некоторые повреждения, хоть и не очень серьёзные.

Паркер и Капим лежали в углу, близ опрокинутого стола. Их головы были размозжены, а тела обуглены.

Впрочем, какие-то из их частей тел всё ещё горели, ровно как у их поверженных слуг.

В месте напротив камина лежала Кэти. Её тело было изуродовано и покрыто запёкшейся кровью. Казалось, что вся её кожа была повержена огнём.

Она осталась жива, но потеряла сознание. Несмотря на бессознательное состояние, она всё ещё кашляла и заходилась в конвульсиях, задыхаясь ещё больше от вездесущего пламени.

Её чёрный кнут, верное оружие, также сильно пострадало, а зачарованные пули и вовсе уничтожились.

Кэти больше не могла бороться за свою жизнь.

Харри, успевший вовремя отскочить, спасся, хоть и не смог отделаться от ожогов.

Он с трудом поднялся на ноги, обнаружив, что его спина, волосы и ноги пылали.

Ему стало тяжело дышать, он понёс тяжёлые увечья.

Однако, он всё ещё был жив, тем самым продемонстрировав свою стойкость. Впрочем, Харри выжил только благодаря чёрной железной перчатке, что одарила его силой и выносливостью.

И тем не менее, Клейн этого ожидал.

Поскольку Клейн доподлинно не знал, насколько силён был Харри, он переоценил его и продумал план “Б”.

Краем глаза Харри заметил, что Клейн был в полном порядке и здравии. Его зрачки сузились, а рука, слегка дрогнув, вытянулась вперёд.

— Изгнать! — Проговорил он тихо на древнем гермесе.

И снова Клейн не смог противиться этой силе, его вновь оттолкнуло, словно клочок бумаги во время урагана. Он вылетел из столовой.

В коридоре, что был снаружи, огонь уже поутих. Там всё ещё горела деревянная лестница, но общие повреждения были не такими серьёзными, как в той части дома, где находилась столовая.

Воспользовавшись случаем, Харри быстро развернулся и, не оглядываясь, выбежал на улицу.

Несмотря на то, что он всё ещё горел, он не терял ни секунды, чтобы наконец выбраться на свежий воздух.

Он отчётливо понимал, что находился на грани потери контроля. Кроме того, действие яда, по его ощущениям, скоро бы достигло своего пика. Именно поэтому Харри уже не питал иллюзий, что сможет победить незваного гостя. Даже если бы он заручился помощью союзника, Белиза, Потустороннего седьмой Последовательности, что охранял вход в подвал.

Харри осознавал, что если бы эта битва продолжилась, то единственное, что точно бы произошло — так это смертельное отравление или предсмертная потеря контроля!

Как только он решился на побег, ему стало наплевать на судьбу Кэти, которая была охвачена огнём и всё ещё жива.

Когда Клейн пришёл в себя, он тут же поднял голову и испустил нечеловеческий крик!

У Харри сразу же закружилась голова, а его ноги в мгновение замерли подкосившись. Кожа, которая не так уж сильно пострадала при взрыве, покрылась плотными, полупрозрачными волдырями. Это был первый признак того, что он вот-вот потеряет контроль.

Однако, быстро придя в себя, он рванул по лужайке прочь, от полыхавшего дома Капима.

«Его действительно трудно прикончить…» — Подумал Клейн, не став преследовать Харри, во избежание непредвиденных ситуаций.

Он помнил, что его целью было спасение девушек, а не стирание с лица земли этих Потусторонних выродков.

Что было ещё более важным, так это то, что он и так потратил много Духовной Силы и понёс серьёзные травмы. Если бы он пустился в погоню за Харри, то имелась большая вероятность нарваться на самоотверженную защиту, от и так почти сошедшего с ума могущественного Потустороннего.

♫ Цёлк!

Клейн щёлкнул пальцами и выпустил Воздушную Пулю.

Пуля вонзилась в голову Кэти, прекратив её страдания.

Сразу же после этого, Клейн развернулся и полетел к входу в подвал.

Белиз, обладатель густой и пышной бороды, следил за вверенной ему территорией, из страха не осмеливаясь покидать свой пост.

Он наготове держал паровую винтовку и озирался по сторонам, активировав своё Духовное Зрение. Естественно, Белиз был напуган тем ужасающим грохотом, но также критически насторожен.

Как вдруг над ним пролетел призрак в чёрном плаще. Сторож подвала без колебаний поднял винтовку и нажал на спусковой крючок.

♫ Бах!

Из металлического ствола пошёл белесый дымок, а бледно-золотая заострённая пуля, с поразительной скоростью рванула вперёд.

Клейн и к этому был готов.

Пуля пронеслась через холл, миновала входные двери и вылетела наружу.

Белиз тут же выбежал вслед за пулей, крепко держа в руках паровую винтовку. Приняв угрожающий вид человека, готового дать стремительный отпор, он быстро направился к двери.

Он отчётливо понимал, что сущность способная поразить Харри, Кэти и Паркера, легко бы прикончила и его. Кроме того, такая суматоха, должно быть, привлекла много внимания. Разумеется, он боялся, что на это место скоро прибудут Уполномоченные Каратели, чтобы провести расследование. Поэтому, единственной его мыслью, на тот момент, был побег.

Клейн вновь испустил Призрачный Вопль, поразив Белиза, как если бы его ударили по голове молотком. В глазах у убегающего бандита, предательски поплыло, а с кончика его носа западали капли свежей крови.

Что, впрочем, ничуть не помешало ему бежать дальше. Выстрелив в ответ, отчаянно пытаясь хоть как-то попасть в Клейна, он стремглав понёсся к дверям.

Клейн на секунду замешкался, а потом бросил и эту погоню. Он повернул влево главный вентиль и выключил приток газа. Затем подошёл к спуску в подвал и несколько раз щёлкнул пальцами.

♫ Бах! ♫ Бах! ♫ Бах!

Воздушные пули, одна за другой, разрушали незримую стену, заботливо выстроенную Харри.

Именно благодаря этой стене, Клейн осмелился использовать Ядовитый Флакон и именно из-за этого заклинания Харри, он решил взорвать дом Капима. Он ничуть не переживал, что случайно причинит вред бедняжкам, находившимся под домом.

Разрушив преграду, Клейн влетел в подвальное помещение, переоборудованное в тюрьму. Затем сразу же отыскал камеру Дейси и удостоверился, что та не пострадала и была в состоянии двигаться.

Затем тело Клейна испарилось.

♫ Скрип. ♫ Скрип. ♫ Скрип.

Почти что одновременно отворились три двери.

♫ Скрип. ♫ Скрип. ♫ Скрип.

Затем, столь же стремительно и неожиданно, распахнулись двери с другой стороны.

Дейси вместе с другими девочками сильно перепугались. Через какое-то время они с удивлением обнаружили, что двери их камер были открыты. По истечении нескольких секунд к ним так никто и не вошёл. В тот момент им всем показалось, что они вольны уйти.

Некоторые из девочек, которых с момента похищения ещё не наказывали, набрались храбрости и побежали к выходу.

Они прошли через зал, слегка повреждённый взрывом, и бегом покинули полыхавшее здание.

Когда девочки наконец выбрались на свободу, они огляделись.

На крыше горящего зловещего дома стоял некто, облачённый в чёрные доспехи и увенчанный чёрной короной.

♫ Шух-шух. — Развивался на ветру геройский чёрный плащ.

Вспомнив всё, что с ними произошло, они с недоверием к полиции не стали дожидаться блюстителей порядка и направились к ближайшему собору.

Клейн, тем временем, вернулся в уже изрядно задымлённую столовую и обнаружил, что Потусторонние Черты Паркера и Кэти вот-вот появятся.

Он посмотрел их вещи и убедился, что брать ему было нечего. Даже деньги и те, обуглились.

Клейн тут же вскочил на второй, а затем на третий этаж, наспех проверяя, не было ли там каких-либо важных улик.

Естественно, он не пытался использовать медиумизм, так как на это решительно не было времени.

«Даже если бы какого-нибудь, более-менее важного человека и не заставили сохранять “секретность”, то у него точно были бы свои персональные “ограничения”. Такой человек точно неподходящий кандидат для проведения гадания… К тому же, учитывая, как это было хлопотно в прошлый раз, думаю, текущая ситуация не совсем располагает к гаданию и вытекающим ритуалам…» — Заключил Клейн, закончив своё “расследование”, так ничего и не обнаружив.

Спустившись вниз, он приготовил колоду карт таро.

Вернувшись в разрушенную, охваченную дымом и пламенем столовую, он достал из колоды карт все главные арканы и подошёл к трупу Капима.

Закончив приготовления, он прикрыл глаза Капима двумя картами, которые он специально для этого случая изготовил.

К тому времени уже появились Потусторонние Черты Паркера и Кэти.

…

Какое-то время спустя, иллюзорная дверь, покрытая необычными символами, возникла в воздухе рядом с домом.

Дверь бесшумно раскрылась и из неё вышел красивого вида мужчина, в элегантном костюме. На вид ему было около сорока лет.

Моргнув золотистого оттенка глазами, он хмыкнул и устремился прямиком в столовую, охваченную огнём.

В тот миг из ниоткуда задул сильный ветер, принёсший кое-кого.

Это был старик в мягкой шляпе. В его серебристых глазах была какая-то ненормальная серьёзность. Он был одет в чёрную мантию, с вышитым на ней символом Повелителя Бурь. Это был не кто иной, как кардинал Церкви Повелителя Бурь, Архиепископ Баклунда, Божий Певец Заклинаний, Эйс Снейк.

— Почему ты здесь? — Спросил Эйс низким голосом.

Любые дела, связанные с потусторонним миром в Районе Шервуд, попадали под юрисдикцию Собора Святого Ветра, поэтому он имел право задать этот вопрос.

— Я живу неподалёку, — Слегка поморщившись ответил красивый мужчина.

Они находились недалеко от Западного Района.

Больше не отвлекаясь на разговор, они одновременно приземлились и пошли к месту взрыва. Яростный ураган смел бушевавшее пламя, посылая его к искусственному фонтанчику снаружи.

Ветер, казалось, был полон жизни и разума.

Затем пришельцы обнаружили Кэти, чья голова была метко прострелена, а плоть обуглена до черноты. А потом нашли Паркера, пребывавшего в странной позе и с пробитой головой. Они также увидели Капима, чьё лицо было покрыто главными арканами таро.

Одной из карт была “Суд”, изображавшая ангела, трубящего о начале страшного суда, и карта “Император”, где мудрого вида правитель восседал на своём троне, обряженный в доспехи и увенчанный короной!

Почти одновременно, кардинал Снейк и импозантный мужчина обернулись друг к другу, а затем что-то почувствовав, повернулись и взглянули наружу.

Им предстала величественного вида коронованная фигура, облачённая в чёрные доспехи.

Некто стоял на крыше неподалёку и смотрел прямо на них. Затем фигура поклонилась и ветер поднял её чёрный плащ в воздух.

Затем, без всякого предупреждения, этот некто исчез, прямо перед носом у двух Потусторонних высоких Последовательностей.

Глава 384 — Самостоятельная работа

В Районе Императрицы, в роскошном имении Графа Холла.

Чарующий аромат кофе, перемешался с благоуханиями королевского чая, создавая пьянящую симфонию запахов. Гости задержались вокруг элегантного трёхъярусного чайного подноса, а затем им подали разных оттенков и вкусов причудливые десерты.

Это было чаепитие, организованное Одри.

Она пригласила своих друзей голубых кровей, всех тех, кто интересовался мистикой. Гости, рассевшиеся вокруг неё, хихикали и праздно общались.

С подачи Одри — Джейн, Мюррей и остальные чрезвычайно сильно заинтересовались таинственной персоной, Гером-разбойником. Все они смотрели на Канса Лирсена, полными нетерпения и любопытства глазами.

— Что умеет этот Тёмный Император? — Пытливо спросила миловидная Кристина.

У собравшихся за тем столом, среди их отцов, самым низшим положением было “виконт”. Но даже оно позволяло их семьям иметь достаточно хорошие представления о мистическом мире. Одри, ровно, как и остальные, никогда не желала становится кем-то вроде Ночного Ястреба, Уполномоченного Карателя, члена команды Разума Машины или агентом МИ-9.

Да и к тому же, их семьи не были столь древними, как та аристократическая знать Королевства Лоэн, бравшая своё начало аж с Четвёртой Эпохи. Тем самым они не входили в фавор ни королевской семьи, ни высших чинов спецслужб. Семьи всех тех, кто пришёл на чаепитие к Одри, не были удостоены никакими формулами, и даже если бы им довелось как-то заполучить какой-нибудь мистический ингредиент, то едва ли им бы удалось его как оный идентифицировать.

Именно это и мешало Мюррею, Кристине и остальным стать настоящими Потусторонними. Они лишь смели с нетерпением ждать удобного случая, шанса свыше, но абсолютно боялись что-либо для этого предпринимать.

Что же касалось частных случаев, когда кто-то из старейшин их семейств воспитывал Потусторонних и самолично находил ингредиенты для зелий, то всё это было вне компетенции гостей Одри.

Конечно, за столом находилось два, так сказать, предателя, среди которых был джентльмен, который хоть ещё и не приобщился как следует к Потустороннему миру, но двигался в том направлении; и одна особа, которая не только стала Потусторонней, но и успешно продвинулась по Пути.

Высокий, стройный и молодой джентльмен, Кане, сделал глоток кофе и произнёс:

— Я просто расскажу вам некоторые факты. Кроме следов взрыва газа в столовой, где произошло само сражение, также были найдены следы яда, клочки бумажных фигурок, гильзы зачарованных пуль и много чего ещё. Кстати, тот, как его окрестили, “Герой-разбойник”, был сродни призраку, либо в схожем состоянии.

«Надо же, он не похож ни на того, кто убил Контр-Адмирала Урагана Килангоса, ни на убийцу Ланевуса… А вдруг Капима убил третий последователь Мистера Шута? Тот самый человек, укравший карту Тёмного Императора… Получается, существует как минимум три последователя Мистера Шута… Сколько же их на самом деле?» — Ошеломлённо представила Одри.

— Так значит там была жесточайшая битва Потусторонних? — Задала обширный для групповых обсуждений вопрос, пригласившая всех Одри.

— В доме Капима находились могущественные Потусторонние? Много их было? — Подхватил воодушевлённый Мюррей.

— Он же всего лишь обычный работорговец… — Выразил сомнения Виконт Глайнт.

Одри, сохраняя небольшую улыбочку и озорной взгляд, терпеливо ждала ответа Кане.

Кане рассмеялся и поведал:

— Предположение Мюррея верно. Могу сказать лишь так… Вы же не хотите, чтобы меня арестовали за разглашение секретных сведений?

«Дома у Капима было много сильных Потусторонних… И в правду, какой он “обычный работорговец”, если был так глубоко вовлечён в подобного рода дела…»

«Торговля живыми людьми… Связан ли он с какой-нибудь сектой, промышляющей жертвоприношениями? Последователь Мистера Шута разобрался с Капимом из-за этого?»

«Примерно в том же был замешан и Ланевус. В том деле был и культ, и жертвоприношения, и даже нисхождение Истинного Творца… Интересно, какой культ и злой бог стоял за Капимом…»

«Мистер Шут, как мне кажется, всегда преследовал злых богов… Неужели и правда всё это борьба между богами? Кто знает, сколько ещё грандиозных планов этих злых богов “Он” сорвал…» — Рассудила Одри, найдя множество связей.

«Злейшие враги нашего Клуба Таро — злые боги!»

«На остальных нет смысла тратить времени и сил!»

«Мистер Шут, что, хочет стать некой “Немезидой злых богов”?» — Усмехнулась про себя Одри.

«Одри, перестань, с Мистером Шутом шутки плохи…»

…

Вернувшись на Минск-Стрит к полудню, Клейн получил письмо от Старины Колера, который заплатил кучеру, чтобы тот лично положил его в почтовый ящик.

Это был их согласованный способ связи во время чрезвычайных ситуаций.

Конечно, Клейн считал, что Старина Колер, едва ли знавший достаточно слов, чтобы написать цельное и осмысленное предложение, обойдётся лишь парочкой символов, для обозначения места и времени встречи. К его удивлению, когда он вскрыл конверт, он увидел письмо, написанное аккуратным почерком.

Пробежавшись взглядом по письму, Клейн убедился, что почерк в письме был такой же, как и в “словарике” Дейси.

«Похоже, наша малютка помогла Старине Колеру с письмом… Листок, кажется, был намокший…»

Клейн открыл дверь в гостиную и прочёл послание.

Сняв шляпу и прислонив трость к стене, он вошёл в комнату не раздевшись, ибо камин ещё не был зажжён, а в доме Клейна, из-за ноябрьских морозов, было зверски холодно.

Письмо было простеньким, в конце концов, Дейси также было к чему стремиться.

Она сообщила, что успешно добралась домой и поблагодарила детектива за его доброту к её семье и за старания помочь. Также она вежливо попросила захватить с собой её записи, как только Клейн в следующий раз прибудет в Восточный Район.

«Какая вежливая девочка…» — Усмехнулся Клейн.

Он бросил письмо в камин и щёлкнув пальцами сжёг его.

Клейн решил вернуться в Восточный Район уже следующим днём, чтобы вернуть девочке её “словарик”, а также возместить Старине Колеру убытки за письмо.

— Капитан, нынче мой черёд выплачивать расходы… — Рассмеялся Клейн, вспомнив былое время.

Не теряя времени, он вновь вышел на улицу и направился прямиком в Клуб Квилег, чтобы отыскать там доктора Аарона. Клейн хотел спросить его об Уилле Осептине, ребёнке, с которым тот играл в карты таро.

…

Уже в Районе Хиллстон, внутри Клуба Квилег, Клейн обратился к служащему в красном пиджаке:

— Мне, пожалуйста, чашку чёрного чая “маркиз” и порцию десерта от шеф-повара. Пусть всё ждёт меня на столе в углу главного зала. Тот самый стол, за которым сейчас обедают доктор Аарон Церес и репортёр Майк Джозеф.

Клейн уже приметил своих старых знакомых, но также увидел учителя верховой езды, Талима Дюмона, чья частота появления в клубе была лишь второй после великого сыщика.

— А вот и наш великий сыщик! Мы как раз о вас вспоминали, — Встал и улыбнулся Талим.

— Наверное, вспоминали какие-нибудь гадости, — Пошутил Клейн.

Майк привстал и пожал ему руку.

— Не-а. Напротив, я вновь хочу вас нанять.

— Что случилось на этот раз? — Кивнул Клейн доктору Аарону, что сидел дальше всех.

Майк усмехнулся и сказал:

— Вы же читали газеты? Уверен, что читали. Так вот, Капима убил некий “Герой-разбойник, Тёмный Император” и преступления этого магната были раскрыты! Чудеса, да и только! У меня нюх ищейки на сенсации. Я хочу узнать имена всех девушек, что были спасены из того злополучного дома. Нужно будет вновь пойти в полицейский департамент… В общем, я хочу взять у бедняжек интервью. А затем, росчерком пера уличу мерзавца Капима в его грехах, раскрою общественности его гнусную сторону! Конечно, жертвы останутся анонимны.

Он на секунду умолк, а затем понизив голос произнёс:

— А ещё я хочу вызнать от пострадавших и их семей, есть ли у них какие-либо относительно “особенные” друзья… Кто знает, может быть я выйду на этого, Героя-разбойника…

«У тебя действительно нюх ищейки, Майк, вот он Герой-разбойник, прямо перед тобой…» — Едва заметно ухмыльнулся великий сыщик.

Клейн улыбнулся Майку и вымолвил:

— Мы уже работали вместе, причём, относительно удачно. Не вижу резона вам отказывать.

— Надеюсь на приятное сотрудничество, — Протянул руку Майк. — Выступаем завтра… Ну, или послезавтра. Плачу столько же, сколько и в прошлый раз, а именно 10 фунтов.

В тот момент Аарон, сидевший рядом, произнёс вдогонку:

— Шерлок, я тоже хочу вас нанять. Этим вечером или после ужина.

«Похоже, мои дела идут в гору…» — Подумал Клейн.

— Это не помешает нашему с Майком делу? — Спросил Клейн хирурга.

— Ни в коем разе, — Покачал головой Аарон. — Сейчас у меня всё хорошо. Это навевает мне мысли, что всё моё невезение было вызвано именно той картой с изображением перевёрнутого колеса фортуны. Меня беспокоят слова, сказанные тем ребёнком… Клянусь Богом, я был к нему искренне добр. Зачем ему так поступать со мной? Я хочу навестить его и убедиться, что он сделал это не нарочно. Но я боюсь, что что-то подобное вновь случится со мной. Поэтому я хочу нанять вас, чтобы вы меня защищали. Я отниму у вас только сегодняшний вечер, я обещаю. Вы согласны?

«Вот это я понимаю! Как только я бросил вызов невозможному и свершил благое деяние, как мне карма тут же подсластила пилюлю… я и в правду становлюсь властителем над серым туманом и любимцем удачи…» — Приятно удивился Клейн.

— Нет проблем. Мы можем обговорить сумму вознаграждения, — Со сдержанной улыбкой отозвался на просьбу великий сыщик.

…

В Городе Серебра.

Деррик Берг ещё раз осмотрел полупрозрачного червя.

Сначала было он собирался спросить Мистера Шута, что это было такое, но, учитывая, что он уже не так давно беспокоил его, Деррик не смог заставить себя к нему обращаться. Он задумал принести останки фантома Амона на следующее собрание Клуба Таро и показать червя Мистеру Висельнику, Мисс Справедливости и остальным.

Спрятав червяка, Деррик вдруг кое о чём вспомнил.

К тому времени уже как раз было пора вновь исследовать полуразрушенный храм Падшего Творца. Он отчётливо помнил, что главой грядущей экспедиции была назначена Старейшина Ловиа.

Юный Бард взглянул на состав исследовательской группы и увидел, что среди членов коллектива было много знакомых ему людей.

Глава 386 — Кошмар

Город Серебра.

Деррик не запомнил, как сумел дойти до своего дома. Всё что он явственно помнил — это испытанный им неописуемый ужас.

Да, поведение Дарка Регенса не слишком отличалось от прежнего, и тем не менее, он ощутил в нём некую перемену выбившею молодого Барда из колеи. Деррик очень боялся, что Город Серебра станет мишенью для злого бога, Падшего Творца. Он страшился, что Город Серебра падёт, а он так и не успеет стать Солнцем, что спасло бы его родину от проклятия.

Он ненавидел себя за то, что был слаб, за то, что он ещё не продвинулся до седьмой Последовательности.

«Нет, я не могу просто сидеть сложа руки!»

Деррик тут же вскочил, полный готовности ворваться в башню, чтобы рассказать Старейшинам из Совета Шести и лично Колину Илиаду, обо всём случившемся.

Однако Деррик понимал, что подобные вещи едва-ли вызовут у кого-нибудь из вышестоящих лиц хоть сколько-нибудь взаимности, касаемо этих подозрений. Ведь всякий раз, когда исследователи спускались в глубины тьмы, они подвергались странным воздействиям, что уже почти вошло в норму.

Кроме того, необитаемые пустынные равнины и присущая тем местам безнадёжность, иногда приводила к депрессии. Не стоило забывать, что сексуальные связи, во время экспедиций, были строжайше запрещены, что в свою очередь также накладывало определённые переживания. А уж если разведывательная миссия заканчивалась неудачей, с последующими потерями внутри личного состава — внушительным изменениям личности было не миновать.

Как раз для таких случаев и была разработана карантинная программа.

К тому же, в Городе Серебра имелись Потусторонние Черты и необходимые для продвижения ингредиенты к первым трём последовательностям Пути Дракона. Так что, никакого недостатка в Психоаналитиках не было.

Деррик бросился к двери и вдруг замер.

Он понимал, что форма доклада Совету Шести могла оказаться не эффективной. И осознавал, что подобное поведение легко могло вызвать подозрения и даже угрожало Деррику стать мишенью для Старейшины Ловии.

Походив туда-сюда по комнате в течении десяти секунд, Деррик стиснул зубы и всё-таки бросился к двери.

Он чувствовал, что ему следовало предупредить Старейшин Совета Шести, во что бы то ни стало!

Для большинства из жителей Города Серебра, пожертвовать своей жизни во благо их цивилизации, было нормальным явлением и следствием многовекового воспитания.

Эгоисты долго не проживали, вне зависимости от того, где они находились.

Конечно, Деррик не собирался поступать безрассудно. Под опекой Клуба Таро, особенно Висельника, он понимал, что бывали времена, требовавшие терпения, дабы защитить себя и свой дом.

«Я буду говорить только о ненормальных вещах, которые сам заметил… Наверняка, всё будет хорошо…» — Утешал себя, стремглав несущийся к башне Деррик.

Наконец, ему предстало главная башня, представлявшае высшую власть Города Серебра.

Внутри он нашёл дежурного и попросил его о встречи с Вождём.

К удивлению Деррика, Потусторонний дежурный не задавал лишних вопросов. Он просто передал всю информацию и пустил его к лестнице, ведущей в кабинет Колина Илиада.

«Как странно и необычно…» — Подумал Деррик, почувствовав себя неловко.

Войдя в кабинет, он узрел представителя вышестоящей власти, Охотника на Демонов, Колина Илиада.

Этот высокого роста зрелый мужчина с тёмно-синими глазами и растрёпанными седыми волосами стоял спиной к двум мечам, висевшим на стене. на нём была обыкновенная льняная рубашка и коричневая куртка. С виду было трудно поверить, что этот человек когда-то посвятил свою жизнь охоте на демонов.

— Деррик Берг, что привело тебя сюда? — Спросил Колин низким голосом.

— Ваше Превосходительство, — Начал Деррик, — Сегодня на тренировочном поле я встретил разведывательную команду, которую послали в храм. Я… Я заметил, что Дарк Регенс, которого я давно знаю, изменился. Он уже не такой весёлый, как раньше, и улыбался он мне слишком уж вежливо, будто незнакомцу. Мне показалось, даже Старейшина Ловия как-то переменилась.

Колин пристально взглянул на Деррика и тихо спросил:

— Только это?

— Да, — Почти-что виновато опустил голову юноша. — Мне показалось это необычным.

— Я понимаю. Я попрошу Айфлора провести проверку. Ты можешь идти домой. В будущем просто сообщай о таких вещах дежурному стражу башни.

Айфлор был самым опытным Психоаналитиком Города Серебра, который был ближе всего к шестой Последовательности. Жаль, что после седьмой Последовательности формулы для зелья в городе не было.

Получив такой ответ, Деррик помрачнев удалился.

Глядя в спину Деррика, когда тот скрылся за дверью кабинета, Колин разочарованно вздохнул.

…

Поговорив с Аароном об Уилле Осептине, Клейн вышел из вагона парового метро. Спустя несколько пересадок он прибыл на Минск-Стрит и через какое-то время вернулся домой.

Поскольку ещё не стемнело, он погадал, чтобы убедиться, что ныне живущий на Далтон-Стрит, 66, мужчина, не лгал, а затем продолжил изучать Книгу Тайн.

С тех самых пор, как Клейн получил эту таинственную книгу, он стал куда изящнее и эффективнее использовать таинственное пространство над серым туманом.

«Сейчас меня ограничивает лишь моя Последовательность, вкупе с недостатком Духовной Силой…»

Уже поздним вечером Клейн припрятал Книгу Тайн и направился в ванную комнату, готовясь ко сну.

В ту ночь он крепко спал. Даже утренний звон церковных колоколов не смог разбудить его.

«Зима — лучшее время, чтобы оставаться в постели…» — Хмыкнул Клейн, а затем встал с кровати.

В качестве вознаграждения для “Героя-разбойника, Тёмного Императора”, Клейн приготовил себе круто сваренное яйцо и клубничный джем, так хорошо сочетаемый с белым хлебом.

И как только он сел за стол, чтобы насладиться завтраком — раздался звонок в дверь.

«Разве я не говорил Майку прийти после завтрака?» — Вытерев рот салфеткой, буркнул Клейн.

Согласно договору с Майком Джозефом, тот должен был прибыть только через полчаса после завтрака. Впрочем, Клейн полагал, что если репортёр не явится к нему домой в оговорённое время, то ему бы предстояло провозиться с ним в Восточном Районе весь день.

Не успел было Клейн потянуться к ручке, как в его сознании возник образ гостя. Это был не Майк Джозеф, а Аарон Церес.

— Доброго утра, Аарон. Вы вчера поздно уснули? — Заметил Клейн мешки под глазами у доктора.

Аарон снял шляпу, поставил свою трость и только было собирался снять своё пальто, как вдруг почувствовал, что у Клейна дома было очень холодно.

— Как вы помните, наверное, я должен буду скоро уехать с Майком по его делу, поэтому не стал разжигать камин.

Аарон молча кивнул и последовал за Клейном в гостиную.

— Шерлок, прошлой ночью мне приснился кошмар. Мне снился тот ребёнок, Уилл Осептин!

«Кошмар? Ну, это по моей части… Я куда лучше занимаюсь толкованием снов, чем сыскной деятельностью…»

— Что-за кошмар? — Сложа руки спросил сыщик.

— Я не всё запомнил. Но там была гигантская серебряная змея, обвивавшая высоченную, чёрную как смоль башню. Он медленно по ней ползал и взирал на меня своими ледяными, красными безжалостными глазами. Не знаю почему, но я пошёл внутрь и поднявшись по лестнице, я то и дело спускался, а потом опять поднимался, проходя сквозь стены и запертые двери. Наконец, я наткнулся в тёмном углу на ребёнка, на Уилла Осептина. Он кое-как пропрыгал возле меня на одной своей ноге и свернулся калачиком у стены, рядом с разбросанными картами таро. Когда он увидел меня, он, то ли испугался, то ли обрадовался, а затем вскрикнул: “Доктор Аарон!”. А затем я проснулся.

Клейн внимательно слушал, перед тем как спросить:

— Он сказал что-нибудь ещё?

Аарон задумчиво нахмурился, а потом вдруг сказал:

— “Аарон, змея хочет съесть меня!”. А затем с потолка нависла та серебряная змея и посмотрела прямо на меня… В её бездонной пасти не было ни зубов, ни языка, лишь зияющая кроваво-красная пустота!

«Серебряная гигантская змея… Чёрная высокая башня… Беззащитный Уилл Осептин…»

— Это не такой уж и странный сон. Скорее всего, вы подсознательно чувствовали, в каком затруднительном положении он находился. Башня олицетворяет сложности. Вот почему вам снились глубины высокой башни, бесчисленные стены и двери, ну и сама змея — предстоящие ему опасности… Хе-хе, мы, детективы, порой и в психологии разбираемся. Вот одно не понятно — почему вам приснился такой сон только сейчас.

Клейн не лукавил в своём толковании сна, но и не стал вдаваться в подробности.

— Я забыл ещё кое-что упомянуть, — Аарон достал свой кожаный бумажник и выудил оттуда изящно сложенного бумажного журавлика. — Узнав, что Уилл со своей семьёй уехал, я вспомнил, что он дал мне это перед тем, как покинуть больницу. Он сказал, что это принесёт мне удачу. Тогда я не обратил на это особого внимания и бросил его в ящик. Расставшись с вами вчера, я сходил за ним. И вот, сегодня мне приснился этот кошмар.

Клейн посмотрел на журавлика и задумчиво кивнув, произнёс:

— Аарон, похоже Уилл Осептин не нарочно вас сглазил. Такого журавля придумал Император Розелл и он служит символом добра. Кроме того, он сам сказал, что эта фигурка принесёт вам удачу.

— Оригами придумал Император Розелл? — Задумчиво спросил Аарон.

«Понятия не имею, но нисколько не удивлюсь, если это так…»

— Возможно, — Ответил с улыбкой сыщик.

Глава 387 — Уникальность духовного мира

Аарон, услышав толкования его кошмара и заверения Клейна, решил пронаблюдать, будут ли его ещё посещать подобного рода страшные сны.

После того, как знаменитый хирург, улыбаясь, вышел за дверь, Клейн тут же нахмурился и о чём-то серьёзно задумался.

С его толкованием сновидения всё было в порядке. Чёрная башня, всевозможные двери и стены, как олицетворения преград на пути Аарона. Была даже гигантская серебряная змея, символизировавшая страхи Уилла Осептина и его переживания, как беспомощного дитя.

Загвоздка заключилась в том, что подобное “откровение” едва ли могло само по себе родиться в уме, даже столь обеспокоенного врача. В противном случае, кошмары бы снились ему ещё задолго до того, как он нашёл бумажного журавлика.

Поэтому Клейн заподозрил, что ужас на доктора наслало как раз незатейливое с виду оригами!

Клейн активировал своё Духовное Зрение, чтобы внимательно осмотреть это изделие, но не обнаружил в нём и капли духовности. Однако, его восприятие и интуиция подсказывали ему, что в сложенном листе бумаги, в виде птицы, таилось что-то необычное. Некая магия, что своей иллюзорностью не позволяла сходу добраться до самой сути, до чего-то достойного трепета и почтения — судьбы.

«Этот ребёнок… Уилл Осептин… Он не так уж и прост… Кажется, не карты таро всё это время были достойны моего внимания, но он сам… Гигантская серебряная змея — символ опасности, связанный с несчастьем, удачей и иными силами. А что, если этот мальчик Потусторонний из Пути Монстра? Что, если он Змей Меркурия?» — Дал волю воображению Клейн.

Затем он обратился к вопросу о том, как мог наслаться человеку сон.

Клейн уже достаточно преуспел на поприще мистицизма, чтобы подобного плана вопросы не вызывали у него трудностей. Ему в голову быстро пришла идея.

«Первое, что нужно сделать, так это исключить влияние призраков и духов, что окрашивали бы ауру доктора Аарона в тёмно-зелёный цвет… Я ничего не заметил…»

«Есть два основных способа внедрения информации, не вызывая у жертвы ощущений отторжения. Один из них — следствие Потусторонней силы, присущей Ночному Кошмару, которой владел Капитан… Цель будет действовать строго задумке такого Потустороннего, не задаваясь лишними вопросами… Второй способ куда изобретательнее…»

«Принцип работы страны снов — это принцип Астральных Проекций, путешествующих через духовный мир. Детали, которые подмечаются в реальном мире превращаются в символические откровения. Если оные истолковать верно, то можно объяснить реальные переживания человека. Духовное тело и психика владельца таким образом сигнализирует владельцу сознания, обращая свой сигнал в форму сновидения…»

«Итак, второй способ — это внедрение через духовный мир!»

«Во-первых, используя такой метод, необходимо сотворить нужное откровение, а затем, естественно, позволить Астральной Проекции цели получить и передать информацию дальше. Таким образом цель увидит лишь сцену во сне, а зачинщик не оставит за собой и единого следа…»

«Пока-что, мне недоступна такая техника, даже при помощи пространства над серым туманом…»

«Внедрение в подсознание доктора Аарона было совершено через бумажного журавля… Как только он нашёл его, ему приснился тот сон…»

«Это легко проверить… При помощи медиумизма я смогу найти следы вторжения в мир сновидений Аарона… Однако, не будет ли слишком невежливо использовать на нём медиумизм? Может быть, мне стоит одолжить Свечу Ментального Ужаса у Отца Утравски?»

Клейн решил, что позже он поднимется над серым туманом и определит степень опасности грядущей его затеи. Если бы результат его устроил, он бы прокрался в дом доктора Аарона той же ночью, чтобы тайно пронаблюдать за ним и посмотреть, был ли его кошмар результатом чьего либо воздействия.

Однако, даже ему было бы трудно найти признаки Потустороннего влияния, и он не был уверен в своих силах.

Это вовсе не означало, что его Астральная Проекция могла путешествовать по тем же местам внутри духовного мира, что и проекция Аарона. Для этого Клейну бы понадобилось зафиксировать точное местоположение Астральной Проекции хирурга в том загадочном мире.

Согласно описаниям в Книге Тайн, духовный мир был вполне мистическим местом. Каждый мог получить из него откровение, так как он полностью пересекался с реальным миром. Однако, духовный мир не различал временных линий, посему прошлое, настоящее или даже будущее могли там также пересекаться друг с другом. Это пространство походило на бескрайний океан, наводнённый иллюзорными миражами, но также и сокровенными знаниями. Оно отличалось от всего когда-либо виденного человеческим существом и не поддавалось физическим законам и логике.

Именно поэтому, откровения, которые человек получал из духовного мира, могли быть только в символических образах, но никак не прямыми ответами. Именно из-за этого опыт путешествия каждой из Астральных Проекций был уникальным, и зависел не только от местоположения физического тела и времени, в котором пребывало физическое тело владельца — но и от текущего состояния их организма и разума. Отсутствие точной фиксации Астральной Проекции делало невозможным её нахождение, даже если физическое тело цели находилось в непосредственной близости.

К тому же, движение Астральной Проекции в духовном мире было ограниченным, в силу наличия риска зайти слишком далеко. Как только Астральная Проекция потеряется в том невообразимом мире, то она уже не сможет вернуться в своё физическое тело, обрекая владельца стать умственно отсталым или, что ещё хуже, привести к коме.

Ещё сложнее было использовать духовный мир в качестве плацдарма для переноса. Если не быть предельно осторожным, то разум человека, осмелившийся на такое, никогда не вернётся в реальный мир.

«Фух…» — Выдохнул Клейн, отбросив поиск решения на задний план.

Он достал карманные часы и сверил время. Осознав, что он увлёкся своими рассуждениями, Клейн обнаружил, что его завтрак уже совсем остыл.

Майк Джозеф к тому времени ещё не прибыл, а это означало, что его расследование откладывалось до следующего дня.

Не желая терять времени, Клейн тут же доел свой завтрак и поднялся над серым туманом, чтобы провести гадание. К его удивлению, он обнаружил, что задуманное им предприятие не сулило никакой опасности.

Недолго думая, он надел куртку и фуражку, схватил “словарик” Дейси и вышел из дома.

Его первоначальный план состоял в том, чтобы во время сопровождения Майка Джозефа в Восточный Район для интервью, он бы как-нибудь намекнул Старине Колеру, чтобы тот не разбалтывал об обещании Клейна помочь Лив найти её дочь.

Но теперь, когда Майк не пришёл в оговорённое ими время, Клейн без каких-либо опасок отправился возвращать девочке её записи.

Клейн, предварительно погадав, прибыл в Восточный Район по адресу, указанному в письме и под настороженными, а то и, несколько, жадными взглядами поднялся в жилище на третьем этаже.

Внутри стояли две двухъярусные кровати, а на полу лежало изношенное постельное белье. Куда ни глянь, каждый уголок того небольшого помещения был заставлен всяким хламом.

Клейн взглянул на нижнюю койку самой дальней кровати и слегка прикрикнул:

— Старина Колер!

— Я знал, что вы явитесь за мной, поэтому не пошёл на работу и ждал вас, — Обернувшись к входной двери, с приятным удивлением поведал Колер.

«Что ж, значит мне не придётся выдумывать причину, по которой я пришёл сразу сюда…» — Подумал довольный собой Клейн, что не так давно провёл гадание, дабы узнать, был ли Старина Колер дома.

— Старина Колер, я смею заметить, что с вашим нынешним доходом вы определённо можете себе позволить куда лучшее жилье. Но, кажется, вы только сменили обычную кровать на двухъярусную.

— Почти все мои деньги уходят на сбор информации для вас, — По-доброму рассмеялся Старина Колер. — А если серьёзно, то я уже не молод. Я коплю деньги к тому времени, когда совсем захвораю.

— Тогда почему бы вам не приобрести медицинскую страховку или, может быть, единый медицинский полис? Когда придёт время, ваше лечение оплатят, а вам дадут койко-место и снабдят трёхразовым питанием, когда вы совсем состаритесь.

Страховая отрасль этого мира, как таковая, разрослась в Четвёртую Эпоху. Император Розелл, в свою очередь, лишь ускорил этот процесс. Существовало множество видов самых различных форм страхования, от защиты морских грузов и страхования жилья от пожара, до страховки здоровья и разных типов страхований на случай длительного лечения. Как правило, страховой полис был нацелен на богатых людей и представителей среднего класса.

— Я знаю. Когда я ещё был при своём деле, я вносил взносы по 3 пенни каждую неделю, но после того, как я потерял работу… — Вздохнул Старина Колер.

Его самой большой проблемой на тот момент было то, что его заработок был нестабильным, и он не мог отделаться от мыслей, что когда-нибудь детектив перестанет ему платить за ненадобностью.

Клейн тоже не мог ничего обещать. Он указал большим пальцем за спину и произнёс:

— Пойдёмте уже вернём девочке её словарик.

Покинув жилище Колера, Клейн вскользь отметил:

— Ну и дела. Позавчера я пытался заняться волонтёрской деятельностью, чтобы помочь найти Дейси, но уже вчера её нашла полиция. Пожалуйста, не рассказывайте о моей инициативе никому, я не хочу, чтобы надомной потешались.

— Хорошо, — Согласился Старина Колер, а потом мимоходом добавил. — Не думаю, что кому-то придёт в голову потешаться над вашей добросердечностью.

Пройдя по грязным улицам, они подошли к дому Лив. Клейн увидел, что только что спасённая им девочка уже во всю наглаживала застиранную одежду. Всюду висело мокрое белье, с которого без конца скапывала вода. всё было точно также, как и в прошлый его визит. На мгновение он растерялся, не зная, что говорить.

— Дейси… Я принёс твой “словарик”.

Глазки маленькой девочки тут же вспыхнули от радости, но она была завалена работой. Спустя какое-то время она наконец подбежала к двери, юрко уворачиваясь от висевших на верёвках мокрых вещей, и отблагодарила сыщика.

После того, как Лив и Фрея тоже отложили все свои дела и подошли выразить свою благодарность Клейну, он попросил их о той же услуги, что и Старину Колера.

Договорившись, он вынул из кошелька два фунта и протянул их Лив.

— Завтра к Дейси придёт репортёр. Он попросил меня передать вам аванс за интервью с ней. Пожалуйста, не упоминайте об этих деньгах при нем. Кто знает, может завтра он даст ещё больше.

— Ну уж нет! Я готова всё-всё рассказать тому дяде бесплатно, — Сложа руки, строго покачала головой девочка.

Клейн тихонько усмехнулся.

— Таковы правила. Ты же не будешь нарушать правила?

Он посмотрел на Лив и сказал:

— Возьмите деньги… Вы всё правильно делаете. Только отучившись Дейси и Фрея смогут вырваться отсюда.

Клейн собирался предложить семье Лив переехать на окраину Восточного Района. Всё-таки, состоятельные люди, которые могут себе позволить нанять других, чтобы те стирали их вещи, точно не станут жить в здешних местах. Только собираясь дать совет матери двух девочек, он проглотил свои слова, так ничего и не вымолвив.

Он в какой-то момент даже намеревался ещё дать им денег, но, в конце концов, сдержался и в этом.

В Восточном Районе были десятки, нет, сотни тысяч, а то и вовсе миллионы людей, подобных Лив и её детям. Даже если бы богатейший банкир столицы вдруг решил помочь людям оттуда, отдав свои деньги всем, кто выживал за чертой бедности, то едва бы он преуспел. Кроме того, это был лишь один из районов Баклунда. Кто знает, кому ещё требовалась помощь во всём Королевстве Лоэн.

— … Спасибо вам и отблагодарите, пожалуйста, этого репортёра за меня, — Кое-как промолвила Лив, затем вытерла руки об одежду и взяла деньги.

Клейн не задержался у них надолго и стиснув зубы устремился прочь.

Выйдя на улицу, он обернулся к Старине Колеру и вздохнул.

— Спаситель не придёт, — Прошептал вдруг Клейн.

Глава 389 — Ночной Ястреб

Алая луна скрылась за облаками, а её тусклый свет едва проникал сквозь спальные шторы, ласково обрисовывая окружение в комнате. Тьма и напряжение стали главной темой спальни Аарона Цереса.

Клейн не спешил уходить и решил, как следует прочувствовать атмосферу.

Он взглянул на беззаветно спящего хирурга и принялся анализировать образы, увиденные в его сне.

«Уилл Осептин, в конце концов, взял в руки карту “Колесо Фортуны”. В этом сне каждая деталь что-то символизировала… Это самое настоящие откровение, полученное от Астральной Проекции… Получается, дело одноногого мальчика как-то связано с Судьбой. К тому же, этот гигантский серебряный змей легко мог представлять собой Змея Меркурия… Этот ребёнок, на самом деле, легко может быть Потусторонними высокой Последовательности, Пути Монстра, а то и вовсе быть необычным Запечатанным Артефактом…»

«Исходит ли эта опасность от Змея Меркурия или же это результат странного поведения Запечатанного Артефакта?»

«Змей Меркурия — первая Последовательность. Это положение наиближайшее к положению бога. Даже не зная этого, отталкиваясь от одного лишь названия Последовательности — уже понятно, с насколько серьёзным явлением ты столкнулся… Едва ли такое высокоуровневое существо не может справиться с мальчиком-инвалидом… Я до сих пор не знаю Последовательности Амона… Возможно, это он вторгается во сны, как он это почти сделал с таинственным пространством над серым туманом…»

«Это непростое дело. Во всём этом сокрыт какой-то потаённый смысл, а то и грандиозная тайна…»

«Очевидно, что это не просто “непростое дело”, но также крайне опасное… Ещё с самого начала, во всём этом деле была интересна не карта, а сам Уилл… Как бы то ни было, не считая кошмаров, доктору Аарону больше не о чем беспокоиться. Не вижу смысла что-либо предпринимать… Или же взять на себя инициативу и бросить вызов невозможному? Хм, а ведь я должен следовать тому, что подсказывает мне моё сердце!» — Заключил Клейн, оттолкнувшись рукой от столика и встал с кресла.

Только проникнув в сновидение, Клейн стал полностью уверен, что кошмар доктора Аарона случился из-за откровения, которое получила его Астральная Проекция, во время путешествий по духовному миру. Но это откровение было слишком тяжёлым для восприятия, посему, в качестве инструмента передачи был использован бумажный журавлик.

Согласно описаниям в Книге Тайн, Клейн мог также попытаться использовать бумажного журавля, чтобы отыскать в духовном мире Астральную Проекцию Аарона, дабы пронаблюдать за ней и найти источник откровения. Как бы то ни было, Клейн уже решил, что не будет вмешиваться.

Клейн аккуратными шагами дошёл до стула с пиджаком и достал оттуда бумажник Аарона, чтобы вынуть бумажного журавлика.

Он водрузил оригами на набалдашник трости и придерживая эту конструкцию пальцами, тихо прошептал:

«Текущее местоположение Уилла Осептина.»

Повторив эти слова семь раз, в комнату ворвался прохладный, наводящий мурашки ветерок.

Клейн отпустил правую ладонь, позволив трости твердо встать на пол, а бумажный журавлик упал, указывая по диагонали на кровать.

«Здесь…» — Нахмурился Клейн и перешёл на другую позицию.

Он повторил гадание и получил новый ответ.

И ровно посередине от двух нагаданных мест находился доктор Аарон!

«Позиция Уилла Осептина пересекается с местонахождением Аарона… Это интересно…» — Удивился Клейн.

На самом деле, в тот момент его любопытству не было предела.

Хоть он уже и решил, что не станет вмешиваться в это дело, ему всё равно стало интересно, от чего случилась такая аномалия.

«Хм… Почему бы мне не принести этого журавлика в пространство над серым туманом? Там я смогу нормально погадать над ним, не опасаясь чего-либо…» — Оперативно придумал Клейн.

На самом деле, он давно готовился к этому. Клейн, за неимением возможности подтвердить, что дело было опасным и просто надеялся найти Уилла Осептина, чтобы уже потом узнать, была ли у него какая-нибудь возможность завладеть картой таро. Поэтому Клейн заранее сложил ещё одного бумажного журавлика, взамен настоящего. По его мнению, это бы заметно помогло ему проводить всевозможные виды гадания.

Как только Клейн подумал об этом, он достал своё бумажное изделие в виде птицы.

Он намеренно сложил журавля в пространстве над серым туманом, на тот случай, если доктор Аарон всё-же решился бы передать оригами Церкве Богини Вечной Ночи, дабы те не смогли выйти на Клейна.

«Когда смотришь на картину целиком, принимая во внимание все детали, становится гораздо проще…» — Похвалил себя Клейн.

Подняв на свет своё оригами и бумажного журавлика Уилла, Клейн принялся разглядывать их, выявляя какие-нибудь совсем уж явные различия.

Оценив по достоинству рукодельное мастерство мальчика, Клейн недовольно выгнул свою бровь.

Его навыки оригами не выдерживали никакой конкуренции, даже детской…

«Какая разница, журавлики как журавлики… Мой какой-то угловатый, конечно… До тех пор, пока Аарон не станет под лупой рассматривать журавля, он не заметит подмены…» — Пробормотал себе под нос Клейн, выуживая из кошелька медную монету, чтобы окончательно во всём удостовериться.

Получив ответ, Клейн быстро подменил журавлика и прибрав за собой все следы, покинул Бернингем-Роуд, 3, прихватив с собой оригами Уилла Осептина.

Применив лозоходство, Клейн успешно вернулся домой. Включив воду, чтобы та набиралась в ванну, он призвал себя и поднял журавлика вместе с мастер-ключом над серым туманом.

Восседая в безмолвном дворце, он вознёс перед собой бумажную птицу и внимательно осмотрел её, так и не обнаружив ничего необычного.

Затем, он взял пергамент и перо, чтобы вновь повторить своё предсказание:

«Местоположение Уилла Осептина.»

На сей раз он закрыл глаза и был приятно удивлён, разглядев в бесцветном туманном мире сцену.

Это была тёмная комната. Уилл Осептин качаясь на стуле глядел на заоконный ночной пейзаж, моргая своими чёрными, как угольки, глазками.

В обеих руках он держал стопки карт таро, а за ним лежала груда деревянных кубиков.

Кубики те сооружали фигуру, схожую с кольцевидной, замыкающейся на себе змеёй.

С улицы слышался едва различимый шум воды.

На этом сон беззвучно закончился.

Клейн раскрыл глаза и постучал пальцами по краю длинного бронзового стола.

«Этот змей похож на Уробороса… Может быть это и в правду Змей Меркурия? Значит ли, что Змей Меркурия олицетворяет собой Судьбу?»

«Я слышал какой-то шум воды за окном. Вдруг, сейчас Уилл находится в месте, рядом с которым близко располагается река Тассок?»

Поняв, что гадание над серым туманом могло дать только такой результат, Клейн больше не мучал себя любопытством. Он едва понимал ситуацию, а так как гадание не рассказало чего-то конкретного — Клейн замыслил уже следующим вечером поменять фигурки назад. Он также планировал как-нибудь направить Аарона, чтобы тот отнёс журавля в Церковь Богини Вечной Ночи и рассказал обо всём случившимся епископу.

«На всё воля божья…» — Усмехнулся Клейн и спустился в реальный мир.

Неспеша приняв горячую ванну, он неторопливо направился к себе в постель.

Спустя какое-то время, Клейн, сидя в гостиной, читал Книгу Тайн, попивая чёрный чай. Как вдруг он почувствовал что-то необычное.

«Это… Это знакомое чувство…» — Он повернул свою голову и взглянул на дверь.

«Это же сон…»

Дверь со скрипом отворилась и к нему вошёл человек в сером пальто.

На вид ему было около тридцати лет, его длинное лицо как нельзя кстати подходило для широкого лба, под которым были глубоко посажены тёмно-синие, пылавшие острым умом, глаза.

«Это не Капитан…» — Хмыкнул Клейн и превратил Книгу Тайн в экземпляр журнал с оголёнными девицами.

Он полистал получившееся чтиво и небрежно поздоровался с гостем.

Мужчина в сером пальто снял шляпу и сев напротив Клейна, задал ему вопрос:

— Доктор Аарон приходил к вам сегодня утром?

«И действительно ведь Ночной Ястреб… Это Ночной Кошмар…» — Едва не вздохнув, подумал Клейн.

— Да, с улыбкой отозвался сыщик.

Он уже понял, почему вдруг Ночной Ястреб вторгся к нему в сон.

Кошмар, сидевший напротив него, был действующим капитаном Ночных Ястребов, ответственным за дело Уилла Осептина. На тот момент времени они всё ещё не нашли каких-либо весомых или хоть сколько-нибудь полезных улик.

Этот визит был следствием того, что команда Ночных Ястребов только недавно узнала о том, что доктор Аарон и Шерлок Мориарти, пытались найти Уилла Осептина. Они также заметили странное поведение доктора, когда тот едва закончив завтракать — умчался на Минск-Стрит, для разговора со знакомым детективом.

Вторжение в сон человека, для проведения допроса, было профессиональной и распространённой практикой. Они не решились вторгаться сразу к Аарону, дабы не уничтожать потенциальные улики, поэтому не удивительно, что их выбор пал на некоего детектива.

— Что у него случилось? — Небрежно, словно нехотя, спросил капитан команды Ночных Ястребов.

— Ему приснился кошмар… — Честно признался Клейн.

Клейн описал чёрную башню, гигантскую серебряную змею и Уилла Осептина.

— Перед тем как ему приснился тот кошмар, Аарон отправился к Уиллу, дабы узнать, всё ли было в порядке с его здоровьем… Он также беспокоился о своём невезении, и полагал, что это было дело рук мальчика. К сожалению, семья Осептиных переехала. Однако, Аарон вспомнил, что мальчик подарил ему бумажного журавлика и пожелал удачи. Возможно, вся эта история как следует взбудоражила доктора, вот ему и приснился такой сон.

— Бумажный журавлик? — Переспросил, чем-то приятно удивлённый мужчина.

— Да, — Слегка кивнул Клейн. — Ребёнок отдал его Аарону перед выпиской, а тот совсем забыл о нём, так как припрятал его в ящик стола. Вспомнил он о нём вчерашним вечером.

— Понятно, спасибо за сотрудничество, — Встал мужчина в сером пальто и очень вежливо поклонившись, приложил руку к груди.

Затем его фигура зашлась рябью, и Ночной Ястреб испарился.

«Сегодня ночью Ночные Ястребы, наверняка вторгнутся в сон Аарону, чтобы провести там расследование и заберут бумажного журавля. Однако, этого журавля сложил я, а не Уилл…» — Подумал Клейн, глядя на место, где до этого сидел гость.

«Эх, ну и ладно… Без разницы, над каким журавлём они будут надрываться — они никогда не найдут ответ…» — Заверил себе Клейн.

Собравшись с мыслями, он не спешил покидать сцену сновидения. Клейн рассматривал детали и взаимодействовал с миром, а затем едва заметно улыбнувшись, тихонько вздохнул.

«Какая ностальгия…»

Глава 390 — Предвкушение

Утром в воскресенье.

Клейн, вскоре после завтрака, как он и ожидал, услышал звонок в дверь.

Но чего он точно не ожидал, что к нему придёт не только Майк Джозеф, но и доктор Аарон вместе с ним.

— Шерлок, прошлой ночью мне снова приснился этот кошмар. Я не думаю, что это нормально, — Зайдя в гостиную выпалил Аарон, ничуть не стесняясь присутствия репортера.

Не дожидаясь ответа Клейна, он достал из бумажника бумажного журавлика.

— Вы думаете, вся проблема в нём? С тех самых пор, как я нашёл его и начал носить с собой, мне снятся эти кошмары.

Клейн взглянул на неровное оригами, ничуть не изменившись в лице. Если бы у не было сил Клоуна, что позволяли ему контролировать мышцы его лица, то он бы точно одарил гостей улыбкой во весь рот.

«Этот… Этот журавлик ещё уродливее, чем тот, что сделал я…» — Тут же подумал сыщик.

«Возможно, кривые руки — это отличительная черта всех Ночных Ястребов?» — Чуть ли не прикрыв лицо рукой, пошутил в уме Клейн.

Не было никаких сомнений, что журавлик в руках Аарона, был точно не тот, что подложил Клейн. Получив наводку от детектива, Ночные Ястребы без промедления прокрались в спальню доктора Аарона и подменили без того подменённое оригами.

Но чего они точно не ожидали, так это того, что Клейн их опередил.

«Как же я сейчас рад…» — Обрадованный своей предусмотрительностью, мимоходом подумал Клейн.

Клейн взглянул на Аарона, который не смог заметить и такой подмены.

— Я предлагаю вам снова пойти в собор и вновь поговорить с тем епископом. Нам всем следует помнить, что наши боги за нами приглядывают, — Исполнив молебный жест Бога Пара и Машин, заявил Клейн.

После визита Ночного Кошмара прошлой ночью, Клейн специально поднялся над серым туманом, чтобы проверить была ли опасность замены журавликов вспять. Опасности никакой не было. Клейн даже раздумывал какое-то время, чтобы подшутить над бывшими коллегами и, всё же, подменить журавликов назад, тем самым совсем сбив их с толка.

Клейн со всей серьёзностью успокоил Аарона и проводив его за дверь, повернулся к Майку.

— По правде говоря, я бы лучше посоветовал Аарону обратиться к психиатру. Но вера, безусловно, успокоит его душу.

— Давайте уже приступать, — Рассмеявшись сказал репортер.

Клейн, как и было оговорено, сопровождал репортёра “Дейли Обсервер” в Восточный Район, дабы тот взял интервью у спасшихся девушек.

С оплатой в 1 фунт, никто не отказывал Майку, даже те, кто поначалу оскорбился от предложения.

Для всех интервью главным вектором вопросов было уличение Капима во всевозможных грехах. Актуальное положение девушек в жизни также являлось немаловажным фактором. Расспросы про похитителя только злили опрошенных, когда все остальные, касавшиеся теперешней жизни пострадавших, лишь угнетали.

Дейси действительно повезло, что она вернулась домой, хоть ей и снова приходилось каждодневно, не покладая рук трудиться, чтобы помочь своей семье. Менее трети всех спасённых были похожими на неё, но большинство из них имели хоть какие-то сбережения, чтобы успеть встать на ноги, перед тем как попытаться устроиться на новую работу.

Что же касалось остальных спасённых, то им, чтобы выжить, также приходилось трудиться. Перед лицом массовой безработицы в сфере текстильной промышленности, единственное, на что можно было рассчитывать этим девушкам, так это перебиваться временными подработками и надеяться на не самую высокую, даже для подобного характера вакансий, заработную плату. Тем, у кого были родители или родные, было полегче. Но тем, кому не повезло сохранить родственных связей, по тем или иным причинам — уже пришлось пойти работать на улицу, словно спасения никакого и не было.

Майк почти всю дорогу молчал, и лишь после того, как они покинули Восточный Район, он воспрял духом.

— Шерлок, это всё благодаря вам. Без вас я бы точно несдобровал.

— Разве не за этим вы меня наняли, — Вежливо улыбнулся Клейн.

Старина Колер отчитался Клейну, что ни он, ни семья Лив никому не сказали, что великий сыщик отозвался бесплатно искать Дейси. Сама же спасённая, будучи довольно смышлёной, на вопросы о том, знала ли она кого-нибудь особенного, отвечала: “Мистера Репортёра и Мистера Детектива!”

Майк Джозеф устало и молча перебирал ногами. Перед тем как сесть в карету, чтобы унестись прочь из Восточного Района, он, вздохнул и произнёс:

— В своей статье я призову, чтобы правительство как-нибудь использовало дом Капима, в качестве фонда стипендий для спасённых и прочих пострадавших людей, от злодеяний этого подонка. Хоть Герой-разбойник и обчистил сейф Капима, главным его богатством является недвижимость, которую он, наверняка, купил на грязные деньги.

Клейн внимательно выслушал репортёра, а затем взглянул на него и искренне заявил:

— Вы лучший репортёр из всех, которых я когда-либо встречал.

— Таких как я много. В мире всегда найдётся место идеалисту.

Затем Майк вздохнул, отсчитал Клейну 10 фунтов и сняв шляпу помахал ею.

Наблюдая за тем, как репортёр садился в арендованный экипаж, Клейн уже было собирался сесть в общественный, что стоял неподалёку, но направленный в другую сторону, как Майк открыл окно своей кареты и спросил детектива с насмешливой улыбкой:

— Шерлок, а я разве не единственный репортёр, которого вы знаете?

Клейн растерялся на мгновение, но затем рассмеявшись промолвил:

— Похоже на то.

…

Город Серебра.

Словно загнанный в угол зверь, Деррик, охваченный тревогой, расхаживал по своей комнате.

Он чувствовал, что Колин Илиад не предал должного значения его переживаниям. Деррика беспокоило то, что члены исследовательской группы, на которых почти-что наверняка воздействовал Падший Творец, нанесут разрушительный ущерб всему городу, просуществовавшему во тьме аж 2582 года.

Юный Бард желал получить совет от Мистера Висельника, Мисс Справедливости и остальных, кто хоть как-то был знаком с Падшим Творцом.

Грядущее собрание Клуба Таро он ждал больше всего.

«Просто подожди чуток… Подожди… Если Мистер Шут не вызовет меня, я сам ему взмолюсь!» — Попытался успокоить себя Деррик, ничуть не замедлив шаг по комнате.

Внезапно он узрел бескрайний серый туман и услышал величественный голос:

— Готовьтесь к собранию.

Деррик облегчённо вздохнул и лёг в постель, притворившись, что готовился уснуть.

Сосредоточившись на сердцебиении, ему потребовалось какое-то время, перед тем как иллюзорный багровый свет охватил его разум.

В тот миг в комнате Деррика было необычайно тихо. За окном по небу сверкнула молния, отгоняя прочь темноту.

Внезапно, в углу над кроватью извиваясь и вытягиваясь появилась теневая фигура, постепенно принимавшая людскую форму.

Фигура быстро выросла в человеческий силуэт, что спокойно взирал на Деррика.

Сущность внимательно наблюдала за спящим мальчишкой почти минуту, а затем провалилась сквозь землю.

…

Бесконечный серый туман, как и всегда, обволок его ступни. Длинный бронзовый стол перед ним был весь в пятнах зеленоватой ржавчины, но совсем не казался испорченным. Первым, кого увидел Деррик, были Мисс Справедливость и Мисс Маг, сидевшие прямо напротив него. Знакомое и ласковое приветствие прозвучало в его ушах.

— Доброго дня, Мистер Шут.

— Доброго дня…

Клейн, окутанный серый туманом, неторопливо кивал присутствующим, в ответ на их приветствия. Казалось, причиной подобному поведению была какая-то осознанность Мистера Шута, но на деле он просто манипулировал Мистером Миром, дабы тот походил на реального человека.

Перед тем как началось собрание Клуба Таро, Клейн сходил в ресторан отведать фейнапоттерской кухни, и был настолько сражён остротой тамошних блюд, что был вынужден заказать себе сладкого пива.

Наевшись досыта и вернувшись домой, он больше не выходил на улицу. Он даже не изучал Книгу Тайн и даже не стал пить чай. А всему виной тяжёлые мысли, угнетавшие его с того момента, как он в последний раз посетил Восточный Район вместе с Майком Джозефом.

После приветствия, Одри сдержала своё любопытство и не стала тут же расспрашивать членов Клуба Таро об инциденте с Капимом.

«Мистер Шут легко может проигнорировать мой вопрос, но как мне ещё узнать, захочет ли он отвечать, пока я первая не заговорю? Что ж, я надеюсь, что он первый обратиться с вопросом не меньшей ценности… Вопросом, на который я обязательно смогу найти ответ…» — Решила Одри, оглядев остальных участников собрания.

Будучи Телепатом, она быстро обнаружила кое-какие странности.

«Эх, кажется, Солнце всё ещё встревожен… Что-то случилось с тем мужчиной, с которым он проходил лечение? Он встретился с Амоном?»

«Форс пребывает в какой-то растерянности, возможно, она хочет что-то спросить, но всё никак не решится… Должно быть, она в курсе об обстоятельствах смерти Капима и знает о картах таро, найденных на месте преступления… Наверняка ей любопытно, что символизирует собой карта “Императора”. Кажется, она пуще прежнего трепещет перед Мистером Шутом… Что случилось?»

«Мистер Висельник, кажется, в приподнятом настроении… Он закончил переваривать своё зелье… Он в предвкушении…»

«Мистер Мир по-прежнему мрачен и сдержан, мне сложно сказать по нему что-либо ещё…» — Заключила свои наблюдения Одри.

Деррик не пытался скрыть своего беспокойства, но также он не спешил делиться своими переживания с остальными.

Он прекрасно понимал, что перво-наперво обменивался информацией Мистер Шут, если у кого-то были новые страницы дневника их бывшего императора.

«Не нужно спешить. Собрание уже началось… Если Мистер Шут в хорошем настроении, то он ответит на мои вопросы…» — Утешил себя Деррик.

Элджер поднял глаза и смиренно произнёс:

— Достопочтенный Мистер Шут, я нашёл три новые страницы дневника Розелла.

«Дневник Розелла?» — Насторожилась Форс.

Клейн улыбнулся и отозвался сквозь серый туман:

— На что вы желаете их обменять?

— Я хочу знать, что это за карта лежит перед вами.

Глава 391 — Розелл — великий мореплаватель

«А я знаю, что это за карта…» — Прикрыв глаза и слегка вздёрнув подбородок, похвастала Одри.

Она быстро отвела взгляд на одну из каменных колонн, готовая насладиться реакцией Мистера Висельника.

Форс же кое о чём уже догадывалась. Она понимала, что в обмен на страницы некоего дневника Императора Розелла, Мистер Шут был готов раскрывать свои тайны или даже меняться на что-то более существенное!

«Дневник Розелла? Имеют ли они в виду те самые записи, написанные уникальным шифром, который до сих пор никем не был разгадан? Это личный дневник Розелла? Мистер Висельник звучал достаточно серьёзно, а Мистер Шут не стал с ним торговаться…»

«Я раньше встречалась с этими страницами, но никогда не обращала на них внимания… Ах да, у мисс Одри были эти записи, причём немало! Она настоящая фанатка подобного… Н-но, эта её собака… Кажется, на прошлой неделе она сжевала кучу книг, рукописей и как раз страницы дневника Императора Розелла!» — Чуть не вскрикнув от злости, вспомнила Форс. — «Ненавижу чёртовых собак!»

Хоть пожелание Висельника и удивило Клейна, для последнего оно всё равно не составляло никакого труда.

— Конечно, — Усмехнувшись отозвался Мистер Шут. — Вы хотите, чтобы все это услышали или желаете остаться единственным посвящённым?

— Я желаю провести приватный обмен, — Без тени сомнений ответил Элджер.

«Мистер Висельник никогда не отличался особенным альтруизмом.»

Клейн внутренне рассмеялся и воздвиг барьер от других членов клуба, что очень расстроило Мисс Справедливость. Она очень хотела увидеть изумление на физиономии Мистера Висельника.

«Этот вредина Висельник лишил меня удовольствия!» — Проворчала тихонько Одри.

Конечно, ей было совершенно ясно, что его просьба была абсолютно обоснована.

«Но я уже знаю, что это за карта…» — Поджав губы, оправдалась Одри.

Мистер Шут небрежно взял Богохульную Карту в руку и поднял её лицевой стороной к Висельнику, дабы тот узрел Розелла, облачённого в чёрные доспехи.

Элджер сразу же узнал бывшего императора. Что ещё важнее, он разглядел под портретом строку: “Нулевая Последовательность, Тёмный Император!”

«В самом деле! По слухам, существует колода карт, содержащая в себе путь к божественности… Император Розелл составил колоду карт таро, и одна сейчас находятся прямо в руках Мистера Шута! Так вот зачем он искал записи из его дневника… Он жаждет отыскать все карты… Спустя несколько месяцев у него уже есть одна карта Розелла…» — Вдруг осознал, взволнованный удивительным открытием Элджер.

В тот момент Мистер Висельник понял, что Клуб Таро ждало блестящее будущее.

Раньше его страшила непостижимость и мощь Мистера Шута. Он не собирался иметь с ним каких-либо серьёзных дел, дабы не навлечь на себя беду. Элджер собирался лишь обмениваться информацией и, изредка, вещами, но теперь его влекла потенциальная возможность обрести могущество, путём причастности к великому тайному кругу.

«Клуб Таро обязательно станет самой могущественной тайной организацией!» — Не мог не думать о будущем Элджер.

— Это Богохульная Карта, — Медленно произнёс Клейн.

Затем он немедленно снял изоляционный барьер.

Как только Одри пришла в себя, она тут же перевела взгляд на Висельника. Сквозь размытый силуэт она едва могла прочесть остаточные эмоции Элджера.

«Вот оно…» — Почувствовала Одри огромное удовлетворение.

«Богохульная Карта… Она связана со Скрижалью Осквернения…» — Задумчиво склонил голову Висельник, призывая три страницы дневника Розелла.

Как тут же в воздухе повисли три желтовато-коричневых пергамента, а затем опустились Мистеру Шуту в руки.

Он опустил свой взор в записи.

15 Марта.
Я точно главный герой. Изучив местный фольклор и как следует покопавшись на развалинах, я выяснил, где находится корабль-призрак! Он ждёт там со времён Соломоновой Империи! Мой путь следует к границам Туманного Моря, на архипелаг Аура К!
Как же это круто!
Я нашёл упоминания некоего безымянного острова, в нескольких древних книгах. Там же я обнаружил карту сокровищ! Я знаю, куда переселился этот дворянин, потерпевший поражение и покинувший Северный Континент. Я знаю, где он оставил все свои сокровища!
Они будут принадлежать мне!
19 Марта.
После долгих размышлений, я наконец решил, что я отправляюсь в долгое путешествие. Я поступлю в Королевскую армию в качестве офицера флота. Нужно действовать незамедлительно, навряд-ли мне когда-нибудь ещё представится такая возможность.
Эдвардс и Гримм готовы рискнуть и последовать за мной прямиком вглубь Туманного Моря.
На самом деле, не одними сокровищами я движим. Я также хочу пронаблюдать движения солнца и алой луны, траекторию звёзд на небе и их изменения, в зависимости от сезонов. Я хочу доподлинно знать, что мир, в котором я нахожусь, является планетой! Следуя этой логике, помимо Северного и Южного континентов должно быть что-то ещё. Судя по различным данным, общая площадь суши обоих континентов не составляет и десятой доли поверхности Земли, откуда я прибыл. Может быть, в этом мире, всё остальное занимается морями и островами?
К западу от Северного и Южного континента находится Туманное Море, к востоку Море Соня. Я подозреваю, что в конце этих двух морей есть и другие континенты. А что, если я открою совершенно новые земли, скажем, Западный Континент!
Ну что ж, Розелл — великий мореплаватель. Точнее: “Розелл Колумб Магеллан Густав — великий мореплаватель”, настала пора пуститься в неизведанное!

«Да уж, молодой император был крайне безрассуден. Он действительно осмелился отправиться в столь опасное путешествие только потому, что нашёл какую-то карту сокровищ, о подлинности которой не имел и малейшего понятия… Впрочем, со временем он, всё-же, не растерял своего безрассудства… О чём свидетельствуют Богохульные Карты…» — Подшутил над современником Клейн.

«Кажется, эта запись связана с двумя другими страницами, которые я видел раньше… Недостаёт одной или двух страниц… Неужели он заблудился в своём грандиозном морском путешествии? Должно быть, он отыскал какой-то безызвестный островок, располагающийся неподалёку от безопасных морских путей… Там то он и “придумал” Четырёх Всадников Апокалипсиса, на пару с Королём Пиратов…»

«Кстати, Гримм, о котором Розелл распространялся, как об умнейшем человеке, после открытия того безымянного острова становился всё страннее и страннее… Кажется, в конце концов он умер в Туманном Море…»

«К тому же, идея о том, что мы находимся на планете, в настоящее время подтверждена и принята за факт коллегией астрономов…» — Заключил Клейн и посмотрел на вторую страницу записей.

18 Апреля.
Я обнаружил термин “Западный Континент” в одной древней книге о Тёмном Короле!
Западный Континент существует!
Однако, в Четвёртую Эпоху, когда боги ещё ходили по земле, Западный Континент был лишь легендой. Легенда эта гласит, что это была родина эльфов, где правил древний бог Сониатрим.
Загвоздка заключается в том, что эльфы оказались на острове Соня, а затем расселились по горам и многочисленным островам в прилегающем море. Я не обнаружил никаких упоминаний, что какие-либо из эльфов пытались вернуться на свою родину.
Иными словами, на краю Туманного Моря может оказаться Западный Континент, родина эльфов. Тогда что же находится на краю Моря Соня? Ждёт ли нас там некий “Восточный Континент”? Найду ли я упоминания о нём в мифах? Может быть, там и находятся Забытая Богами Земля?
Ну же, Розелл, ты вот-вот доберёшься до истины!

«Западный Континент… Восточный Континент… Розелл догадался, что существует Забытая Богами Земля… Да, Мистер Висельник однажды рассказал, что многие члены Ордена Авроры искали в Море Соня священную обитель Истинного Творца… Розелл полагал, что священная обитель — это Забытая Богами Земля… Вот уж точно, в этом мире много тайн…» — Подумал Клейн и опустил свой взгляд на последние несколько абзацев.

20 Апреля.
Всё указывает на то, что мы приближаемся к новой земле, к континенту!
Во всём нужно искать положительные стороны, даже в том, что мы умудрились сбиться с курса и потеряться. А теперь, может быть, я открыл так называемый Западный Континент.
21 Апреля.
Я узрел бездну…

«Бездну?» — Сузились зрачки Клейна.

Спустя несколько мгновений Мистер Шут жадно перелистнул последнюю страницу.

Голодный люди прошу сходи в поместье чёрт возьми…

Но к его удивлению, вся третья страница была исписана подобного характера бессмыслицей.

«Что за чушь…» — Вдруг Клейн понял, что перед ним, вероятнее всего, была подделка записей Розелла.

Некто наугад составлял предложения, подражая упрощённым китайским иероглифам.

В тот момент Клейн хотел было ударить по столу кулаком и что есть мочи проклясть негодяев, ответственных за тот вздорный поступок.

Он загорелся мыслью о том, что конкретно видел Розелл. Узрел ли он “ту самую Бездну”, считающуюся “источником зла”, “землёй разврата” и “домом дьяволов”.

«Бездна — это Тёмная Сторона Вселенной, где даже боги поддаются развращению. Бездна должна быть чем-то вроде мира духов. По крайней мере, так гласили записи в архивах Ночных Ястребов… Если Розелл писал не об этой Бездне, то о какой?» — Задался вопросом Клейн, на который он никак не мог найти и подобие ответа.

Он был разочарован и крайне неудовлетворён, как во время прочтения романа, который заканчивался на самом интересном месте.

Слегка вздохнув, Мистер Шут взял себя в руки и позволил записям дневника испариться в серой дымке.

— Можете приступать, — Сидя во главе бронзового стола, отозвался Мистер Шут.

Мистер Висельник тут же повернулся к Солнцу и спросил:

— Вы что-нибудь узнали от бывшего капитана разведывательной команды?

Глава 394 — Интересности духовного мира

Клейн прекрасно понимал, почему Мисс Справедливость так смотрела на него. Она знала об инциденте с Ланевусом и была уверена, что у Мистера Шута было много врагов, как во внешнем мире, так и сокрытом в тенях. Одри полагала, что у “Таинственного властителя над серым туманом” должны были быть какие-нибудь вещи, связанные с Истинным Творцом, с которым тот вёл вражду.

«Её можно понять… Я и в правду несколько раз пресекал нисхождение Истинного Творца и у меня есть подходящая для Солнца вещь…» — Незаметно вздохнул Клейн.

Город Серебра, постоянно осаждаемый множеством монстров, с которых можно было собирать обильный урожай мистический материал, что было крайней редкостью в Северном и Южном континентах. Более того, тамошняя цивилизация хорошо помнила свою историю, а умы граждан не были искажены отдельно взятыми божествами и религиями. Знания, которыми владели те люди, были по-настоящему ценными, а что касается временного периода до Катаклизма — объективными. Так или иначе, Клейн не желал оставаться в стороне, тем самым подвергая Солнце опасности, ибо подобного рода канал сведений был попросту крайне полезным.

Однако, были вещи, которые Мистер Шут, в угоду своих мотивов, не мог предать огласке.

Как только Одри в очередной раз бросила на Мистера Шута выжидающий взгляд, Мистер Мир, который всё это время сохранял молчание, вдруг произнёс:

— У меня есть вещь, содержащая в себе порчу Истинного Творца, — Произнёс Клейн устами Мистера Мира, вспоминая тот жуткий рокот голосов, который наводнил его разум, когда он взял голыми руками Чёрный Глаз Росаго.

— Вещь, испорченная Истинным Творцом? — Задумался на мгновение Висельник. — Это может помочь. Как только те люди, о которых говорил Солнце, почувствуют на себе “Его” порчу, так сразу раскроют свою истинную сущность.

Мир взглянул на Солнце и хрипло рассмеявшись спросил:

— Молодой человек, я могу одолжить вам эту вещь, но что я получу взамен?

Разглядев проблеск надежды, Деррик тут же прокрутил в своей голове прошлые собрания и быстро ответил:

— Я могу достать для вас Черту Человекоподобной Тени; Мутировавший Гипофиз или Кровь Тысячеликого Охотника. Я также могу найти метод снятия порчи с вещи, оставленной сошедшим с ума Потусторонним. То, до чего дойдут мои руки раньше всего — станет платой за вашу доброту.

На самом деле, из всех предложенных Солнцем вариантов, потенциально самым вероятным являлась столкновение с Человекоподобной Тенью. Это был один из самых страшных, а также, часто встречаемых, в глубинах тьмы, монстров.

В тот момент Деррик даже не задумывался, будет ли такой обмен равноценен. Всё, что ему оставалось, так это стиснув зубы принять любые условия Мистера Мира.

Мир слегка кивнул.

— Что ж, хорошо, тогда я попрошу Мистера Шута помочь нам. Я передам вам Чёрный Глаз, силой сравнимой Потустороннему пятой Последовательности. Если вы его потеряете, вам придётся выплатить мне компенсацию. Надеюсь, мне не стоит упоминать, что я желаю получить его обратно, когда ваша проблема разрешится.

Понятное дело, Клейн никак не мог сделать подобное предложение Солнцу от своего имени. Существу, в котором все видели некое божество, было бы не к лицу выставлять подобного характера условия. Имидж, который Клейн выстраивал всё это время для “Мистера Шута”, рухнул бы в тот же момент, когда бы он заговорил о “компенсации”.

Кроме того, Клейн учитывал и возможные неприятности, которые могли подстерегать его в будущем.

Чёрный Глаз Росаго, и другие вещи — всё это он использовал в реальном мире. И в случае чего, Клейну было куда сподручнее позволить “Шерлоку Мориарти” быть “Мистером Миром”, нежели обличить первого как “Властителя над серым туманом”.

«Я чувствую себя именитым цирковым фокусником, от которого все без ума и у которого нет права на ошибку…» — Тихо вздохнул Клейн.

Осознав, что Мистер Шут не выставлял своих требований и вообще никак не прокомментировал заявление Мистера Мира, Деррику полегчало.

Одри же искренне радовалась за Солнце.

— Ещё рано радоваться, — Немного подумав, со вздохом заключил Элджер. — Одно дело найти решение, совсем другое взять и решить. Во-первых, вам следует выбрать верное время, и не подвергая себя опасности, войти в контакт лишь с одним претерпевшим изменения членом разведывательной группы. Также, поблизости с вами должны быть несколько граждан Города Серебра… К слову, вам будет нужно опечатать Духовным Барьером испорченную Истинным Творцом вещь и сделать так, чтобы её никто не заметил… Затем вам предстоит каким-то образом спрятать этот “катализатор” и, во что бы то ни стало, не позволить Совету Шести прознать о нём, иначе вам ни в жизнь не отвести от себя подозрений.

«Будет обидно, если такой простофиля, имеющий доступ к Забытой Богами Земле и к знаниям древнего мира, вот так глупо погибнет…» — Посчитал Элджер.

С подачи Мистера Висельника, Деррик уже сочинил в своей голове подобие плана, с приуроченными к нему ключевыми моментами, которые нужно было учитывать.

— Спасибо вам, Мистер Висельник. Спасибо вам всем, — Искренне поблагодарил паренёк всех членов собрания.

Одри, почувствовав удовлетворение за свершённое благое деяние, улыбнулась и вежливо кивнула.

Когда вопрос Деррика был закрыт, Форс, слегка взъерошив волосы на голове, произнесла:

— Я хочу знать, чьей семье принадлежал Путь Ученика. В обмен я отдаю одну из глав старинной книги “Интересности Духовного Мира”. Со стороны обывателя содержание этой книги может показаться фантазиями или абсурдом, но то, что в ней описывается — чистая правда, так или иначе подтверждённая мной и моим опытом пребывания в Духовном Мире.

“Интересности Духовного Мира”, была одной из мистических книг, что достались ей от Миссис Аулисы. Логика повествования была бессвязной, и одно лишь чтение этой книги вызывало раздражение у неподготовленного ума. Однако, когда Форс трижды входила в Духовный Мир, она подмечала, что многие вещи из книги строго переплетались, а то и вовсе подтверждались с тем, что было описано в том несуразном, с первого взгляда, чтиве.

«“Интересности Духовного Мира”?» — Слегка откинулся назад Клейн, велев Миру поспеть перед Висельником дать ответ.

— Я знаю ответ на ваш вопрос, и могу безвозмездно дать его, — Тут же отчеканил Мистер Мир.

Клейн ясно понимал, что Висельник также знал ответ на вопрос Мисс Мага.

«Ничего личного, Висельник, только здоровая конкуренция…» — Тихо хмыкнул Клейн.

— Идёт, — Вымолвила ободрённая услышанным Форс.

В тот момент она окончательно убедилась в состоятельности, если не сказать, элитарности, клуба, в который она вступила. Всё-таки, ей было с чем сравнивать.

— Вы желаете приватного обмена? — Тихо спросил Мир.

Форс задумалась на секунду, а затем застав Одри и остальных врасплох, ответила:

— Пусть все услышат.

По её мнению, если бы Мистер Мир что-нибудь упустил или недоговорил, кто-нибудь, кому также были бы интересны главы из мистической книги про Духовный Мир, дополнил бы его ответ. Она легко бы использовала туже самую главу из книги, что в первый раз, но получила бы куда более полное представление о Пути Ученика.

Впрочем, Мистера Мира, казалось, это решение ничуть не удивило.

— В Четвёртую Эпоху Путь Ученика был привилегией семьи Авраам. Позже он распространился на семью Тамара. Ко всему прочему, существует мнение, что Орден Теософии на самом деле является прикрытой Сектой Демонессы.

Клейн учитывал, что Мисс Маг уже встречалась с некоторыми членами семьи Авраам, поэтому он добавил:

— Говорят, что на семье Авраама лежит проклятие и дабы избежать потенциальной угрозы, многим из них пришлось уехать из родового гнезда.

«Проклятие?!» — Тут же вспомнила Форс, о той странной встрече.

«Муж госпожи Аулисы принадлежал семье Авраам… Неужели мистер Лоуренс часть их семьи? Теперь я понимаю, к чему были слова о семейном клане, и о том, что я не должна подвергнуться проклятию… Однако, я надела тот браслет… Он также принадлежит этой семье?» — Задумалась Форс, подавляя сожаление в своём сердце.

Элджер и Одри впервые слышали о проклятии семьи Авраам. Услышанное заставило их задуматься, и они не спешили делиться своими мыслями или мнениями, как и дополнять сказанное Мистером Миром.

— Спасибо вам, Мистер Мир. Вы целиком и полностью закрыли для меня этот вопрос, — Со вздохом отозвалась Форс. — После этого собрания я перепишу для вас главу из той книги и принесу её в жертву Мистеру Шуту. Мистер Шут, вы согласны?

«Мисс Маг потомок семьи Авраам? Неудивительно, что она так легко говорила о своём опыте путешествий по Духовному Миру… Вероятно, у неё есть сопутствующий этим силам артефакт…» — Вдруг взглянул под другим углом на Форс Висельник.

«Форс член семьи Авраама? Неужели её родословная простирается аж до Четвёртой Эпохи?» — Легонько кивнула Одри.

Получив положительный ответ от Мистера Шута, Форс расслабилась и упомянула о своём желании купить Желудок Пожирателя Духов или кровь Глубоководного Марлина. К сожалению, Солнце на то собрание ничего из перечисленного Мисс Магом не принёс, в силу отсутствия возможности выбраться “на охоту”. Висельник же просто упомянул, что у него есть несколько догадок, где можно было встретить Глубоководного Марлина.

Что касалось запросов остальных, то к тому времени ещё никто из собравшихся не нашёл рецепта для зелья Благословенного Ветром. А Одри и вовсе не спешила покупать формулу для зелья Психиатра, так как, по её мнению, она вот-вот вступит к Алхимикам Психологии.

Изначально, Клейн собирался продать Потустороннюю Черту Оборотня и Ядовитый Флакон на этом собрании, но осознав всю полезность последнего, и приняв во внимание неважное финансовое положение участников Клуба Таро — временно отказался от этой затеи.

С бартером было покончено и настало время для обмена мнениями о обсуждения последних новостей.

Одри медленно огляделась и затем с улыбкой произнесла:

— На прошлой неделе в Баклунде произошла крайне занятная история. Главного героя этой истории кличут “Героем-разбойником, Тёмным Императором”…

Глава 397 — Пророчество апокалипсиса

Полагаясь на силу таинственного пространства над серым туманом, Клейн быстро оправился от наваждения, насланного на него строчками из записей присланных Мисс Маг. Собравшись с мыслями, он принялся читать вторую главу мистической книги.

Путешественник из семьи Авраам, автор книги “Интересности Духовного Мира”, утверждал, что, когда он забрёл в глубины того таинственного мира, он встретил старца, одетого в лимонно-жёлтую рясу.

Тело старца было полупрозрачным, и несмотря на то, что с виду он и казался типичным представителем фауны Духовного Мира — был удивительно дружелюбным.

Старец представился и признался путешественнику, что на самом деле он был одним из Семи Свечений, что хранили Духовный Мир.

Венитане поведал пришельцу из семьи Авраам, что его эпитетами были: “Причинность” и “Приспосабливание”. Что он являлся символом астромантии, а его камнем был изумруд.

Венитане пророчествовал:

“Как повалятся звезды из космоса, так разверзнутся земли, и мир перестанет существовать.”

Дружелюбный старец поведал путешественнику, что через двести лет наступит конец света, от которого никому не удастся спастись.

Но потомку семьи Авраам не было до этого пророчества дела. Он расспрашивал старца, мог ли он снять с его рода проклятие.

Жёлтое Свечение рассказал ему, что их беда хоть и проклятьем являлась, да не таким, каким обычно его представляли его современники-мистики. Проклятие их рода имело совершенно иную природу и снимется оно руками Ученика, которому поможет некая сокрытая сущность.

Старец так же предупредил путешественника, что день, когда проклятие будет снято, станет началом конца для семьи Авраам.

Также Венитане упоминал, что учителя Братства Чистого Света часто спускались в реальный мир и принимали облики обычных людей, дабы учить всех страждущих до знаний. К примеру, величайший астролог Форссман, который доказал, что мир, в котором он жил, являлся планетой, был никем иным, как людским воплощением Венитане.

Исходя из этого, автор книги выдвинул теорию, что Розелл Густав, также продвинувший далеко вперёд множество ремёсел и наук, тоже был неким “Свечением”.

«Ага, конечно… Если бы Розелл и был каким-то “Свечением”, то только коричневым…» — Хмыкнул Клейн и помассировал свои виски.

Исходя из упоминания бывшего императора, Клейн сделал вывод, что автор книги жил, сравнительно, недавно. Однако, судя по тому, что Путешественник не стал упоминать императорский статус Розелла, можно было сделать вывод, что книга была написана в период времени, когда Розелл был консулом, либо во времена раннего его правления, в период, когда его политическое положение не было широко признано.

Конечно, это также могло быть явлением упёртого духа любого выходца из семьи Авраам, что испокон веков признавали как правителей лишь семью Тюдора.

«Человек, способный вот так просто путешествовать по Духовному Миру… Должно быть, он был каким-то высокоуровневым Потусторонним… Но в таком случае Мистер Дур уже давно был бы спасён, а, так называемое, семейное проклятие уже не существовало… Полагаю, что автор книги был Потусторонним шестой, максимум, пятой Последовательности… Почему пророчество апокалипсиса Венитане похоже на то, что предвещают адепты Секты Демонессы или Ордена Авроры? Неужели и в правду грядёт конец света?» — Задумался Клейн, нахмурив свои брови.

«Розелл стал консулом в 1173 году, а сейчас ноябрь 1349 года… Получается, с того момента прошло 176 лет… Венитане предсказал путешественнику, что конец света произойдёт через двести лет… Розелл провозгласил себя императором в 1192 году и был убит в 1198… Ах, я всё равно не знаю, в каком году автор путешествовал по Духовному Миру…» — Бросил подсчёты Клейн, осознав, что он находился во временном интервале от двадцати четырёх до пятидесяти лет до конца света.

Несмотря на то, что первые две главы книги не несли никаких практических знаний, они всё равно были ценны, так как там были описания Семи Свечений и Братства Чистого Света.

«Настоящие источники знаний, принявшие облики Духовных Тел, до которых можно достучаться путём ритуала… Немыслимо…»

«На самом деле, эти две главы не лишены практической пользы… По крайней мере, теперь я знаю, что в Духовном Мире существует Свечение по имени Венитане, и что его камнем является изумруд… Теперь мне нужно поподробнее о нём разузнать и найти ритуал для общения с ним… Но, по правде говоря, сейчас это не так важно…» — Задумался Клейн, а затем, прибрав записи, вернулся в реальный мир.

Как бы то ни было, у него были и более важные дела, нежели поиск способа общения с Венитане.

Он достал листок бумаги с ручкой и написал письмо Леппарду. Клейн хотел узнать, на каком этапе находилось патентование их совместного изобретения. Также он в очередной раз упомянул, что у него был знакомый адвокат, который мог помочь ему с бюрократической волокитой.

Клейн понимал, что, если он и дальше будет следовать “правилам Фокусника”, усваивание его зелья займёт у него не больше двух месяцев. Именно поэтому он должен был как можно скорее накопить необходимую для продвижения сумму.

Он также помнил, что один из надлежащих для продвижения ингредиентов ему достанет Солнце, но также осознавал, что другой ему придётся покупать самому.

Насколько он знал, ингредиенты для продвижения к шестой Последовательности стоили недёшево и ценник на некоторые доходил аж до 1500 фунтов.

В дополнении к основным ингредиентам, также были дополнительные, включавшие в себя кровь Тысячеликого Охотника и волосы Глубоководной Наги. Эти компоненты были чрезвычайно редки и полны Духовной Силы, от чего являлись крайне дорогими.

«Да уж, тратить деньги куда легче, чем их зарабатывать… Если бы я только мог продать Черты Оборотня и Дознавателя… У меня сейчас, буквально, каждый пенс на счету…» — Вздохнул Клейн и запечатал конверт.

Он прекрасно помнил, сколько у него осталось наличных.

«624 фунта банкнотами, пять золотых монет и 7 соли, с парочкой медяков в придачу…»

«Мисс Маг заплатит 600 фунтов за Черту Шерифа, которую отдаст Сио… Надеюсь, они вдвоём как можно скорее соберут деньги…» — Подумал Клейн и пожелал обеим дамам удачи.

…

— Хочешь сказать, что в твоём новом Потустороннем круге, есть оба основных ингредиента для зелья Шерифа? Всего за 600 фунтов? — Широко раскрыла глаза Сио, засыпая вопросами подругу.

Она только что вернулась из Восточного Района, где разузнавала, кто в последнее время следил за Капимом.

— Именно так. К тому же, продавец — достойный человек. Проблема только в том, что присоединиться к этому кругу не так-то просто, поэтому я не знаю, когда тебе удастся получить компоненты для продвижения, — Честно призналась Форс.

— Отлично! — Зашагала по комнате довольная стечению обстоятельств Сио, как вдруг её улыбка сникла. — Но у меня нет таких денег…

Уголки губ Форс дрогнули, и она спросила подругу:

— Сколько у тебя есть сейчас?

— Считая задаток от “Золотой Маски”, то получается всего 310 фунтов… Мне не хватает половины! — Сио нервно почесала свою голову, поправила волосы и продолжила. — Надо подумать, так-так-так… Где я ещё могу взять 300 фунтов… Банк не даст ссуду охотнику за головами. К тому же, я совсем не хочу выплачивать бешенные проценты. Может быть у мисс Одри?

Сио помнила, что Форс не так давно сама приобрела рецепт зелья Мастера Уловок потратив на него 450 фунтов, поэтому даже не заикалась просить у неё деньги.

— Ну почему мы такие бедные? — Вздохнула Форс. — Мисс Одри уже давно не видно. Может быть, она сейчас чем-то очень занята и занимать у неё деньги совсем не стоит. Ух… Мы можем спросить Глайнта. Если времени совсем не останется, я помогу тебе. У меня осталось 430 фунтов, этого вполне достаточно.

Сио захлопала ресницами и склонив голову вскрикнула:

— Форс, ты лучшая! Когда я стану Шерифом, то наши дела пойдут в гору!

Форс улыбнулась и покачала головой.

— Раз такое дело, почему бы тебе не заняться уборкой сегодня?

…

В Городе Серебра.

Деррик покинул тренировочное поле и возвратился домой.

Он спросил у дежурного, когда члены исследовательской группы будут освобождены из пред-карантинной зоны, и получил ответ: “Когда стихнет гром”.

Усевшись за пошарпанный деревянный стол, Деррик принялся обдумывать план действий и припоминать слова Висельника.

«Если рядом со мной никого не будет, то я смогу рассчитывать на Потустороннего, которого поставили за мной в слежку…» — Вспомнил Деррик.

«Но как мне понять, что за мной следят? Да, Мистер Висельник был так уверен в своих словах, но этого недостаточно…» — Засомневался в себе и своём плане Деррик.

Хоть он и чувствовал себя неловко, обращаясь к Шуту, но учитывая тот факт, что вопрос стоял о выживании Города Серебра, он собрал всё своё мужество и тихо взмолился “Властителю над серым туманом”, вкратце описав трудности, с которыми успел столкнуться.

Через какое-то время он узрел Мистера Шута, восседавшего посреди бескрайнего серого тумана, и услышал ответ:

«[Прикоснитесь к вещи в железной шкатулке. Прикасаться к ней можно не дольше трёх ударов сердца. Будьте наготове увидеть множество чёрных нитей и обратите внимание, куда те следуют.]»

«Так просто?» — Приятно удивился Деррик и поблагодарил Шута.

Он выпрямился и спокойно сунул руку во внутренний карман, выуживая железную шкатулку.

Когда Духовный Барьер был снят, пальцы Деррика медленно протиснулись вглубь портсигара.

Как вдруг его пальцы обожглись о ледяной глаз и перед ним всюду образовались чёрные иллюзорные линии.

Разум юного Барда наполнился рокотом, полным безумства, что иллюзорным рёвом разрывал его уши.

Тело Деррика зашлось судорогами, а слезы вперемешку с соплями нескончаемым потоком полились на пол.

Он начисто забыл, что должен был сделать, но к счастью, заметил, что самые близкие к нему линии пересекались совсем рядом.

Оказалось, что всё это время в самом тёмном углу его комнаты кто-то был!

Деррик тут же отдёрнул свою, словно прижатую к раскалённому докрасна паяльника, руку.

Паренёк, содрогаясь, словно поймав собой молнию, рухнул на пол. Из его неспособного замкнуться рта бесперебойно лилась слюна.

Деррику потребовалась целая минута, чтобы наконец прийти в себя. Очнувшись, он закрыл шкатулку и запечатал её Духовным Барьером.

Затем он отпил из стакана холодной воды и вспомнил, что видел кого-то, кто наблюдал за ним.

♫ Тук-тук

Услышал Деррик стук в дверь.

— Кто там? — Спросил Бард, несколько, растерявшись.

Снаружи послышался весёлый голос:

— Это я, Дарк, нас наконец отпустили… Ну что, как насчёт того, чтобы впустить меня и послушать мой рассказ о нашей экспедиции?

Глава 405 — Культ

— Шут?

Потусторонние пришедшие на собрание Мистера А, вдруг зашептались.

— А когда появился этот… Культ? — Тихо спросил кто-то из толпы.

В этот момент Мистер А приказал слуге рядом с ним поднять доску, на которой уже были готовы несколько фраз, написанных на языке Лоэна.

“Шут не из этой эпохи. Таинственный властитель над серым туманом. Король в жёлтом и чёрном, любимец удачи.”

Когда собравшиеся с любопытством разглядывали доску, Мистер А хрипло и, несколько, дрожащим голосом заявил:

— Не используйте гермес, чтобы прочитать, что здесь написано. Тем более йотунский или драконий языки. И уж тем более не стоит переписывать эти слова, ибо велика вероятность, что это спровоцирует нечто ужасное. Я прошу вас помочь мне отыскать последователей этого “Шута”. Как только вы что-либо узнаете, касаемо этого, немедленно сообщите мне. Моя награда за помощь будет настолько велика, что превзойдёт все ваши самые смелые ожидания!

— Эти слова… Они связаны с каким-то великим существом. Я видел что-то подобное в древних текстах о семи богах! — Воскликнул кто-то из зала.

Его спутник тут же закивал и добавил:

— Существа, в которые верят многие культы, имеют сходные описания.

— Неужели это культ? — Вопросил кто-то ещё.

Остальные члены собрания были ошеломлены, услышав их разговор.

— Вполне вероятно. Обычно, при вызове сущности из Духовного Мира, мы используем три строки, но один из пунктов неизбежно должен быть что-нибудь вроде: “благосклонен к кому-либо” или “принадлежит кому-либо”, — Вдруг пояснил один из собравшихся, хорошо разбирающийся в мистицизме.

Пока велось горячее обсуждение этого явления, Форс взяла оторопь.

«Они ведь сейчас говорят о Мистере Шуте? Даже несмотря на то, что слова на доске написаны на лоэнском, я узнаю их! Зачем Мистеру А разыскивать последователей Мистера Шута? Стоит ли за всем этим Орден Авроры?» — Залился ум Форс беспорядочными вопросами.

Она знала, что Мистер А был членом Ордена Авроры, ещё после того момента, как некая “террористическая организация” вдруг взяла на себя ответственность за убийство Интисского посла Бейкерленда.

После недолгих раздумий Форс тут же начала анализировать то, как она выглядела со стороны. Она боялась, что кто-то в ней обнаружит искомого Мистером А последователя.

«Так, я ведь просто произносила “Его” имя и иногда поднималась над серым туманом… Никто не узнает об этом… Мне нечего бояться… Листок с именем Шута лежит всё в той же книге, что я позаимствовала у Глайнта…» — Вихрем пронеслись мысли в голове Форс.

«Шут не из этой эпохи… По-моему, именно это и было написано на том листке… И мне снился тот сон…» — Вдруг припомнила Сио об инциденте, что до жути напугал её.

Так как Сио была опытным охотником за головами, то она, как и характерно для обладателя её профессии, соблюла холодную сдержанность, не выказав и единой эмоции от услышанного.

Но как только Форс вспомнила обо всём, она неизбежно задумалась о происхождения этого листа бумаги.

«Тот лист лежал в книге “История аристократии Королевства Лоэн”. Сама книга была взята из кабинета Глайнта…» — Задумалась Сио.

«Виконт Глайнт!» — В сознании Форс и Сио одновременно всплыло одно и тоже имя.

— Это имя довольно необычное… Но зато как звучит! — С интересом произнёс Глайнт, разглядывая содержимое доски.

Как только аристократ это выпалил, он озадаченно огляделся по сторонам и спросил своих спутниц:

— Чего это вы на меня так уставились?

— Да ничего, — Синхронно завертели головами подруги.

…

После ужина в роскошно обставленном доме.

Одри, с разрешения Оселеки привела с собой своего золотистого ретривера Сьюзи в гостиную. Она поприветствовала присутствующих там академиков и разного сорта деятелей науки.

Её служанка и телохранитель остались за дверью.

В том зале, то ли из-за соображений создания атмосферы, то ли из-за других причин, было темно и мрачно. Из освещения были только скромные свечи, что находились на позолоченных подсвечниках, стоявших на кофейном столике и буфете.

Прежде чем Одри успела хорошенько осмотреться, она вдруг увидела приближающегося к ней джентльмена лет тридцати в сером фраке.

— А вот и владелец роскошного дома, это мистер Стивен Хампрее, успешный торговец мебелью, — Представила его длинноволосая спутница Одри.

Она как раз собиралась показать ему членскую карточку Одри, как вдруг Стивен усмехнулся и произнёс:

— И в этом вся Оселека. Дай мне хотя-бы попробовать угадать.

У него были аккуратно подстриженные усы и очаровательные тёмно-карие глаза. Он казался очень добрым и элегантным мужчиной, он скорее походил на университетского лектора, нежели на типичного торговца.

Тщательно рассмотрев Одри, он улыбнулся и сказал:

— Оселека только упомянула, что вы её ученица. Хе-хе, я полагаю, вы очень культурная и благородная леди, и уж точно вы не из тех, кто зациклен только на своей внешности. Вам не приходится беспокоиться о быте или о деньгах… Вы сейчас немного взволнованы, а в жизни крайне любопытны и до очаровательного просты… Вы полни любви… Ну, а также вы, стоит отметить, очень красивы, словно ангел!

Стивен прижал руку к груди, поклонился и заявил:

— Добро пожаловать, прекрасная Мисс Ангел!

«Вы крайне проницательны, чего и стоило ожидать от члена Алхимиков Психологии… Тем не менее, ваши наблюдения скорее подходят для меня прежней… Вы лишь описали фасад, который я с чуткостью выстроила…» — Одри приоткрыла рот изображая удивление.

— Неужели вы знаете меня, мистер Хампрее?

Она тут же стёрла со своего лица удивление, так как всякая эмоция мимолетна.

Если кто-то подолгу выдерживал разного рода реакции, то тот, чаще всего, лицедействовал.

Раньше Одри этого не замечала, но как только она стала детальнее приглядываться к остальным, то сразу выявила для себя множество негласных законов и правил.

— Отнюдь, я до сих пор не знаю кто вы. Я вам продемонстрировал верха тех знаний, которые присущи энтузиасту психологических наук, — Усмехнулся торговец мебелью.

«Его одежда и обстановка вокруг гласит о том, что этот человек сильно заботится обо мнении о нём…»

«Сапфир на кольце с его левой руки выглядит внушительно, но на самом деле он не столь драгоценный, как того хотел бы его обладатель… Совершенно обычный камень, без какой-либо мистической подоплёки… Его финансовые дела идут не так хорошо, как он это преподносит… Он тщеславен…»

«Несмотря на его доброжелательность и инициативность, его ноги расставлены так, словно он нервничает… У него много проблем и он настороже… Цвета его ауры подтверждают это…»

«Он сделал мне искренний комплемент, но это было совсем не так, как обычно это делает мужчина для женщины… Я вижу следы косметических средств на его лице, а его брови, определённо, подведены чем-то… Его навыки грима уж больно уступают умениям моей Солии, но они куда лучше моих… Одеколон, которым он пользуется, называется, на секундочку, “Путаница”, и я улавливала его запах от других женщин и только от них… Да, вероятно, он любит мужчин, и роль, которую он вынужден играть в социуме, ему не нравится…»

Несмотря на результаты своего беглого анализа, она состряпала на своём лице выражение завистливой тоски.

— Мне бы очень хотелось быть такой же наблюдательной, как вы, мистер Хэмпрес, — С полными искренности глазами произнесла Одри.

Затем её представили остальным семи или восьми людям, что находились в том зале.

Все тамошние любители мистики и, по совместительству, психологии, были выходцами из былых аристократических семей, либо прочими детьми богачей. К примеру, среди них был сын человека, что владел крайне популярной в Баклунде сетью универмагов “Филипс”.

После краткого обмена любезностями Одри несколько отстранилась и только слушала, о чём беседовали остальные. Она говорила только в тех случаях, когда к ней обращались. Всё это время Одри выражала любопытство и лёгкую зависть.

Во время одной из дискуссий Эскаланте и Хампреса, они упомянули сущности Сердца и Разума, а также Духовный Мир и феномен коллективного бессознательного. Их мнения часто разнились и порой выражались в необычных точках зрения, что позволило Одри немного понять природу иных вещей и найти для себя ответы на некоторые из вопросов, которые она успела для себя накопить.

Когда дискуссия подошла к концу, а собрание завершилось, Одри и Оселека вышли из дома. “Мисс Ангел” спросила своего преподавателя по психологии:

— Мисс Эскаланте, когда я буду также хороша в психологии, как мистер Хампрее?

Эскаланте едва заметно скривила губы и наклонив голову взглянула на Одри.

— Очень скоро…

…

Уже была ночь и Клейн собирался ложиться спать, но ему пришлось подняться над серым туманом.

Несмотря на то, что его неумолимо клонило в сон, он всё никак не мог отпустить новость, которую сообщила ему Мисс Маг.

«Орден Авроры знает о “Шуте”? Они знают моё имя? Истинному Творцу, что, больше заняться нечем?» — Резко выпрямился Клейн, словно готовясь к нападению.

Он быстро отверг последнюю мысль. По его мнению, если Истинный Творец был настолько помешан на “Шуте”, то он бы уже давно подослал к нему Мистера А. Может быть, даже послал бы за ним кого-нибудь посильнее.

«То есть, им известно лишь моё имя и то, что мои последователи находятся в Баклунде? Кто им всё это рассказал?» — Нахмурился Клейн, тщательно обдумывая причину этого явления.

Вскоре его пытливый ум обнаружил возможную причину.

«Солнце недавно произносил моё имя, и, вероятно, когда он находился в одной комнате с поражённым членом той разведывательной команды, тот это услышал… Как-никак, он прямо при нём провёл соответствующий ритуал… Итак, Истинный Творец осознал существование некоего “Шута”, что святотатствовал… Нет, преследовал… Тоже нет… Шпионил за ним?»

«Кроме того, Солнце использовал Чёрный Глаз, в котором таилось проклятие Истинного Творца… Именно благодаря этому он подтвердил, что мои последователи находятся в Баклунде?»

«Неужели мне придётся избавиться от подарочка, оставленного мне Росаго?!»

Примерно поняв причину, Клейн столкнулся с другой проблемой.

«Мистер А объявил награду за поимку последователей “Шута”, на сокрытом, но довольно-таки, популярном собрании для Потусторонних. Неужели он настолько глуп или это какая-то уловка?»

«Эх… Все из Ордена Авроры — сумасшедшие фанатики. Как мне догадаться до их истинных намерений?»

«Поди узнай, что творится в голове у психа…»

Глава 408 — Смелое предположение

Дориан задёрнул шторы, окутав свой кабинет темнотой и сел за стол.

Он держал в левой руке хрустальный шар, касаясь его верхней части правой ладонью. Поглаживая светящуюся сферу, он тихо нашёптывал.

Постепенно свет внутри шара становился всё ярче и ярче, отбрасывая во все стороны лучи света, что походили на звёздное сияние.

Часто используемые для определения направления судьбы звезды, всплывали одна за другой, образуя трёхмерную астролябию со множеством символов, таивших в себе знания Духовного Мира.

Дориан Грей внимательно всмотрелся в хрустальный шар.

«Она не лгала… Траектория развития событий действительно была таковой… Кажется, она и в правду способна повлиять на семью Авраам… Повлиять положительно…»

Когда свет внутри хрустального шара потускнел, Дориан встал, а на его лице проявлялась решимость.

…

В ресторане “Четырёхкрылая Птица”.

Перед Форс поставили филе жареной рыбы, приправленное розмарином. Мясо было хрустящим и нежным одновременно, и без каких-либо костей. Это было довольно вкусно, но девушку смутило чрезвычайно извращённое чувство эстетики местного повара. Он нарочно делал так, чтобы подаваемая рыба смотрела наверх, словно выражая своё негодование по поводу своей смерти.

Форс опустила голову к тарелке и отрезав хвост, прикрыла поднятые глаза чешуйчатого деликатеса.

Дориан Грей к тому времени уже вовсю орудовал вилкой с ножом.

— Аулиса, — Начал он небрежно, — Действительно любила мистику и даже провела некоторые исследования в этой области. Когда вы собирали её вещи, вы не заметили каких-нибудь необычных книг, записок или чего-то ещё?

— Там были тетради и книги, — Откровенно ответила Форс. — Благодаря ним я сама приобщилась к миру мистики, но, к сожалению, я не смогла понять смысла, содержавшегося в некоторых книгах.

«К примеру, можно взять книгу “Интересности Духовного Мира”. Она абсурдна, нелогична, её текст какой-то беспорядочный, неспособный выражать мысли. Даже заставляя себя её читать, время от времени делая перерывы, мне всё равно было трудно запомнить её содержание. Я тут же забывала прочитанное, как только закрывала книгу. Как тут её понять…» — Мысленно добавила Форс.

Дориан слегка кивнул и рассмеялся.

— Вы всегда можете обращаться ко мне. Кроме того, я сам практикую мистицизм, и, если позволите так выразиться, весьма искусно.

— Неужели? Вот здорово!

Заметив её заинтересованность, Дориан перевёл разговор к теме мистики. Иногда он упоминал Духовный Мир, а иногда и о своём опыте медитации. Он заранее подготовился к этому разговору и ещё до их прихода в ресторан, выбрал уединённое и тихое место. Ему не нужно было бояться, что кто-то подслушал бы их разговор.

К концу трапезы Дориан предложил:

— Я не знал, как выразить свою благодарность, но теперь мне не нужно беспокоиться об этом. Хе-хе, хоть Лоуренс и заплатил вам, я не думаю, что этого достаточно, чтобы отплатить вам за вашу доброту и честность. Мисс Уолл, вы можете писать мне и задавать любые вопросы, касаемо мира мистики. Это самое малое, что я могу для вас сделать.

— На самом деле, только этого я и могла пожелать, — Отозвалась Форс.

Из этого разговора ей стало ясно, что Дориан Грей обладал богатыми и, что самое важное, систематизированными знаниями в области мистики. Он, как ей показалось, был достойным членом древнего рода Авраам.

Как раз чего-то подобного и не хватало Форс. Хоть она и знала довольно много о Потустороннем мире, но всё это к ней пришло из книг и записей. Знания её были поверхностными и связаны были случайными фактами, которые она черпала из различных собраний для Потусторонних.

Услышав такой ответ, Дориан поднял чашку и с улыбкой торжественно произнёс:

— Тогда я надеюсь, что однажды мы достигнем могущества…

…

Баклунд. Северный Район, Собор Святого Самуила.

Группа людей в чёрных плащах и красных перчатках вошла в подземелье. Лидером группы был мужчина лет сорока с мягкими чертами лица и длинными волосами.

На нём был вызывающего вида цилиндр, а в руках у него была чёрная трость, инкрустированная золотом. Он тихо следовал за Ночным Ястребом, когда тот вошёл в довольно просторную комнату.

В комнате этой было множество книжных полок, забитых различными досье. Завораживающе красивая женщина в чёрном одеянии преспокойно восседала в кресле с высокой спинкой. Она не встала, чтобы поприветствовать вошедших к ней гостей. Это была Мадам Дейли когда-то бывшая Духовным Медиумом.

— Соэст, вся информация, которая тебе нужна, находится вон там, — Указала женщина подбородком на столик у двери.

Мужчина средних лет по имени Соэст улыбнулся и произнёс:

— Дейли, почему тебя оставили охранять это место? Твоему таланту надлежит доверить куда более серьёзное применение.

— Нет, я там, где и хотела быть. Мне нужна спокойная обстановка, — Усмехнулась Дейли. — Здесь хранится много полезной информации, что поможет мне в будущем. Люди — хрупкие существа, и всем когда-нибудь потребуется покой. Даже я не могу постоянно находится на острие, хоть это и приятно.

— А ты ничуть не изменилась. К сожалению, ты никогда не давала мне и минуты покоя, — Расхохотался Соэст.

Дейли серьёзно покачала головой и сказала:

— Как бы то ни было, у меня уже новые увлечения. Так что если ты не можешь превратиться в гниющий труп или прямо здесь обнажить свои кости, то едва ли я тобой заинтересуюсь.

Она повернулась и обратилась к Красной Перчатке, что стоял за спиной Соэста:

— Леонард, почему ты решил присоединиться к команде? Ваш лидер тщеславен, высокомерен и бесхребетен. Он до сих пор почему-то мечтает, что найдётся женщина, которая сама возьмёт на себя инициативу и будет ждать его в постели на всё готовенькая. Интересно, это какая-то отличительная черта всех Ночных Кошмаров?

Упомянув предыдущую последовательность Соэста, она несколько помрачнела.

— Мадам Дейли, — Беспомощно произнёс Леонард, — Так распорядился его превосходительство Цезимир.

— Вот оно что… Но касаемо Соэста ты со мной согласен… — Заключила Дейли, слегка хрипловатым голосом.

Леонард на мгновение растерялся, не сумев подобрать уместных слов.

К счастью, Усмиритель Душ Соэст не придал особого значения словам Дейли. Подойдя к столу, который ломился от всякого рода папок и записей, он взял досье и пролистал его.

Леонард и остальные немедленно обступили Соэста, подражая своему лидеру.

После продолжительного по времени шелеста старых бумаг, Соэст небрежно спросил:

— Что нового в Баклунде творится? На что стоит обратить внимание?

Глаза Дейли слегка дрогнули. Подумав немного, она ответила:

— Несколько Потусторонних, работающих на нас, передали информацию, что в городе ведутся крупномасштабные поиски людей, верующих в некоего “Шута”. Ну и имечко… — Усмехнулась Дейли. — Кажется, мы наблюдаем рождение совершенно нового культа. Конечно, это может быть и возвращение старого… А ты как думаешь, Соэст?

Соэст серьёзно обдумал этот вопрос.

— Я никогда не слышал об этом.

«Может ли это иметь какое-то отношение к тем двум ритуалом таро, которые мы расследуем?» — Вдруг оторвался от чтения досье Леонард.

— “Шут” — это первая карта в колоде таро. Самая первая карта старшей арканы! — Вдруг выпалил Леонард Митчелл.

Дейли на секунду застыла, а потом задумчиво кивнула.

— Интересная мысль.

— Бездоказательная. Это чистой воды спекуляция, — С неодобрением в голосе отозвался Соэст.

На что Леонард ответил:

— Император Розелл как-то однажды сказал, что сначала нужно выдвинуть смелую гипотезу, а уже потом её тщательно подкреплять.

…

Район Хиллстон, Клуб Квилег.

Как только Клейн вошёл в зал, он увидел учителя верховой езды, Талима Дюмона, сидящего в укромном уголке. Казалось, он о чём-то серьёзно размышлял.

Заметив, что до обеда ещё было далеко, Клейн подошёл к Талиму и улыбнувшись поздоровался.

— Добрый день, Талим. Вы, кажется, снова обременены какой-то проблемой?

Талим вздрогнул от внезапного голоса со стороны, а потом придя в себя повертел головой.

— Нет, всё в порядке.

«Кажется, ты сотворил нечто такое, за что теперь тебя мучает совесть…» — Пробормотал Клейн и сев за стол ухмыльнулся.

— Жаль, что Аарона и Майка здесь нет, иначе мы бы хорошенько провели время.

Талим улыбнулся в ответ на это высказывание.

— Они все заняты, полагаю, у них сейчас дефицит свободного времени.

Не дожидаясь, пока детектив заговорит, он огляделся и добавил:

— Шерлок, есть очень важная персона, которая заинтересовалась вами. Этот человек наслышан о ваших деяниях и хотел бы с вами встретиться. Вам это интересно?

— Ну, такие предложения выпадают крайне редко…

«Погоди, а что я такого сделал? Какие такие “деяния”? Я уличил мужа мисс Мэри в измене… Сопровождал репортёра Майка в бордель… Даже за мои последние несколько поездок в Восточный Район, я никак особо не отличился… Наверное, он имеет в виду мой вклад в раскрытие дела о серийном убийце… Или то, как я помог Аарону, предоставив ему своего адвоката…»

Через несколько секунд он понял причину.

«Эта очень важная персона, должно быть, спросила Талима, знает ли он какого-нибудь хорошего детектива, и он сразу же подумал обо мне. Наверняка, рассказывая обо мне, он как следует всё приукрасил… Что я был одним единственным, кто поймал серийного убийцу… Что я предотвратил банкротство мисс Мэри, поймав её мужа в постели с любовницей, что жаждала заполучить все богатства компании Коим… Что я великий детектив, обладатель гениального ума, быстрых рефлексов и нечеловеческой силы… Так это и работает…» — Вздохнул Клейн.

Клейн опешил на мгновение, но потом придя в себя добавил:

— … Но я, к сожалению, вынужден отказаться. У меня есть свои принципы — не вмешиваться в дела “очень важных персон”. В таких делах даже мой чих будет оцениваться под лупой, а всякая, даже самая маленькая, ошибка будет обращена катастрофой. Я не хочу своими же руками рисовать у себя мишень на спине.

На самом деле, Клейн уже думал о перспективах работы на высокопоставленных людей и заранее отказался от любых подобных затей.

Впрочем, ему ничуть не мешало в какой-то момент и поступиться с этими принципами, но только после того, как он стал бы Безликим. Клейн ничуть не хотел рисковать, без весомой на то причины.

— Вы здравомысленны, — Вздохнул Талим. — Этот человек предвидел вашу реакцию и считает, что такой детектив ещё больше заслуживает доверия, поэтому он хочет, чтобы вы взялись за это дело, никак не связанное с делами высшего общества.

— Что-за дело? — Спросил великий сыщик.

Талим усмехнулся и произнёс:

— Дело Капима, о котором вы с Майком говорили в прошлый раз. Человек, который хочет вас нанять, очень заинтересован организацией, что оставляет за собой карты таро. Он сказал, что такие прецеденты были и раньше и желает, чтобы вы поискали для него какие-нибудь улики.

Глава 409 — Декабрь

«Чего-чего? Меня снова хотят заставить охотиться за самим собой?» — Клейн заподозрил неладное.

«Организация, оставляющая за собой карты таро действительно о-о-очень интересная, но я, наверное, не буду рисовать мишень на своей спине… Дело Капима вылилось в нечто странное… У него на службе было четыре Потусторонних, а сейчас некто серьёзный занимается расследованием… Это, может быть, даже серьёзнее, чем любые распри между высшими сословиями… Нет уж, это не дело для великого сыщика…» — Клейн изобразительно задумался, якобы, взвешивая “за” и “против”.

— Нелегко будет отыскать эту организацию. Кроме того, это очень опасно…

Талим в ответ усмехнулся, словно ожидая такой реакции.

— Шерлок, а вам и не придётся рисковать. “Этот” человек лишь хочет, чтобы вы держали ухо востро, и, если удастся, собирали касающуюся этого дела информацию. Вот вам, в качестве аванса, 5 фунтов. Даже если вы ничего не разузнаете, эти деньги ваши. Но как только вы что-нибудь услышите или увидите, “он” заплатит вам за каждую иголку в стогу сена, а также покроет все ваши сопутствующие делу расходы.

«А условия то не дурные… Эта важная персона уделила много внимания этому вопросу… Стоит ли за ним организация, что покрывала Капима? Покроет все мои сопутствующие расходы… Давненько я такого не слышал в свой адрес… На мне сейчас столько внимания, а условия, мягко говоря, очень заманчивые… Будет странно, если я вот так сходу откажусь… Кроме того, меня никто ни к чему не обязывает…» — Поколебался несколько секунд Клейн.

— Я сделаю всё, что смогу.

Он не стал церемониться и взял те 5 однофунтовых банкнот. Великий сыщик намерился давать смутные подсказки и зацепки, примерно, раз в одну или две недели.

«Разве Орден Авроры не разыскивает “Шута”? Очевидно же, что он является какой-то фигурой в деле, где замешаны, на секундочку, карты таро! Надеюсь, “этот” важный человек догадается до этого и устранит Мистера А, как побочную помеху…» — Придумал Клейн.

…

У собора Святого Самуила.

Усмиритель Душ Соэст собрал свою команду, чтобы обсудить их дальнейший план действий.

Он оценивающе взглянул на черноволосого Леонарда Митчелла и спросил:

— Если бы я передал вам это дело, как вы бы расследовали те два инцидента?

Леонард улыбнулся и причесав свои волосы пятернёй, ответил:

— Во-первых, согласно своей гипотезе, я бы пошёл от обратного, и отыскал тех, кто искал последователей “Шута”. Они наверняка сейчас знают больше нашего. Во-вторых, я бы вновь дал ход делам, касающихся тех двух инцидентов, и привлёк бы к ответу всех действующих лиц. Затем, использовав свои силы Ночного Кошмара, я бы проверил их всех, одного за другим. Знаете, дьявол кроется в деталях и порой способна удивить самая, казалось бы, ординарная личность.

Соэст издал смешок и произнёс:

— Я читал досье. В тех двух инцидентов замешано слишком много людей, живущих, между прочим, достаточно далеко друг от друга. Одного желания допросить всех — недостаточно… Ах да, среди них также есть Потусторонние. Последние, как нам всем известно, отлично умеют прятаться. Даже если бы мы решили действовать согласно вашему плану, то нам бы понадобилось куда больше людей, чем есть сейчас. Церковь будет вынуждена прислать к нам, по меньшей мере, ещё пять Ночных Ястребов, как минимум, седьмой Последовательности, а также вспомогательный персонал.

— Мы тут, если что, расследуем дело, связанное с вызовом дьявола, — Напомнил Леонарду другой член отряда Красных Перчаток.

Леонард Митчелл не растерялся и хмыкнув ответил:

— Я знаю. Я лишь излагаю свою точку зрения. Что касается того, будет ли она пущена в ход или нет, то это уже будет решать наш капитан. Интересно только, почему эти два дела, в которых присутствуют ритуалы таро, не возымели должного внимания. Первый инцидент был связан с пресечением попытки нисхождения злого бога, а это, как ни крути, посерьёзнее, чем вызов любого дьявола.

Соэст сделал глоток кофе и непринуждённо произнёс:

— У Ночных Ястребов ограниченные ресурсы. Каждому из дел приписывают определённый уровень приоритета. До сих пор эта тайная организация, разбрасывающая на местах преступления карты, никак больше не отличилась, по крайней мере, конфронтацией с нами. На самом деле, эти люди нам помогли. В первом случае, как вы упомянули, они сорвали нисхождение Истинного Творца, а во втором устранили Капима, который, как выяснилось, торговал людьми. Должно быть, не всё с ними так просто… Над всем этим делом нависает какая-то тайна.

Сказав это, он улыбнулся и добавил:

— Возможно, они помогли нам не в последний раз. Конечно, всё это необходимо расследовать. Никто не может гарантировать, что в будущем эта тайная организация не станет нашими врагами.

— Я понимаю, капитан. Давайте сосредоточимся на этом деле, с вызовом дьявола, — Серьёзно сказал Леонард.

…

В Баклунде во время зимы, в пору раскочегаренных каминов и морозных туманов, время тянулось под руку с дефицитом ярких ощущений.

Неожиданно для многих до нового года оставалось всего полмесяца.

Клейн погасил угли в камине и надел двубортный сюртук, поверх тёмно-красного шерстяного жилета.

Почти три недели назад Леппард наконец получил патент на велосипед и начал искать инвесторов. В конце концов, магнат, сколотивший себе состояние на промышленном паре, Фрэмис Кейдж, проявил к этому изобретению некоторый интерес.

Уже после нескольких встреч три заинтересованные стороны условились провести заключительные переговоры сегодняшним днём.

В течении последнего месяца или около того жизнь Клейна протекала без особых событий. Он медленно, но верно, переварил своё зелье, строго следуя разработанным им же принципам. Ныне же ему оставалось лишь устроить какое-нибудь сравнительно грандиозное представление, чтобы окончательно усвоить зелье Фокусника.

«Я не собираюсь рисковать без нужды… На всё про все у меня уйдёт около часа…» — Блуждал средь мыслей Клейн.

Он снял с вешалки свой цилиндр и стряхнул с него пыль носовым платком, да разгладил складки специальной щеткой.

Значок, оставленный Ланевусом, указывал на дату четвёртого января. Это было собрание, посетить которое у Клейна не было какого-то особенного желания.

В течении всего того времени собрания Клуба Таро проводились всё также исправно, один раз в неделю. Клейн успел получить несколько новых страниц из дневника Розелла, позволивших “Властителю над серым туманом” увидеть тот путь, что прошёл бывший император. Он узрел становление инфантильного юнца в активно охотящегося плейбоя.

Но на этом всё. Потусторонняя Черта Оборотня была передана Мистеру Висельнику через Мистера Мира, но потенциальная сделка по продаже мистического объекта суммой в 1000 фунтов, очевидно, была нелёгкой задачей. Как бы то ни было, клык Оборотня был проклят, что отпугивало многих заинтересованных в покупке людей.

Однако, несколько дней назад на одном из собрании, Висельник поведал Миру, что тот связался с неким ремесленником из Церкви Бога Пара и Машин, что очень заинтересован в покупке клыка.

«Будем надеяться, что сделка свершится на этой неделе… А у меня до сих пор нет никаких намёток на формулу Благословлённого Ветром, которую так жаждет заполучить Висельник…» — Со вздохом подумал Клейн.

Он собрал свои личные вещи, взял трость, надел шляпу и вышел за дверь.

Благословлённый Ветром была шестой Последовательностью. Найти информацию по ней было не так-то просто. Мистер Висельник ждал больше месяца, но так и не получил никаких хороших новостей.

Мисс Справедливость, после длительного периода наблюдений и испытаний, была, наконец, принята Алхимиками Психологии. Она сообщила Мистеру Шуту, что на этой неделе она уже должна была официально вступить в эту тайную организацию и надеялась получить от “Властителя над серым туманом” благословение, дабы избежать каких-либо недопониманий. Получив одобрение от Шута, Одри обязалась выкрасть у своих новых друзей как минимум десять страниц из дневника Розелла, при том, совершенно бесплатно.

Что касалось сокровищницы герцога Негана, то она выяснила, что там действительно хранился образец Тысячеликого Охотника, правда, без Потусторонней Черты и крови.

Одри заверила, что те 2000 фунтов, что она задолжала последователю Шута, будут возвращены только в феврале или даже марте следующего года. Так было потому, что она достигала совершеннолетия лишь на новогоднем балу. Этот этап взросления сулил ей возможность самой, хоть и под присмотром родителей, распоряжаться своими богатствами. Кроме того, ей всё ещё надлежало расплатиться с виконтом Глайнтом.

Мисс Маг при помощи Элджера наконец добыла кровь Глубоководного Марлина. За его помощь она выплатила 320 фунтов, тем самым как следует ударив по своему бюджету, сократила свои сбережения до 120 фунтов.

Чтобы восполнить отсутствие денег, она серьёзно взялась за написание своей новой книги. В очередном произведении Форс рассказывалась история о приключении и любви, где нашлось место для грандиозных путешествий и суровых пиратов.

Всё то время она вела переписку с Дорианом Греем. Последний, кстати, не так давно поведал Форс, что собирался приехать в Баклунд, дабы воздать должное Аулисе, Лаберо и Лоуренсу.

Солнце же, как и изначально предполагалось Мистером Висельником, был в полном порядке. Юный Потусторонний всё также ходил в патрули и накапливал баллы заслуг, не привлекая к себе излишнего внимания.

Для каждой встречи Клуба Таро он притворялся спящим. Во избежание повторений, дабы никто не обнаружил никаких закономерностей, Деррик, в отвлечённое от собраний время, баловал себя коротким сном.

По его словам, Старейшина Ловия не покидала подножья Башни на протяжении аж семи дней, и всё ещё была заперта, по неведанным ему причинам.

Мистер А, на пару со своими ищейками, так и не обнаружил и единого следа последователей Шута. К тому же, те Потусторонние, что были заняты поисками некой новой тайной организации, сами не распространялись о “Шуте”, ибо понимали, что было опасно упоминать это имя Бога. Посторонние люди, знавшие о существовании величественного альтер эго Клейна, страшились молиться ему, так как полагали, что имя это принадлежало не иначе как злому богу.

«Эмлин говорил в прошлый раз, что у него есть какие-то намётки к ингредиентам, которые я ищу… Он сказал, что, возможно, сообщит мне всё в скором будущем… Но проблема в том, что у меня сейчас нет денег…» — Тихо поворчал Клейн, взяв трость и направившись к дому адвоката Юргена.

Он позвонил в дверь и понимая, что его ждало, заранее отступил на два шага назад.

Вскоре дверь отворилась, и пожилая миссис Дорис радостно распахнула к гостю свои объятия.

— Ох, доктор, которого вы привели в прошлый раз, самый настоящий волшебник! Я не чувствовала себя так хорошо уже лет десять!

Увидев, что милый ей сыщик стоял достаточно далеко, чтобы обнимать его, она смогла только сложить руки на груди и выразить словами свою радость.

— Миссис Дорис, вы уже в девятый раз мне об этом говорите, — Ничуть не удивлённо и с прикрытым раздражением отозвался Клейн.

Он увидел чёрного кота, сидящего на напольной вешалке. Несмотря на ненадёжность конструкции, Броди держался уверенно.

«А я тоже так умею…» — Почти беззвучно, произнёс Клейн.

— Что, правда? — Озадаченно спросила старушка.

А затем тут же отбросив в сторону этот вопрос она с улыбкой спросила гостя:

— Вы за Юргеном?

— Да, — Тут же расплылся в улыбке Клейн.

Вопросы, связанные с переговорами и заключениями контрактов, требовали к себе надлежащего отношения, а также профессионального юриста.

Глава 412 — Письмо

Как только Клейн подумал о возможной причастности к преступлению хозяина дьявольского пса, детектив сменил стратегию беседы и решил рассказать всё о своей связи с Изенгардом Стэнтоном.

Кроме того, он не забыл упомянуть, что Изенгард собрал команду частных сыщиков, для расследования серийных убийств, а также напомнил о величине вознаграждения.

— На самом деле я лишь дал пару советов и поделился своим спорным мнением, и тем не менее, мой вклад был оценен как самый полезный, от чего я получил наибольшую часть того вознаграждения, — Заключил Клейн.

Два офицера, что вели допрос, записывали всё, что говорил подозреваемый. Один из них спросил, мог ли кто-то ещё подтвердить последние сказанные Клейном слова. Последний дал им имена и адреса Стюарта, Касланы и других частных сыщиков.

— Очень хорошо, мистер Мориарти. Мы благодарны вам за активное содействие следствию, — Закрыл блокнот полицейский. — Сколько по времени вы находились в доме Изенгарда Стэнтона? Я имею в виду, с того момента, как вы вошли внутрь дома и до того момента, как мы вас обнаружили.

Клейн на мгновение задумался, и не посоветовавшись со своим адвокатом, прямо ответил:

— Две или три минуты.

Другой полицейский изогнул бровь и сказал:

— Многие жители поблизости подтвердили, что вы вошли в дом потерпевшего около 14:10. Мы прибыли на место происшествие в 14:28. Иными словами, вы пробыли на месте преступления около восемнадцати минут, а не две или три! Что вы делали там на протяжении всего этого времени? Почему не сообщили о преступлении полиции?

«Прошло восемнадцать минут?» — Нахмурился Клейн.

По ощущениям Клейна он пробыл в дверях комнаты отдыха около минуты.

«Может быть, это странное ощущение, когда за мной наблюдали, как-то сбило меня с толку? Неужели это была какая-то Потусторонняя сила? Если за всем этим действительно стоял хозяин той псины, то он наверняка Потусторонний шестой или даже пятой Последовательности…» — Размышлял Клейн.

Юрген, тем временем, наклонился вперёд, готовясь обвинить полицейских, что те задавали наводящие вопросы.

Повод был, мягко говоря, не самый удачный, но он хотел поубавить темпы допроса и отсрочить невыгодный для его клиента вопрос.

— Но я сказал правду, — Потёр лоб подозреваемый. — По моим ощущениям прошло две или три минуты, с того момента, как я переступил порог того дома.

Сказав это, он подчеркнул:

— Повторюсь, по моим ощущениям.

Офицеры переглянулись, а затем записали слова допрашиваемого.

— В течении тех восемнадцати минут вернулся слуга. Он звонил в дверь, но ему так никто и не открыл. Поэтому он взглянул в эркерное окно и увидел на полу разрезанный труп и вас, стоявшего посреди места преступления. Тот слуга ужаснулся и ринулся прямиком в полицейский участок. Прохожие и соседские жильцы это подтвердили.

Клейн проигнорировал взгляд Юргена и повертев головой произнёс:

— Я не слышал никакого звонка.

Офицеры вновь переглянулись и молча записали показания.

Они и дальше засыпали его вопросами, касавшиеся других деталей дела, а Клейн, освобождённый от чувства вины, честно отвечал.

В конце концов, прервав серию вопросов, он спросил полицейских:

— Вы нашли детектива Стэнтона? Я не видел в той комнате его тела. Скорее всего, он всё ещё жив…

Полицейский щёлкнул ручкой и произнёс:

— Это одна из вещей, которые мы бы и сами хотели узнать. В комнате отдыха были найдены следы борьбы, но окна в ней были закрыты и не открывались несколько дней, что характерно для осенне-зимних сезонов. Нападавший и мистер Стэнтон как-то покинули то место. Мы не нашли никаких следов ни в доме, ни в округе. Также, — Словно опережая вопрос Клейна, офицер добавил, — Никто из опрошенных не видел никакой погони или человека, что перетаскивал тело.

«Может быть всё произошло глухой ночью? Может быть нападавший прошёл сквозь стену?» — Клейн молча подкидывал догадки.

Да благословит Бог детектива Изенгарда Стэнтона… — Исполнил подозреваемый молебный жест.

По окончанию допроса Клейна поместили в небольшую камеру, а один из офицеров, что вёл допрос, послал рядового служащего, дабы тот съездил с адвокатом на Минск-Стрит и забрал письмо, о котором говорил Клейн, в качестве вещественного доказательства.

Только к самому вечеру Клейну наконец удалось покинуть застенки полицейского участка. Залог составлял аж 50 фунтов.

— Это куда дороже, чем в прошлый раз. Среднестатистическому частному детективу было бы трудно собрать такую сумму за столь короткий промежуток времени, — Пожаловался Клейн Юргену, выходя на свободу.

Адвокат всё также сохранял характерное для него спокойное выражение лица.

— В прошлый раз, всё было не так плохо. Сейчас же все улики указывают на вас.

Он остановил мимо проезжавший экипаж и повернувшись к Клейну произнёс:

— Шерлок, я ваш адвокат. Перед тем как отвечать на вопросы полицейских, лучше советоваться со мной, даже если вы не видите в этом необходимости. Вам следует быть осмотрительным, даже если вы невиновны. Обычный человек легко может наговорить всякого, тем самым усугубив своё положение.

«Но я уже привык самостоятельно выпутываться из таких историй…» — Вспомнил допрос Клейн и глухо рассмеялся.

— Да, я это учту.

Юрген, не говоря больше ни слова, сел в карету.

Клейн сел напротив него и задумался обо всей этой истории с Изенгардом Стэнтоном.

Его мозговой штурм вдруг прервал заурчавший живот.

«Время ужина уже прошло…» — Выудив карманные часы и сверив время расстроился Клейн.

Он не хотел тратить время ещё и на приготовление ужина, поэтому задумался о том, какой бы ему посетить ресторан.

— Я попросил бабушку приготовить ужин на три персоны, — Подняв веки отозвался Юрген.

— Разве я смею вам навязываться? — Растерялся Клейн.

Спустя несколько секунд под гнётом взора каменного лица, детектив посмеявшись пожал плечами.

— Впрочем, разве я смогу устоять перед кулинарным гением миссис Дорис…

К тому времени, когда они вернулись на Минск-Стрит, над Районом Шервуд нависло тёмное небо, в котором ярче звёзд и алой луны, были лишь уличные фонари.

Поужинав в доме Юргена и поиграв с котом, Клейн вернулся домой.

Он привычно порылся в почтовом ящике, выудил оттуда газету и открыл дверь.

Убрав трость, он понял, что что-то было не так.

Его провидческая интуиция кричала ему, что в доме был незнакомец!

«Это полиция, приехавшая сюда забрать улики?» — Настороженно огляделся Клейн и заметил, что на кофейном столике его ждало письмо.

Клейн ясно помнил, что в том месте должны были лежать только газеты!

Детектив осторожно вошёл в свою гостиную, готовясь к нападению. Вокруг царила гнетущая тишина, которую нарушили лишь неспешные шаги детектива, что медленно двигался к кофейному столику.

Взглянув на письмо, Клейн первым делом надел пару чёрных перчаток, а уже только потом вскрыл конверт.

В конверте лежал тонкий лист бумаги. После того, как Клейн развернул его, бурые буквы отразились в его глазах, а слабый запах крови развеялся вокруг носа.

На листе бумаги были выведены запёкшейся кровью слова: “Вы все умрёте!”

«Это же… Это послание от хозяина той псины? Он мстит всем причастным к смерти своего питомца? Дело приняло нездоровый оборот… Может мне стоит сразу сообщить обо всём Ночным Ястребам или Уполномоченным Карателям?» — Со сжатым в кулак сердцем подумал Клейн, но быстро отказался от этой затеи.

Он мог понять человека, жаждущего мести, ибо по приезду в Баклунд сам не прекращал поисков Ланевуса.

Клейн, сбитый с толку, ещё раз огляделся вокруг.

«Разве он не боится быть пойманным, оставляя такие письма? Может быть, действовать таким образом, его подталкивает метод действия?»

«Или он пошёл в открытую конфронтацию, поскольку упустил Изенгарда Стэнтона?»

«В чём же причина?»

«Кроме того, когда я был в доме и стоял в оцепенении, он явно наблюдал за мной… Почему он не стал атаковать? Неужели опасался меня, обыкновенного частного сыщика?»

«Навряд-ли… Знает ли он, что я Потусторонний? Это уже возможно… Благодаря наваждению Мастер-Ключа я наткнулся на его пса… Может быть, этот человек мог смотреть глазами своего зверя?»

«Может быть, пёс как-то смог передать то, что видел, своему хозяину… Он смог меня разглядеть в ту ночь…»

«Я не стал сражаться с его верным помощником… Я убегал, крича о помощи… Не мог же он меня испугаться… Может быть, он беспокоился, что ко мне на помощь явился бы раненый Изенгард Стэнтон, что прятался где-то поблизости?»

«Интересно, нападавший знал, что я нелегальный Потусторонний? Может быть он думал, что я не стану обращаться за помощью в полицию…»

Задаваясь вопросами, Клейн обошёл весь свой дом.

Когда он открыл дверь спальни, его внимание сосредоточилось на ещё одном письме.

Конверт лежал на столе, словно там ему было самое место.

“Ты следующий” — Гласило кровавое послание.

«Следующий… Как самоуверенно…» — Вздохнул Клейн.

Он поднял голову и взглянул в окно.

Где-то там впереди стояло несколько двухэтажных домов с горящим светом в окнах.

Блеклый свет фонарей падал на землю, где среди уличных теней завилась тьма, образовав собой чёрную фигуру во фраке.

Фигура подняла правую руку и словно целившись из револьвера, направила неразличимое оружие прямо на Клейна.

Затем силуэт согнул руку в локте, задул дуло и бесшумно растворился в ночной тьме.

Глава 415 — Кольцо

У Клейна не было развёрнутого мнения, лишь информация:

— Насколько мне известно, Дьявол может предвидеть опасность ещё до того момента, когда мы начнём действовать. Мало того, он в состоянии определить источник угрозы, тем самым подготовив эффективные ответные меры. Его будет трудно отыскать, тем более остановить.

— Да, это действительно так, но это не значит, что мы ничего не можем поделать, — Кивнув произнёс Изенгард.

— Так какой же у нас план? — Нетерпеливо спросила Каслана.

— Я сражался с ним лицом к лицу, — Начал Стэнтон, — У меня есть приблизительные представления о его сильных и слабых сторонах. Дьявол действительно может предугадать природу опасности, как и её источник, причём, задолго до начала действий против него. Пока мы сидим здесь и строим свой план, касающийся расправы над ним, он получает обратную связь. Конечно, всё будет так, пока мы действительно готовимся к решительным действиям.

«На самом деле, сильные и слабые стороны каждого из Дьяволов отличаются друг от друга. Некоторые из них способны почувствовать надвигающуюся опасность только за десять-двадцать минут…» — Молча возразил Клейн.

Изенгард посмотрел на Каслану и Клейна, а затем продолжил:

— У силы предчувствия опасности есть один недостаток — Дьявол ощутит лишь человека и место опасности, но никак не прознаёт о каких-то деталях. Это может сыграть нам на руку.

— Может сыграть нам на руку? Что-то я в этом сильно сомневаюсь, особенно когда дело касается врага, предугадывающего атаки, — Поколебалась Каслана.

Клейн был на её стороне, выразив это кратким кивком.

«Конечно, я могу использовать силу серого тумана, чтобы обмануть Апостола Желаний, выгадав нам немного времени. Да вот только как я раскрою секрет о тайном пространстве другим?» — Нахмурился Клейн.

Изенгард усмехнулся.

— Как бы то ни было, мир мистики полон невероятных вещей. Я Потусторонний седьмой Последовательности, Хранитель Знаний, также известный как Детектив, Пути Чтеца. Я рассказал вам это, дабы показать свою искренность и готовность сотрудничать. В нашей сложившейся ситуации, искренность, как мне видится, важнее всего.

«Седьмой Последовательности? Как ты сумел сбежать от Апостола Желаний? Похоже, у Изенгарда при себе какой-то очень мощный артефакт…» — Подумал Клейн и заёрзал на диване.

— Разве силы Хранителя Знаний способны подавлять чары Апостола Желаний? — Спросила Каслана, подавшись вперёд.

— Нет, — Со смехом ответил Изенгард, — Однако, у меня есть кольцо, содержащие в себе силы шестой Последовательности Пути Чтеца. Я различаю, распознаю и, главное, запоминаю и имитирую все Потусторонние силы, что я видел раньше. Конечно, против более могущественных Потусторонних шансов у меня не так много. Ха-ха, у нас в церкви частенько говорили: знание — сила.

«Почему это звучит так знакомо? Его кольцо…» — Клейн уже принялся вспоминать, как Изенгард достал великолепного вида кольцо.

Кольцо это было инкрустировано множеством маленьких бриллиантов. Вместе они опоясывали изумительной красоты изумруд, с виду походивший на человеческий глаз. От одного взгляда на это кольцо у Клейна закружилась голова, как при переутомлении.

«Разве… Это… Не… Запечатанный артефакт 2-081? Изенгард Стэнтон, это “Око Мудрости”?» — Клейн глазами полными удивления посмотрел на детектива, сидевшего в кресле.

Именно это кольцо показывал Око Мудрости, на одном из своих собраний, которые часто посещал Клейн!

«Око Мудрости… Действительно, такой псевдоним мог придумать только выходец из Церкви Бога Знаний и Мудрости…» — Подумал Клейн и использовал свои Потусторонние силы, дабы подавить проступавшие на лице эмоции.

В конце концов, он обнаружил, что очертания великого сыщика действительно совпадали с Оком Мудрости. Но также им было замечено множество мелких несхожестей.

«Его маскировка впечатляюща… Интересно, это всё благодаря 2-081?» — Поразмыслил Клейн.

«По словам Изенгарда, искренность в нашем деле важнее всего… Мне что, теперь молча достать Брошь Солнца, которую он же мне и продал?»

«Что бы он ответил на это? Что-то вроде: “Ого, новенький, и здесь ты?‥”»

Пока Клейн воображал глупости, Каслана разглядывала кольцо, которое держал в руке Изенгард Стэнтон.

— Какую силу вы планируете имитировать, чтобы противостоять Апостолу Желаний? — С некоторой завистью и недоумением спросила она.

— Дьявольскую, — С улыбкой возвестил Изенгард, — Их предчувствие опасности.

В этот момент он был похож на хитрющего седого лиса, ютящегося в кресле.

А разве это сработает? — Растерялся Клейн, не совсем понимая принцип работы кольца.

Заметив озадаченные лица Касланы и Клейна, Изенгард рассмеялся и объяснил:

— Во-первых, нам сейчас нужно разработать план, благодаря которому мы сумеем навредить Апостолу Желаний, а затем этому плану строго следовать. Во-вторых, Апостол Желаний почувствует опасность и будет знать, что угроза исходит от нас и от этого места. В-третьих, какой бы этот гад не был продуманный, действовать он будет инстинктивно. Его первой реакцией будет желание нам как-то отомстить или вовсе убить нас, так как его тело произведёт некоторые метаморфозы. Он начнёт думать, будет ли его нынешнее положение выгодным, для совершения контратаки или ему следует отступить. В-четвёртых, я сымитирую его силы в тот момент, когда он ощутит надвигающуюся угрозу, тем самым определив его местоположение.

«Вот это я понимаю план…» — Впечатлился Клейн.

«Но что дальше? Апостол Желаний убежит, как только поймёт, что что-то не так. Мы даже не успеем за ним угнаться, как только в нём закрадутся сомнения.»

Изенгард с улыбкой взирал на своих соратников по несчастью.

— Судя по моим выводам, сейчас он прячется где-то поблизости. Независимо от его умений дистанционно управлять эмоциями других, у его сил должен быть какой-то предел. Ведь он только сейчас смог воздействовать на Стюарта и остальных. После того как мне удалось сбежать, причина, по которой я долго не появлялся, заключилась в том, что я обсуждал план действий совместно с Ночными Ястребами, Разумом Машины и спецслужбами. Каждая из организаций пошлёт по два-три отряда, которые будут следить за соседствующими с этим домом улицами. Понятное дело, всё строго засекречено. Хе-хе, такое развитие событий вполне может быть ожидаемо для Апостола Желаний. Даже если он почувствует какую-то опасность, он будет относится к ней как к чему-то нормальному. Но как только я установлю его местоположение, я сообщу официальным Потусторонними, и они быстро оцепят прилегающие территории.

— Но в этом и заключается проблема. Как обо всём сообщить официальным Потусторонним? Если мы не сделаем этого в течении нескольких секунд, Апостол Желаний сбежит, — Поделился опасениями Клейн.

— Если у нас ничего не выйдет — То так уж и быть. Не существует идеального плана.

— Сейчас мы можем только ждать. Когда придёт время, Апостол Желаний, возможно, уже покинет Баклунд, но он может вернуться в любое время, — Объяснил Изенгард.

Затем он достал небольшой золотой предмет, размером с ладонь. Он выглядел как миниатюрный телеграф, с приделанной к нему трубкой.

— Это ещё один Запечатанный Артефакт. Он позволит моему голосу звучать одновременно на расстоянии до пяти километров отсюда, — Улыбнулся Изенгард. — Его вредным побочным свойством является то, что после активации человек воспользовавшийся этим артефактом, в течении длительного периода времени будет слышать все, в радиусе пяти километров. Конечно, я могу имитировать его силу при помощи кольца, чтобы смягчить этот недуг.

Внимательно выслушав, Каслана слегка нахмурилась.

— Поскольку в этом деле и так замешаны официальные Потусторонние, то, в чём наша необходимость?

Изенгард аккуратно надел кольцо на палец, а затем со всей серьёзности произнёс:

— Чтобы не спугнуть Апостола Желаний раньше времени. Недалеко отсюда уже задействована власть Пустоты. Если цель действительно неподалёку, то мы втроём должны удержать его здесь как можно дольше.

— Я согласен, — Подумав недолго, отозвался Клейн.

Каслана кивнула и сказала:

— Мистер Стэнтон, вам не нужно было нам так много рассказывать. В конце концов, мы тоже заинтересованы в том, чтобы выжить.

— Ха-ха, детальное объяснение — тоже часть плана. А наше с вами соглашение означит лишь то, что операция вот-вот начнётся… — Сказал Изенгард и прикрыл свои глаза.

Изумруд внутри кольца засиял тёмно-синим светом.

Как вдруг Изенгард Стэнтон вскочил и помрачнев указал вверх.

— Он здесь, наверху!

Клейн и Каслана одновременно встали с места. Первый уже был готов щёлкнуть пальцами и зажечь спичку, что заблаговременно и на всякий случай, лежала на втором этаже, чтобы прыгнуть прямо туда, а другая последовала за Изенгардом к двери.

Никто из них не ожидал, что Апостол Желаний окажется настолько самоуверенным, чтобы остаться не просто поблизости, а ждать прямо на Минск-Стрит, 15.

«Может быть, он всё это время был наверху, наблюдая за нами своим леденящим душу взглядом… Неужели он слышал весь наш план?!» — Промелькнула мысль в голове Клейна.

В этот момент он увидел внезапно покрасневшие глаза Касланы. Её права рука сжалась в кулак и замахнулась Изенгарду в спину, в то место, где было его сердце!

«Вот чёрт…» — Зрачки Клейн сузились.

«Апостол Желаний не сбежал, потому что ещё не разыграл все карты!»

«В сердце Касланы всё это время таилось семя порока!»

«Стычка в гостиной была ничем иным, как представлением, чтобы ослабить бдительность детективов. Но когда пришло время, Каслана потеряла контроль над своими эмоциями, а Апостол Желаний нанёс свой удар!»

«Главной его целью по-прежнему оставался Изенгард Стэнтон.»

«Как хитро…» — Процедил Клейн и выстрелил в Каслану Воздушной Пулей.

— Осторожно! — Крикнул он вслед.

Наученный опытом Изенгард, не разбираясь что к чему, тут же бросился вперёд.

Однако Каслана проигнорировала выстрел Клейна, позволив пуле угодить ей в руку.

Коридор забрызгало свежей кровью.

♫ Бам!

Каслана, бросилась вперёд и со всей силы ударила Изенгарда в спину.

♫ Хруст!

Клейн услышал звук ломающихся костей, а Каслана, казалось, поразила детектива в позвоночник.

Глава 416 — Два плюса дают минус

Даже Клейну, что увидел, как спина Изенгарда Стэнтона прогнулась от удара, стало немного больно.

Изенгард, глухо ударившись об пол, казалось, потерял сознание.

Каслана стояла с пустым взглядом на прежнем месте и тяжело дышала. Её лоб покрылся холодным потом, а сама она больше не проявляла признаков агрессии.

Она расслабила свои мышцы, как после пробуждения от изнурительного кошмара. Каслана покачнулась, почти падая в обморок.

Выгадав момент, Клейн подбежал к лежащему на полу Изенгарду Стэнтону и, припав на колено, попытался помочь ему подняться.

Изенгард, распластавшийся на полу, взревел от боли:

— Обо мне не беспокойся!

Очевидно, он и не смел надеяться, что группа из трёх человек, в которой один был ранен, а другой вот-вот обессиленно рухнет в обморок, сумеет справиться с Апостолом Желаний. Поэтому Изенгард велел Клейну немедленно бежать за помощью к официальным Потусторонним. В противном случае их бы ждала неминуемая смерть.

В то же время Изенгард кое-как поднял свою руку, пытаясь применить одну из своих Потусторонних сил, чтобы привлечь внимание мистиков на службе у королевства, пребывавших довольно далеко от Минск-Стрит, 15.

Что же касалось золочёного “телеграфа”, то он отлетел куда-то в стену.

Клейн замешкался и только намереваясь уже начать действовать, он увидел густую чёрную жижу, что смолой стекала с потолка, образовывая собой чёрный человеческий силуэт.

Силуэт этот был непрогляден и лишь, казалось, из головы торчали два голубых огонька.

Клейна приковали эти два леденящих душу огонька, и потонув в них, он на мгновение испытал все греховные желания: страх, гнев, жадность, ревность, голод и похоть.

Апостол Желаний наконец снизошёл к ним, готовый рубить и кромсать.

В то время как из команды детективов, что собирались противостоять Апостолу Желаний, способным сражаться был только Клейн.

При нём был только его револьвер и зачарованные пули, а все его мистические приспособления остались над серым туманом. Кроме того, не стоило забывать, что он столкнулся не абы с кем, а с могущественным Потусторонним пятой Последовательностью!

В этот миг Клейн слегка улыбнулся.

Он поместил свою руку на то место, куда пришёлся удар по Изенгарду и давя на тело переместил ушиб в сторону ребра!

Клейн, благодаря одной из сил Фокусника сумел превратить серьёзную травму в незначительную! Он не думал о последствиях и возможном причинении боли Изенгарду, но верил, что это поможет великому детективу как можно скорее встать в строй, чтобы принять участие в сражении с Апостолом Желаний. Таковы были законы борьбы за выживание и Клейн действовал, почти-что, инстинктивно.

«Жалко, что я не могу переносить урон на других людей или предметы…» — Припомнил Клейн.

Несмотря ни на что, Клейн, всё-же, обдумал это решение и “вылечил” Изенгарда только тогда, когда Апостол Желаний полностью материализовался в комнате. Клейн полагал, что это хоть сколько-нибудь отрежет преступнику путь к отступлению и выиграет им время!

Почти в ту же секунду кольцо, которое показывал своим соратником Изенгард, начало испускать зелёное свечение, наполненное целебной силой. Вскоре зелёная пелена окутала тело детектива, оказывая лечебное воздействие на его раны.

Перелом на рёбрах мгновенно зажил.

Великий сыщик всеё ещё ощущал чудовищную боль, но уже мог встать и принять бой, но решил дождаться удобного момента.

Когда Апостол Желаний, преисполненный желанием отомстить увидел это, его огоньки на месте глаз вспыхнули, а тело замерло.

Осмыслив произошедшее, преступник вновь обратился в смолянистую жижу и развернувшись, устремился к раскрытому окну.

Чёрный силуэт выпрыгнул прямо в окно и исчез.

Клейн поспешно поднял правую руку и щёлкнул пальцем.

Воздушная пуля пролетела сквозь оконную раму и с искрами вылетела наружу. Однако, Апостол Желаний успел улизнуть.

«Он так быстро смылся… Он точно был Дьяволом? Эх, это проблема…» — Рассудил Клейн и резко обернулся, чтобы оглядеть Изенгарда Стэнтона, который уже стоял на ногах.

Детективы переглянулись и потом одновременно спросили друг друга:

— Вы способны исцелять раны?

— Вы можете исцеляться?

Изенгард повертел головой и с горькой улыбкой произнёс:

— Никогда бы не подумал, что как раз благодаря моей уловке наш враг и сбежит.

Его кольцо вновь засветилось, а сам он огляделся, чтобы убедиться, что Апостол Желаний сбежал.

Затем Изенгард Стэнтон дал краткое объяснение произошедшему:

— Ещё сегодня днём у меня не было возможности сымитировать эту исцеляющую способность. Только сильно позже я понял, что именно она мне и поможет застать врасплох Апостола Желаний. Когда меня ранили, я не сразу исцелился, дабы не спугнуть этого гада. Конечно, всё бы ничего, но я никак не ожидал, что вы тоже способны исцелять серьёзные травмы… — Тихо вздохнул сыщик.

План Изенгарда мог бы и сработать, если бы Клейн не поставил в наивысший приоритет спасение товарища, а начал бой с Апостолом Желаний. Но последний, заподозрив неладное, немедленно сбежал.

«У Изенгарда и у меня были козыри в рукаве, но не согласовавшись друг с другом, мы упустили преступника… Вот уж точно, два плюса дают минус…» — Слабо посмеялся Клейн.

— Всё потому, что мы недостаточно хорошо знаем друг друга, и раньше нам не доводилось работать в команде.

— Нет, это всецело моя вина, — Искренне заявил Изенгард. — Когда я понял, что вы не собираетесь идти в атаку, а наоборот пришли мне на помощь, я должен был перегруппироваться и тоже начать действовать. Вместо этого мой разум застилала боль и сила кольца. Я не мог думать ни о чём другом, кроме как о своём плане.

«Полагаю, отрицательный эффект Запечатанного Артефакта 2-081 — это пассивное угнетение мыслительных способностей человека…» — Заключил Клейн.

— Мистер Стэнтон, — Улыбнулся Клейн, — Сейчас не время искать виноватых. Апостол Желания сбежал. Мы должны что-нибудь предпринять.

Изенгард снял кольцо и повернулся к двери комнаты отдыха.

— Скоро сюда прибудут официальные Потусторонние. Я выйду к остальным детективам и успокою их. После этого мы можем начать продумывать план действий. Вы со мной или у вас намечены какие-то серьёзные дела?

«Официальные Потусторонние… Изенгард упоминал Ночных Ястребов, Разум Машины и спецслужбы… Хоть-бы среди них не было моих знакомых… Впрочем, моя интуиция подсказывает мне, что всё будет в порядке… Всё происходит слишком быстро, у меня слишком мало времени, чтобы избавиться от дискредитирующих меня вещей, перед лицом официальных Потусторонних…» — Промелькнуло в уме Клейна.

— Мистер Стэнтон, когда вы поняли, что Апостол Желаний находился у меня дома, где он прятался?

Изенгард задумался, а затем произнёс:

— В вашей спальне. Он спокойно сидел за столом.

«Как самоуверенно…» — Подумал Клейн и указал на второй этаж.

— Я поднимусь к себе, проверю, не оставил ли он за собой каких-нибудь следов. Если мы сможем установить, как на самом деле выглядит Апостол Желаний, его поимка изрядно облегчится. Остальное я оставляю на вас.

— Хорошо, — Отозвался Стэнтон и подозвал Клейна с собой, чтобы помочь Каслане.

Клейн нашёл всё произошедшее с ними довольно забавным.

«Даже после детального обсуждения плана и попытки устроить ловушку, мы всё же не смогли изловить преступника… Идеального плана не существует, а в том, что есть, всегда найдётся место для погрешностей… Вот почему Фокусник является лишь седьмой Последовательностью…»

Выйдя из комнаты отдыха, Клейн сразу же направился на второй этаж и вошёл в свою спальню.

Обстановка внутри спальни не отличалась от прежней. Даже расстояние между столом и стулом оставалось неизменным, будто внутри никого и не было. Клейн представил, как за столом внутри его же спальни сидел враг и терпеливо выжидал удобного случая для атаки.

«Чего ещё ожидать от хладнокровного убийцы…»

Клейн посмотрел в сторону эркерного окна и оглядев стёкла подумал, отражали ли они в себе силуэт преступника.

«Путь Дьявола просто предназначен для совершения преступлений… Навряд-ли он так просто оставил за собой улики… Тем не менее, я могу подняться в пространство над серым туманом и попробовать что-нибудь сделать…» — Рассудил Клейн и осмотрев комнату, принялся сжигать сделанные им записи мистического характера.

Закончив с приготовлениями, он увидел нескольких незнакомцев, поднимающихся на второй этаж.

Лидером группы был мужчина с застывшим лицом и вьющейся копной растрёпанных каштановых волос.

В руке он держал старинное серебряное зеркало, исписанное странными узорами. По обе стороны от зеркала красовались драгоценные камни.

— Здравствуйте, мистер Мориарти. Меня зовут Бернард Икансер, и я прибыл из Церкви Бога Пара и Машин. Могу ли я осмотреть это место?

Клейн кивнул и произнёс:

— Да, конечно, — А затем вежливо добавил. — Дайте угадаю, мне также не стоит уходить далеко, так как у вас могут возникнуть вопросы?

— Именно так. Мистер Стэнтон уже рассказал, кто вы такой, — С улыбкой отозвался Бернард.

Люди, пришедшие с Бернардом, не отходили от него ни на шаг. Кому-то из них не было никакого дела до Клейна, кто-то проявлял любопытство, а кое-то, как показалось Клейну, отнёсся к нему с некоторой неприязнью.

«Рассказал, кто я такой? Он без затей представил меня или выдумал какую-то легенду?» — Мимоходом подумал Клейн и последовал за Бернардом.

Остальные официальные Потусторонние разбились на пары и рассредоточились по второму этажу дома.

— За этим столом сидел Апостол Желаний? — Спросил церковник, видно уже узнавший это от Изенгарда.

— Да, — Честно ответил Клейн.

Не говоря больше ни слова, Бернард Икансер вознёс над столом своё зеркало и трижды провёл по нему правой рукой.

После короткой паузы он глубоким голосом произнёс:

— Достопочтенный Арродес, мой вопрос таков: как выглядел Дьявол, сидевший здесь?

Горящий свет в спальне сник, словно всё пространство вокруг окуталось туманом после ливня. Отражение в зеркале зашлось рябью и показало сцену, в которой человек, будто бы покрытый смолой, сидел за столом повернувшись спиной к окну и лицом к кровати.

Затем сцена внутри зеркала изменилась. В смутном изображении едва разглядывался профиль преступника, сокрытый в непроглядной черноте.

Бернард Икансер различил очертания Дьявола.

У Апостола Желаний были высокие скулы и холодные голубые глаза.

Глава 417 — Арродес

Увидев сцену в серебряном зеркале, Клейн изобразил задумчивую мину.

«Надо же, настолько мощный артефакт, что у него даже собственное имя есть… Похоже, внутри него запечатан кто-то живой…»

«Такие Запечатанные Артефакты почти не несут в себе негативных свойств, но крайне тяжелы в исполнении… Эту вещь используют крайне редко и только по особым случаям… Полагаю, этот Бернард Икансер занимает какое-то высокое положение в иерархии Разума Машины… Наверняка он дьякон и уж точно не такой простой, каким хочет казаться…»

«Я думаю, мне не переплюнуть пророчество этого зеркала, даже поднявшись над серым туманом…»

«Да уж, как бы то ни было, с таким прорицанием далеко не уйдёшь… В Баклунде бесчисленное множество обладателей высоких скул и голубых глаз…» — Задумался Клейн и не успел заметить, как вместо изображения на поверхности зеркала появилась надпись.

“Теперь мой черёд задавать вопрос. Ошибёшься или замолкнешь — выполнишь моё поручение или понесёшь наказание”, — Гласило оно.

Клейн от удивления изогнул бровь, увидев кроваво-красные огни, исходившие из зеркала.

«Как интересно…» — Разглядывал он, словно кровью выведенные слова, в отражении.

Буквы кровавыми разводами обратились новыми словами:

“Каково истинное имя Красного Свечения?”

«Красное Свечение? Он имеет в виду одного из лидеров Братства Чистого Света?» — Подумал Клейн, но вдруг понял, что не знал правильного ответа.

Он знал только о Жёлтом Свечении, Венитане.

Бернард нервно сглотнул, а на его лбу выступил пот.

После мгновений гнетущей тишины, он наконец вымолвил:

— Нанид!

“Не верно!”, — Кровавые слова вновь построили новую строку. — “Поручение или наказание?”

По лице Бернарда было заметно, как его охватили сомнения. Наконец он выдохнул и промолвил:

— Наказание.

Едва успев договорить, как вдруг откуда ни возьмись его ошарашила серебристо-белая молния, что угодила ему прямо в голову.

Волосы с его головы зашипев встали дыбом, а тело с грохотом рухнуло на пол, испуская струйки чёрного дыма.

Зеркало, что секунду назад лежало в его руке, как ни в чём не бывало поплыло будто пёрышко и аккуратно приземлилось на стол.

Спустя пару секунд Бернард, встал на дрожащие ноги тяжело переводя дыхание.

Клейн молча смотрел на всё это, не зная, как ему реагировать.

Икансер, более-менее придя в себя, взглянул на него с вымученной улыбкой.

— Вы, наверняка, знаете о Запечатанных Артефактах и о вреде их использования.

— Да… — Клейн посмотрел на торчащие “ёжиком” волосы на голове Бернарда и понял, от чего у него была такая затейливая прическа. — На самом деле, вам, наверное, не стоило проводить такое следствие при мне. В одиночку, я полагаю, было бы куда сподручнее.

— Ух, по требованиям безопасности, во время пользования таким зеркалом должен находиться сторонний наблюдатель, — С небольшой дрожью в голосе объяснил Бернард.

«Ну, это вполне разумно…» — Подумал Клейн.

Он подошёл к столу и внимательно посмотрел на серебряное зеркало и из любопытства обнаружил, что кроме необычных узоров и декоративных камней, этот Запечатанный Артефакт не выглядел как-то особенно.

— Вы можете задать ему вопрос, коли угодно. Мы не возражаем, — С усмешкой бросил Бернард.

— Я, пожалуй, обойдусь, — Поджав губы ответил Клейн.

Ну не мог же он играть в “правду или действие” с чем-то вроде спиритической доски?

Клейн попытался легонько дотронуться до края серебряного зеркала.

«Холодное… Это явно непростой металл…» — Заключил любопытный сыщик и увидел, как древний артефакт слегка дрогнул.

В его отражении проступили белого цвета слова:

“Ваш верный и покорный слуга, Арродес, к вашим услугам.”

«Ась?» — У Клейна на секунду потемнело в глазах.

«Что происходит? Всего секунду назад с этого зеркала чуть было кровь не капала… Почему оно ко мне так вежливо?» — Удивился Клейн.

Впрочем, он быстро сделал предположение, основанное на только что увиденном им представлении.

«Серебряное зеркало знает истинное имя Красного Свечения, поэтому, похоже, оно как-то связано с Духовным Миром…»

«Таинственное пространство над серым туманом, кажется, тоже как-то связано с Духовным Миром… Неужели это зеркало способно ощущать ауру серого тумана?» — Промелькнуло в сознании Клейна.

Не успел Клейн вдоволь надуматься над этим явлением, как Бернард Икансер, кажется, окончательно пришедший в себя, схватил зеркало со стола, а пришедшие с ним официальные Потусторонние, до этого бесцельно осматривающие комнату, перестали притворяться, что не видели своего лидера в неважном свете.

После пары вопросов и небольшого обыска, Клейн распрощался с Бернардом и компанией, а затем нашёл Изенгарда Стэнтона, который сидел на кресле с откидной спинкой, внутри гостиной.

— Что будем делать дальше? — Прямо спросил детектив Мориарти.

— Надо сказать Стюарту и остальным, чтобы они ехали к семьям, — С серьёзным выражением лица ответил Изенгард. — Так будет лучше, однако, может быть, не навсегда. Ну вы, Каслана и я, будем отправлены под защиту. Будем надеяться, что Апостола Желаний отыщут как можно скорее. Насколько я помню, вы веруете в Бога Пара и Машин, верно?

— Верно, — Ответил Клейн и исполнил соответствующий молебный жест.

«Эх, полагаю, на ближайшее время, единственным местом, откуда я смогу возноситься над серым туманом, будет ванной комнатой…» — Сокрушался Шут.

…

Район Императрицы, в роскошном имении графа Холла.

Одри посмотрела на изысканного вида настенные часы и села перед туалетным столиком, перебарывая волнение в своём сердце.

Она собиралась отправиться к своему учителю психологии, Оселеке Эскаланте и намеревалась совершить ключевой шаг, для вступления к Алхимикам Психологии.

Перед тем как взмолиться Шуту, ей нужно было всё хорошенько обдумать.

«На сей раз моя очередь узреть его ангела, ведь так?» — С предвкушением подумала Одри.

После нескольких секунд молчания она сложила руки перед лицом и тихо произнесла почтенное имя.

…

На Минск-Стрит, 15, Клейн стоял посреди гостиной, разглядывая всё вокруг.

«Апостол Желаний мне сулит лишь опасность и некоторые трудности, когда остальным серьёзнейшие перемены в жизни…» — Вздохнул сыщик.

«Я правда очень надеюсь, что всё это закончится как можно скорее… В это дело замешано так много официальных Потусторонних и Запечатанных Артефактов…» — Подумал Клейн и услышал иллюзорную мольбу.

«Должно быть, это Мисс Справедливость…» — Предположил Шут и будто ничего не случилось отправился в ванную комнату.

«Моя жизнь тоже претерпела некоторые перемены…» — Выдохнул Клейн, заперев за собой дверь.

До того момента, как процессия, завязанная Апостолом Желаний прекратиться, ему надлежало пореже подниматься в пространство над серым туманом, так как за ним безустанно приглядывал Разум Машины.

«На следующей неделе, во время собрания Клуба Таро, должно быть полегче… Однако, на всё про всё у нас будет около десяти минут… Ну, что сказать, запор — явление вполне нормальное…»

Настроившись на оптимистичный лад, Клейн сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом.

Одри, в свою очередь, согласно тому, чему её учили, совершила простой ритуал и вошла в состояние искусственного сомнамбулизма.

Когда Клейн увидел расплывчатый силуэт Мисс Одри, он, уже по привычке, обратившись в своё Духовное Тело, дотронулся до карты Тёмного Императора, а затем отправил очередную, но похорошевшую на вид бумажную фигурку, прямиком в алую звезду.

Оригами вобрало в себя бурлящую энергию пространства вокруг и обратилась гигантским ангелом с чёрными крыльями.

Одри изумлённо разглядывала, как священный образ величественного ангела спускался к ней, окутывая её своими бесчисленными крыльями. Она потеряла дар речи.

«Это воистину ангел… Ангел Мистера Шута… У него двенадцать пар крыльев! Всё в точности как в священных писаниях… Это ангел нашего Клуба Таро!»

Девушка разглядывала, как силуэт ангела расплывался из виду, обволакивая её чувством сладостного блаженства.

Она искренне поблагодарила Мистера Шута, а затем позвала своих служанок и велела им собираться в путь.

Клейн улыбнулся и вернулся в гостиную. Он глядел в пулевое отверстие в стене и погрузился в раздумья.

«Хм, может быть, мне повесить здесь какую-нибудь картину?»

…

В Районе Хиллстон, в доме Оселеки Эскаланте,

Одри оставила служанку и своего телохранителя в гостиной, а сама, на пару со Сьюзи, последовала за хозяйкой дома.

В комнате отдыха их ждало ещё двое. Первым был Гилберт Алукард, психолог, с которым Одри познакомилась благодаря леди Норме. Вторым был Стивен Хэмпрес, человек, принимавший предыдущее собрание у себя дома.

К тому времени, когда уже была пора банкета, в комнате горела только одна свеча, что стояла посередине кофейного столика и одаривала всё вокруг мерцающим тёплым светом.

Поприветствовав друг друга, Гилберт, на чьей слегка смуглой коже играл свет от свечи, молча посмотрел на Сьюзи.

Одри несколько виновато улыбнулась и вымолвила:

— Я чувствую себя спокойнее, когда она рядом.

Сьюзи, припустив хвост, взглянула на Гилберта невинными глазками.

После того как Одри заняла своё место, Гилберт поднёс к своему лицу свечу и взглянул на пришелицу сквозь прыгающий огонёк.

— А теперь ответьте честно. Вы уверены, что вы хотите присоединиться к Алхимикам Психологии?

В свете свечи казалось, что его глаза окрасились золотом. Если приглядеться, то можно было заметить, как его зрачки приобрели вертикальную форму.

Разум Одри на мгновение затуманился, но она тут же пришла в себя и медленно кивнув произнесла:

— Да.

Гилберт задал новый вопрос:

— Вы намерены причинить вред Алхимикам Психологии?

В его тоне слышалось нечто странное, будто подталкивающее говорить.

— Нет, — Очень логично ответила Одри.

После нескольких вопросов Гилберт, Эскаланте и Стивен облегчённо выдохнули.

— Есть ещё что-нибудь, о чём вы бы хотели рассказать? — С улыбкой спросил Гилберт.

Одри на мгновение опешила, а затем в качестве проявления искренности, поведала:

— Однажды я купила формулу зелья Зрителя на одном из тайных собраний. Я… Я уже Зритель.

«И это собрание случилось в Клубе Таро…»

Глава 420 — Семья, поклоняющаяся дьяволу

Западный Район, Эдвард-Стрит, 6.

Бернард Икансер, поправив чёрную шляпу, указал на дверь за фонтаном и поведал Клейну, Изенгарду и Каслане:

— Согласно нашим источникам… И при помощи зеркала, нам удалось зафиксировать местоположение предполагаемого подозреваемого.

«Упомянув зеркало его немного передёрнуло… Интересно, какую цену пришлось заплатить, чтобы получить желаемый ответ…» — Немного посочувствовал Клейн дьякону.

— Здесь живёт подозреваемый? — Спросила Каслана.

Изенгард Стэнтон огляделся и поразмыслив произнёс:

— Наверное, исходя из такой спешки, вы обнаружили что-то ещё?

— Да, портрет схож с тем, что показало нам зеркало, — Откровенно ответил Бернард. — Кроме того, соседи рассказали, что раньше видели здесь большого чёрного пса. Полагаю, это и есть наш Апостол Желаний. Простите, что сразу не предоставил вам хозяина этого дома. Его зовут Джейсон Патрик и он главный акционер одного небольшого банка, — Разъяснил Бернард, обходя фонтан и подходя к двери дома.

По его описаниям это был жизнерадостный, полный энтузиазма и оптимизма мужчина средних лет, оставшийся холостяком, но, по заверению соседей, имевший несколько любовниц.

— При его богатстве, — Продолжил Бернард, — Слуг у него немного. Всякий раз, когда он устраивает банкет, ему приходится нанимать сторонних работников из Городской Ассоциации Прислуг. Всё дело в его бессоннице. Из-за неё он не содержит дома много прислуги, ибо нуждается в тишине и покое.

— Я думаю дело не в бессоннице, а в секретах, которые следует утаивать от посторонних ушей и глаз, — Полушутя предположил Изенгард.

Клейн, ни разу не нанимавший себе прислугу, несколько виновато произнёс:

— Возможно, всё дело в том, что у него не всё так хорошо с финансами, как думают Другие.

— Да, возможно, — Согласился Изенгард и поднявшись на крыльцо встал у парадной двери.

Бернард посмотрел на Клейна и спросил:

— Вы не нанимаете слуг и довольствуетесь услугами уборщицы два раза в неделю, ибо скрываете в тайне, что вы Потусторонний? — Будто-бы прозрев произнёс член Разума Машины.

«Из всех моих тайн, эта самая безобидная…» — Подумал Клейн и улыбнулся Бернарду.

— Да, — Просто ответил сыщик.

Обменявшись парой слов, Бернард Икансер раскрыл входную дверь в дом, откуда повалил неописуемый смрад.

— Это запах смерти, — Мгновенно заключил Изенгард.

Бернард подозвал члена команды Разума Машины.

— Карлсон, у тебя есть что-нибудь?

Потусторонний по имени Карлсон носил очки и сложное выражение лица.(Прим. ред.: А ещё пропеллер…)

— Ну, мы нашли много трупов. Замурованных в подвале, в стенах дома и в саду, что уже зарос сорняками. По данным экспертизы, самым старым останкам более десяти лет. Свежие принадлежат слугам, жившим ещё с пару дней назад. Здесь всюду кости и плоть… Это место — настоящая человеческая бойня!

Пока Бернард выслушивал доклад, члены Разума Машины и тщательно отобранные полицейские выносили трупы из дома Джейсона Патрика.

Одни трупы были расчленены, когда от других остались лишь кости.

— Похоже, нас ждёт много закрытых дел, — Вздохнул Изенгард.

Увидев кишку, что вилась из трупа и волоклась по полу, Клейн выдохнул и отвернулся в сторону входа в дом.

— Джейсон не скупился на отпуска и зарплату для своих слуг, — Пробормотал Карлсон.

— Слуги, которым не доводилось работать в этом доме, завидовали своим более “удачливым” коллегам… Местный повар успел пообещать своему сыну, что на этой неделе возьмёт его в цирк, чтобы посмотреть представление…

— Дьявольское отродье… — Проронила Каслана.

Оглядевшись, Клейн подавил в себе свои эмоции и спросил:

— Вам не кажется, что убранство дома выглядит простовато? Подозреваемый же почти-что владельцем банка, здесь кругом должен быть дорогущий фарфор, расписные картины и шёлковые шторы. Почему мы ничего этого здесь не видим? Хотя, стоит отметить, мебель у него всё-же из достойной древесины.

Карлсон взглянул на дьякона и получив утвердительный кивок, рассказал:

— Очевидно, что подозреваемый давно планировал свою месть. Наверняка он продал всё ценное, что у него было и даже заложил свой дом в Варватский банк. Избавившись от слуг, он распродал остальные, менее ценные вещи. Он, кажется, был уверен, что его найдут и он не питал иллюзий, что для него всё закончится благополучно. Перед тем как начать действовать, у него остался только дом, минимум мебели и своё имя. Сейчас нам неизвестно, куда он перевёз драгоценности и наличные средства.

Выслушав Карлсона, Клейну на ум пришли три описательных слова: “тихий”, “рассудительный” и “неистовый”.

— Настоящий дьявол, — Заключил Изенгард и поделился своими выводами. — Он трезв и рационален в своих действиях, но он также склонен к безумствам и злым авантюрам, что подтверждают два его последних деяния.

— Значит, мы должны опасаться того, что он пойдёт на риск? — Уловил Клейн суть слов Изенгарда.

— Именно, — Серьёзно кивнул великий детектив.

Затем сыщики обыскали дом и нашли множество улик, доказывающих, что Джейсон Патрик именно тот, кого они искали. Они также обнаружили портрет, висевший в комнате отдыха. на нём был изображён мужчина средних лет с высокими скулами, голубыми глазами и аккуратно причёсанными волосами. Во всём остальном, на портрете был изображён ничем непримечательный человек.

— Мы нашли кое-что в тайной комнате, что подтверждает, что Джейсон пытался вызвать кого-то более серьёзного, чем дьявол, — Сказал Бернард остальным. — По какой-то причине призыв потерпел неудачу. Мы также подтвердили его настоящую личность. Он член семьи, исконно поклонявшейся Дьяволу, известной как Берия. Так что, настоящее его имя, должно быть, Джейсон Берия.

«Берия?» — Кивнул Клейн, ничуть не удивившись.

— Ещё в Четвёртую Эпоху эти люди поклонялись дьяволам и образовали разрозненный союз, известный как “Секта Освящения Крови”. Эта организация, сама по себе, была довольно разобщённой. Три великих дьявольских рода: Нойс, Андариэль и Берия представляли собой тройственный баланс злых сил. Когда-то их предки получили дар Бездны и с тех пор они поклонялись злому богу по имени “Тёмная Сторона Вселенной”. Они верили, что “Он” — правитель Бездны и опустошитель миров, который покорит нашу с вами реальность, — Рассказал Изенгард своим соратникам.

Бернард Икансер покачал головой и добавил:

— Если такая разобщённая организация в конечном итоге не раскалывается, то объединения сил неизбежны. Множество инцидентов и слухов указывают на то, что семьи Берия и Андариэль постепенно теряли своё влияние. Последнюю тысячу лет они являлись вассалами семьи Нойс. Так вот, символика семьи Берия — это абстрактные сочетания пентаграмм и козьих рогов.

«Несмотря на это, Берия по-прежнему остаётся старым родом, уходящим глубокими корнями в древность. Неудивительно, что Джейсон смог выдрессировать того пса-убийцу… Как бы то ни было, дрессировка и выхаживание такого питомца — недёшево… Впрочем, от того он и был крупнейшим акционером банка… Во Вторую Эпоху древним богом, связанным с Тёмной Стороной Вселенной, был Фарбаути… Интересно, есть ли тут какая-то связь?» — Поразмыслил Клейн.

После долго обыска трое детективов и члены Разума Машины доподлинно подтвердили, что Джейсон Патрик был Апостолом Желаний, но все они так и не смогли обнаружить улики, указывавшие на его текущее местоположение.

Под предлогом желания заручиться помощью от своих информаторов, Клейн забрал носовой платок Джейсона, который использовался для ритуала вызова дьявола. Разумеется, Клейн планировал подняться над серым туманом и провести гадание.

Бернард Икансер подошёл к группе детективов и с тяжёлым выражением лица сообщил:

— Ночные Ястребы доставят сюда свой Запечатанный Артефакт. Мы готовы сделать первый шаг.

— Хорошо, — Одновременно отозвались Изенгард и Каслана.

Клейн же лишь пожал плечами и кивнул в знак одобрения.

Выйдя из того дома, детектив Мориарти оглянулся, помрачнел и с сомнением произнёс:

— Думаю, у нас есть одна проблема.

— Какая проблема? — Поспешно вопросила Каслана.

— Он продал свои акции, свой бизнес и ценности. Это означает, что Джейсон готов отказаться от своей прежней жизни. Он пошёл на всё это только ради мести за своего пса?

— Ну, может быть он очень любил своего пса? Шерлок, неужели вы не знаете, как трепетно порой хозяева относятся к своим питомцам, — Сказала девушка.

Изенгард, шедший рядом и слушавший их разговор, торжественно произнёс:

— Нет, Шерлок думает в верном направлении. Каслана, знаете ли вы, как издревле называлась восьмая Последовательность Пути Дьявола?

Девушка всем своим видом дала понять, что знала, но никак не могла вспомнить.

Клейн ответил за неё:

— Хладнокровный, — Прозвучал низкий голос.

Хладнокровный… — Подумала Каслана и вдруг все поняла.

Заметив её реакцию, Клейн указал в сторону и добавил:

— Давайте разделимся и каждый из нас свяжется со своими информаторами.

Получив от детективов одобрительные кивки, Клейн поспешно ушёл. Однако, он не сразу направлялся к югу от Баклунд-Бридж, в поисках Эмлина Уайта. Сперва он хотел забрать 50 фунтов из полицейского участка, внесённых в качестве залога.

Клейн уже доказал свою невиновность, что подтвердили официальные Потусторонние, давшие свои показания.

Глава 421 — Дорогие материалы

Входная дверь в дом Джейсона Патрика внезапно распахнулась, и группа Ночных Ястребов вбежала внутрь.

Они были чем-то очень встревожены, будто вот-вот начался бы бой с чрезвычайно страшным врагом.

♫ Туц. ♫ Туц. ♫ Туц.

Вошёл человек, облачённый в серебряные доспехи.

Броня была крайне тяжёлой и крепкой. Различные её детали были выдержаны в некоем старинном антураже, а от левого плеча и по диагонали до живота — красовались багровые пятна крови, которые, казалось, было невозможно свести. “Кровожадные Латы” всем своим видом вселяли страх, но в то же время являлись изумительно красивыми.

Усмиритель Душ Соэст достал карманные часы и сверив время, произнёс:

— Уже пора.

Доспехи замерли и подняли забрало, показав человека внутри. Это был достаточно миловидный зеленоглазый мужчина с чёрными волосами.

— Леонард, для вас уже набрали ванную, она на втором этаже. Не медлите, иначе вам несдобровать, — Увещевал его Соэст.

— Да, капитан Соэст, — Вымолвил Леонард Митчелл и с помощью остальных Ночных Ястребов снял с себя окроплённый кровью латный доспех.

Освободившись от серебряной брони, он, не сказав ни слова, бросился на второй этаж и обнаружил, что от ванной ещё исходил белесый пар.

Леонард быстро разделся догола и медленно погрузился в горячую воду с головой.

Его кожа приняла красный оттенок, как у приготовленного омара, а потом на ней и вовсе проступили серебряные, похожие на шрамы, полоски.

Полосы обратились чем-то вроде лезвий, которые постепенно вылезали наружу, сливаясь с горячей водой.

Менее чем через десять секунд пар в комнате сник, а на поверхности остывающей воды образовался тонкий слой прозрачного льда!

Когда всё, с виду, пришло в норму, Леонард сел, кое-как переводя дыхание.

Он слегка наклонил голову, прислушавшись, был ли кто за дверью. Затем он, понизив голос спросил:

— Старик, ты знаешь происхождение 1-042?

«[Ты становишься всё более и более грубым ко мне…]» — Раздался в голове Леонарда старческий голос. — «[Я не знаю, откуда взялась эти странные доспехи. Но, мне кажется…]» — Издал смешок Паразит, — «[Я знаю владельца этой крови.]»

— И кто это? — С любопытством вопросил Леонард.

«[Один древний бог, существовавший ещё до Катаклизма.]» — Раздался голос из глубин сознания…

…

К югу от Баклунд-Бридж. Роуз-Стрит, Церковь Урожая.

Зайдя в тихий церковный зал, Клейн увидел Отца Утравски и вампира Эмлина Уайта. Последний находился в странной молитвенной позе: его руки были сложены перед лицом, а пальцы сцеплены вместе.

В тот момент на лице Эмлина не было ни злости, ни презрения ко всему окружающему. Лишь только благодать.

Клейн едва заметно улыбнулся и молча исполнил молебный жест Бога Пара и Машин.

Случайно выбрав место и дождавшись, когда служба подойдёт к концу, он подошёл к Эмлину Уайту.

— Сегодня ты особенно набожен, — С улыбкой вымолвил детектив Мориарти.

— А? — Издал бормочущий звук вампир. — Что я делал? Что я только что делал?! — Истерично вопрошал вампир, а затем, наверное, вспомнив, переменился в лице и замолк.

— Ну, может это и не так плохо, — Утешил Клейн вампира, с сомнением в голосе.

— И слышать ничего не хочу… Я чувствую, что скоро сдамся… Я не хочу предавать Луну! — Отчаялся Эмлин.

Клейн не стал продолжать тему, угнетавшую вампира.

— Вы, Сангвины, поклоняетесь Первородной Луне или какому-то божеству, что символизирует Луну? Или это всё одно и то же?

— Всё едино, — Слегка приподнял подбородок вампир. — Чистокровные Сангвины верят в божество, символизирующее Луну. Имя ей Лилит и она наша прародительница. Но грязнокровки поклоняются Первородной Луне. Обычно, эти две сущности единообразны, но при детальном изучении всплывают различия.

— “Грязнокровки”? — Удивлённо спросил Клейн.

«О чём-то таком упоминал Мистер Азик…» — Подумал он.

— Ну, есть два типа Сангвинов, — Начал Эмлин, состроив сложную мину. — Первый тип получает дар от могущественного Сангвина, когда другой принимает зелье. Последний — наш самый ненавистный враг.

— Почему? — Смутно догадываясь об ответе, спросил детектив.

— Главный ингредиент для их зелья, — Процедил сквозь зубы Эмлин, — Наша кровь.

«Я так и подумал…» — Посмотрел Клейн на Эмлина.

От одного его взгляда вампир занервничал, а затем фыркнул:

— Ты уже Потусторонний. Зелье с моей кровью убьёт тебя!

«Просто, я впервые встретился с говорящим ингредиентом для зелья… Однако, если так посудить, то все мы, в какой-то степени, ингредиенты…» — Сначала было хотел пошутить, а затем взгрустнул Клейн.

Эмлин смотрел на Отца Утравски, что тщательно полировал Священную Эмблему Жизни, а потом понизив голос сказал:

— Я нашёл два ингредиента, которые ты искал.

— Какие же? — Поспешил с вопросом Клейн, ничуть не скрывая своей радости.

— Мутировавший Гипофиз и кровь Тысячеликого Охотника, — Размеренным тоном поведал Эмлин. — Первый стоит 2000 фунтов, когда 100мл второго 300 фунтов.

— 2300 фунтов… Могу ли я рассчитывать на скидку?

Забрав залог из Чиссакского полицейского участка, в общей сложности у Клейна было 2185 фунтов наличными.

Да уж, 2300 фунтов… Целое состояние для представителя среднего класса… Некоторым людям и за всю жизнь столько не заработать… — Рассудил Клейн.

— Нет, продавец знает меня лично, и в силу хороших с ним отношений он и так сбил цену с 2800 фунтов. Кстати, согласно нашему договору, прибавляй 150 фунтов сверху, — Ответил вампир, глядя на понурое лицо Клейна. — Драконы нынче явление редкое. В этих краях отыскать такие компоненты под силу, наверное, только долгоживущему Сангвину. При других обстоятельствах, я думаю, пришлось бы заплатить ещё больше.

«Мне не хватает 265 фунтов… Я с таким трудом скопил свои деньги, а теперь мне вновь придётся оставаться ни с чем… Эх, надеюсь, Висельник как можно скорее продаст клык Оборотня… А ведь мне ещё остаётся купить Черту Человекоподобной Тени и волосы Глубоководной Наги… Ещё остался Солнце, но тот отдаст мне должок, скорее всего, помощью снять порчу с мистического предмета… С его нынешним положением, на большее рассчитывать не приходится…» — Проанализировал Клейн и заметил, что на улице уже смеркалось.

— Давай отложим эту сделку на некоторое время. Недавно я кое с кем вступил в перепалку и теперь за мной следят официальные Потусторонние. Ты же не хочешь, чтобы твоего человека заперли в подвале собора?

«А ещё мне нужно время, чтобы собрать деньги…» — Молча добавил Клейн и склонил голову.

— Официальные Потусторонние? — Спросил Эмлин и вскочил оглядевшись.

— Ты теперь священник Церкви Матери-Земли, у тебя законный статус. Более того, неужели ты думаешь, что Отец Утравски даст тебя в обиду?

— Я никакой не свяще… — Осёкся Эмлин.

Он снова сел и спросил Клейна:

— А эти твои официальные Потусторонние в состоянии снять с меня чары великана?

— Возможно, — Улыбнувшись ответил Клейн. — Но в таком случае ты рисуешь статься набожным верующим в Богиню Вечной Ночи, Бога Пара и Машин или Повелителя Бурь. Если, конечно, ты не хочешь вступить в ряды спецслужб. Думаю, последние бы сразу же послали тебя на шпионское задание, соблазнять какую-нибудь знатную особу.

— Только куклы, детектив, только невинные девы! — Поправил его Эмлин.

«Думаю, ты бы не смог устоять…» — Подумал Клейн и сменил тему.

— Ты слышал о семье Берия?

— Берия? А, эта кучка психов, поклоняющаяся дьяволу? Те ещё черти! — Выпалил Эмлин. — Почему ты спрашиваешь?

— Перепалка, о которой я говорил, произошла как раз с членом их семьи. Всё из-за дела о серийных убийствах. Помоги мне найти Джейсона Патрика, может быть, твои люди знают о нём что-нибудь. Разумеется, чем полезнее будет информация, тем больше будет вознаграждение.

— Детектив, ты дёрнул за хвост настоящего Дьявола, — Задумчиво кивнул Эмлин. — Когда ты соберёшь о нём слишком много информации, он поймёт, что ты ведёшь за ним охоту.

— Всё в порядке, я нахожусь под защитой властей, — Равнодушно бросил Клейн.

— Хорошо, я постараюсь тебе помочь, — Пораздумав несколько секунд, решился вампир. — За сведения я рассчитываю получить минимум 20 фунтов.

Покончив с делами, Клейн не задерживаясь вышел из церкви.

Он думал только о том, где бы ему достать ещё денег.

«Скоро Мисс Маг выпустит новую книгу… Должно быть, гонорар её ждёт приличный… А там и роялти… Возможно, я могу предложить ей формулу зелья Астролога… Однако, она до сих пор не собрала все ингредиенты для Мастера Уловок… Мисс Справедливость присоединилась к Алхимикам Психологии и продвижение по Пути ей сейчас куда интереснее, чем раньше… Но у меня нет для неё формулы… Может быть, я смогу продать ей свои знания?»

«Потусторонняя Черта Оборотня стоит около 1300 фунтов, может даже меньше… Возможно мне стоит сотворить мистический предмет? А ведь я ещё могу попробовать как-нибудь уговорить Эмлина вступить в Клуб Таро и взять у него денег за избавление от чар Отца Утравски…»

«Хм, у Джейсона Берии было много денег и всяческих драгоценностей… Если мы найдём его, возможно, я получу часть его сокровищ, в качестве своей доли!»

Охваченный раздумьями, Клейн огляделся и узрел тёмное небо, под которым расстилался туман.

«Как же мне не хватает денег…» — Горько вздохнул Клейн.

Вернувшись на Минск-Стрит, Клейн пошёл в ванную комнату с совмещённым санузлом. В руке он держал толстую стопку газет, словно готовясь к затяжной войне со своим кишечником.

Вне всяких сомнений, он хотел вознестись над серым туманом и пророчествовать над носовым платком Джейсона, чтобы определить его местонахождение!

Глава 423 — Поднялись ветра

— Да, около месяца назад, — Ответил Аарон, поправив очки.

«Месяц назад… Ровно в то время, когда его мучали кошмары…» — Удивился Клейн, но не подал виду, зато вспомнил о двух других своих предсказаниях.

«Уилл Осептин находился в некоей тёмной комнате, а снаружи слышался шум льющейся воды… Может быть это был звук движущейся крови и амниотической жидкости?» — Предположил Клейн, ощутив, как волоски на его руках встают дыбом.

Он вновь вгляделся в Аарона, так как подозревал, что его жена вынашивала Уилла Осептина!

«В области мистицизма, Змей Судьбы символизирует начало и конец, некий сокрытый цикл… Неужели Уилл выбрал такой изощрённый способ скрыться…» — Предположил Клейн.

Доктору Аарону не было дела до ненормального поведения детектива.

— Он точно будет красивым мальчиком. В честь его рождения я собираюсь устроить небольшой праздник… Шерлок, не смейте отказываться от моего приглашения, — С улыбкой проговорил хирург.

— А возможно, у вас будет девочка.

Честно говоря, ему было до жути любопытно, как же выглядел новорождённый Змей Меркурия. Однако, он также был встревожен, ведь “Змей Меркурия” — это первая Последовательность Пути Монстра. К тому же, столь высокое положение малыша означало и то, что за ним бы велась охота. Никто не мог дать гарантий, что у ребёнка было бы спокойное детство.

«Даже не знаю, повезло ли Аарону или нет… Даже если Уилл на затевает против него ничего плохого, то это вовсе не значит, что второй Змей Меркурия будет таким же благочестивым… Уилл Осептин до сих пор не сделал ничего плохого… Если я сообщу о нём Ночным Ястребам, то это будет жестоко. Я всегда понимал нелегальных Потусторонних… Лучше я буду просто сторонним наблюдателем, и когда придёт время, возможно, вмешаюсь… В любом случае, возможно, я всё это надумал и просто ошибся с пророчеством… Возможно Уилл Осептин и вовсе никакой не Змей Меркурия! А ребёнок Аарона — это просто ребёнок…» — Рассудил Клейн.

— Девочка? Ох, так даже лучше, — Предвкушая сказал Аарон.

— Аарон, снились ли вам ещё те кошмары? — После некоторых раздумий, спросил детектив.

— Иногда, но это были обычные дурные сны. Уилл мне больше не снится. Шерлок, спасибо вам за помощь и советы, — Искренне поблагодарил хирург.

«Ну, я думаю, что после тех тяжб, которые тебе причинил Уилл Осептин, было бы вполне нормальным, снись он тебе каждую ночь… Это естественная реакция от чрезмерной стимуляции… Столько глубоких впечатлений определённо оставят свой отпечаток во снах…» — Заключил Клейн.

Как вдруг он услышал какой-то шорох. Детектив обернулся и взглянул в окна, в которых увидел, как светло-жёлтый туман уносился прочь под гнётом яростного ветра.

Голые ветви раскачивались взад-вперёд, словно указывая на северо-запад. Спустя несколько секунд всё вернулось на круги своя.

— Даже в Баклунде зимой редко когда встретишь такой ветрище. По крайней мере, я ничего подобного не припомню, — Вздохнул Аарон, глядя в окно.

«Это не обычный зимний ветер… Что случилось?» — Подумал Клейн и сказал Аарону, что ему нужно в туалет.

Естественно, он собирался совершить гадание и выяснить в чём было дело. Но, Клейн не получил никаких откровений, касаемо необычного ветра.

Он решил отодвинуть этот вопрос до лучших времён и собрался отправиться в подземный тир.

В этот момент в тёплый зал Клуба Квилег вошёл служащий в красном жилете и почтенно обратился к Клейну:

— Мистер Мориарти, к вам пришёл ваш друг.

— Кто? — Удивлённо спросил Клейн.

— Мистер Бернард Икансер, — Ответил служащий.

«Дьякон, который по долгу службы делает себе завивку волос? Зачем он искал меня? Они что-то нашли?» — Задался вопросами Клейн и сразу же отправился в приёмный зал клуба.

Икансер придавил к голове шляпу, как-бы, в попытке побороть непослушные волосы и заявил:

— Уполномоченные Каратели нашли Джейсона Берию.

— Как его нашли? — Полюбопытствовал удивившийся сыщик.

Клейн помнил, что Апостол Желаний носил кожу Джейсона Берии и его истинная внешность, ровно, как и аура, были совсем не такими, какими их считали официальные Потусторонние. По разумению сыщика, отыскать преступника было крайне нелегко!

Бернард едва заметно огляделся и произнёс:

— Я не знаю. Я сам только что получил известие.

Он указал пальцем на маленькую белую птичку, что сидела на ветке и неторопливо чистила клювом перья.

Клейн посмотрел в окно, выходившее на дерево, и засобирался было задать вопрос Бернарду, когда тот всё же решился в общих чертах рассказал о случившимся:

— Уполномоченные Каратели нашли улики и подтвердили местоположение Джейсона. Однако, Дьявол ощутил надвигающуюся угрозу и успел убить двух официальный Потусторонних, а затем скрылся. Разумеется, это привело в бешенство руководство Церкви Повелителя Бурь. В настоящее время за ним ведёт охоту лично Эйс Снейк. Вы, вероятно, заметили недавний порыв ветра. Да, это всё он.

«Кажется, всё идёт своим чередом… Почему же я нахожу всё это странным? Согласно нашей с Изенгардом теории, Джейсон мог затеять какую-то другую игру, по правилам которой следовало отвлечь могущественных официальных Потусторонних…»

— Вы уверены, что обнаруженный человек — это Джейсон Берия, — После некоторых раздумий, спросил Клейн.

— Полагаю, да, — Ответил Бернард переменившись в лице.

Он жестом пригласил Клейна последовать за ним к экипажу, припаркованному на обочине. Внутри их ждали два члена Разума Машины.

Бернард глубоко вздохнул и достал из специального кармана серебряное зеркало.

— Достопочтенный Арродес, мой вопрос таков: “где сейчас находится Джейсон Берия?”, — Помрачнев произнёс мужчина с растрёпанными волосами.

Свет вокруг потускнел, а в отражении зеркала всплыла сцена.

Это было речное судно с поднятым парусом. Джейсон Берия пригладил фуражку, поднял воротник пальто и поспешил в каюту.

— Он собирается смыться из Баклунда! Архиепископ Эйс Снейк, похоже, направлялся в район доков… — Произнесла женщина, член Разума Машины.

«Как-то всё слишком просто, не так ли?» — Засомневался Клейн.

Бернарда ничего, кроме изображения на зеркале, не волновало.

Теперь ему оставалось только ответить на вопрос.

Вскоре в отражении зеркала показались кроваво-красные строки:

“Ежели мужчина, который тебе нравится, покроется язвами, сбросит кожу, обнажив плоть и кости, а затем и вовсе обратится чудовищем — ты продолжишь любить его?”

«Ну и вопросы… Подожди, “мужчина”?» — Удивился Клейн, чуть не повернувшись к Бернарду.

— Продолжу, — Медленно выдохнул Бернард, — Но я всё равно убью его.

“Очень честно”, — Показался на поверхности зеркала ответ.

«Прям какое-то публичное слушанье…» — Почувствовал себя неловко Клейн, захотев прикрыть лицо руками.

Он украдкой взглянул на других членов Разума Машины, но не заметил у них никакой реакции.

— Я всё ещё чувствую, что это какая-то уловка. Может быть это был ненастоящий Джейсон Берия?

— Зеркало никогда не лжёт, — Отозвался Бернард и убрал артефакт.

Клейн подумал, перед тем как поделиться:

— Нет, я действительно считаю, что мы должны принимать во внимание не только укоренившиеся суждения. Тот, кого мы ищем — Апостол Желаний, а не Джейсон Берия. Возможно, всё не так однозначно… Я, как детектив, был обязан это упомянуть.

…

На Кинге-Авеню.

Из королевского парламента выехал роскошный экипаж.

В расшитой коврами карете находилась кровать, диван, стол и другая мебель помельче. Всё это делало экипаж похожим на передвижную комнату на колёсах.

Герцог Паллас Неган, облачённый в тёмно-синий адмиральский мундир, пил из наполированного хрустального бокала красное вино, цветом похожее на свежую кровь.

Отпив вина, он задумался и сказал:

— Пригласи ко мне назавтра Эрла Холла. Я бы хотел обсудить с ним вопрос, касающийся увеличения оплаты труда рабочих с фабрик, а также о внесении поправок в Закон о Бедных. Хе-хе, почему это только Церковь Богини Вечной Ночи вдруг заинтересовалась такими вещами? В приглашении укажи, что я хочу с ним обговорить про имущественные ограничения для избираемых, и что они необходимы и не могут быть снижены.

Находившийся рядом секретарь быстро записывал в блокнот приказания герцога Негана.

Закончив с этим, Неган вздохнул и произнёс:

— А ведь я делаю всё это и для дворян… Среди нас становится всё больше и больше бесполезных людей, а также должников… — Начал было говорить Неган и увидел, как карета пронеслась мимо Района Императрицы.

Будучи известнейшим дворянином, чьи владения уступали лишь королю, герцог Неган также имел несколько любовниц. Но для относительно консервативного Лоэна, подобное явление могло обернуться уязвимостью Негану, поэтому, даже несмотря на его статус и положение, он был вынужден скрываться. На самом деле, подобная конспирация только доставляла дворянину удовольствие.

В тот день он собирался в очередной раз посетить свою возлюбленную. Это была молодая особа, которой совсем недавно исполнилось двадцать лет.

Герцог Неган достал пузырёк с каким-то снадобьем и выпил его. Он не смог удержаться, чтобы не прикоснуться к аксессуару, висящему у него на шее. Это была тёмно-синяя раковина, размером с большой палец.

Необычного вида украшение было мистическим предметом, который ему предоставила Церковь Повелителя Бурь, после последнего покушения Килангоса. Это был своего рода артефакт, передающий сигнал SOS напрямую Эйсу Снейку.

Из соображений безопасности, Неган даже перевёз своих любовниц в дома, что находились в районах поблизости с собором Святого Ветра.

Карета медленно двигалась вперёд, пока не достигла красивого дома. Позади виднелась дивная оранжерея, за стёклами которой вились алые розы.

Глава 424 — Подмена

Внутри кареты, которая недавно тронулась от Клуба Квилег.

— Апостол Желаний не обязательно должен являться Джейсоном Берией? Вы полагаете, что нас могли ввести в заблуждение? — Без насмешек или упрёков вопросил Бернард.

«Не так уж он и плох, для дьякона… Хотя, возможно это зеркало на него так повлияло…» — Мысленно похвалил его Клейн.

— Таково моё личное мнение. К слову, это очень легко проверить. Спросите своё зеркало о местонахождении Апостола Желаний, а не Джейсона Берии.

— Это имеет смысл, — Отозвался Бернард, придавив к голове шляпу.

Его лицо сталось до жути серьёзным, а взгляд остановился на зеркале.

— Но помните, если вы попросите у него какие-нибудь улики, Апостол Желаний сможет это почувствовать, — Напомнил ему Клейн.

— Да, я понимаю, — Произнёс Бернард и повернулся к двум другим членам Разума Машины. — Продолжайте оберегать мистера Мориарти. Даже если Апостол Желаний пойдёт в атаку, втроём вы сумеете продержаться до появления спецслужб.

— Да, дьякон! — Без колебаний отозвалась команда.

Икансер остановил карету и направился к Ночным Ястребам, рядом с которыми находился Изенгард Стэнтон.

«Архиепископ Церкви Повелителя Бурь в активном поиске Джейсона Берии… Артефакт Церкви Богини Вечной Ночи также пущен в ход… Если Апостол Желаний что-то и задумал, то лучше всего ему будет действовать прямо сейчас… Будем надеяться, что нам хватит времени, а зеркало не поскупится на ответы… Жаль, конечно, что я самолично не приму участие в поимке Апостола Желаний. Никто со мной не станет делиться ни деньгами, ни золотом…» — Вздохнул Клейн, рассматривая удаляющуюся спину Бернарада Икансера.

Однако, совсем скоро его настроение пошло на поправку.

«Впрочем, всё не так уж и плохо… По крайней мере, мне не придётся рисковать своей шкурой и для меня эта история точно закончится благополучно…»

«Кроме того, вряд ли Разум Машины отнесётся ко мне несправедливо… Особенно если учесть, что мои действия и гипотезы сыграли важную роль в этом деле… Кроме того, я, вроде как, последователь Бога Пара и Машин… К тому же, в том чемодане как минимум 50.000 фунтов… Да, меня точно не обидят и вознаградят по заслугам…» — Заключил Клейн, неспособный отделаться от некоторого сожаления.

Как бы то ни было, рисковать и лезть на рожон не в его стиле.

Фокусник никогда не выступал без подготовки!

«Всё произошло так быстро… Я даже не сумел как следует подготовить план…» — Подумал Клейн и кивнул двум членам команды Разума Машины.

Карета вновь остановилась у Клуба Квилег, а Клейн, вернувшись обратно, попросил служащего выделить ему комнату отдыха.

…

Район Хиллстон. В гостиной Изенгарда Стэнтона.

Леонард Митчелл расчесал свои слегка растрёпанные чёрные волосы. По приказу капитана Соэста и при помощи других Ночных Ястребов, он второпях надел “Кровожадные Латы”.

Леонард опустил забрало и его зелёные глаза погрузились во тьму. Затем он тяжело протянул левую руку и взял зеркало, которое ему передал Бернард Икансер.

Церковь Бога Пара и Машин дала кодовое обозначение этому артефакту: 2-111.

— Это всего лишь Запечатанный артефакт 2-го класса? — Спросил Соэст, слегка удивившись.

Бернард кивнул и произнёс:

— Не так уж он и опасен, — Едва заметно скрежеща зубами, выдавил из себя дьякон.

— Я полагаю, — Продолжил Соэст, — Некоторые из аспектов сил этого артефакта достигли уровня 1-го класса?

— Некоторые… Да… — Настороженно взглянул на капитана Бернард, не став делиться деталями.

Леонард осторожно провёл правой рукой по серебряному зеркалу и в гостиной вдруг стало необычайно тихо.

Повторив это движение трижды, он произнёс:

— Достопочтенный Арродес, мой вопрос таков: “где сейчас находится Апостол Желаний, напавший на Изенгарда Стэнтона?”

Во всём доме погас свет, словно над ним нависла гигантская непроглядная туча.

Отражение в зеркале зашлось рябью и спустя мгновения показало сцену.

Это был большой и красивый дом, за окнами которого находился роскошный сад.

В саду том стояла стеклянная оранжерея, внутри которой росли розы.

Над изумительного вида парником виднелось бледное солнце, чьи лучи пробивались через тонкий слой тумана.

— Он в Баклунде! — Выпалил Изенгард, сразу же определив это по положению солнца в небе.

— Когда мы узнавали, где находился Джейсон Берия, зеркало показало совсем другое! Нас провели! — Воскликнул Бернард Икансер.

— Как хитро, — Выдохнул Усмиритель Душ Соэст. — Тогда за кем же сейчас гонится Эйс Снейк? Ладно, на эти выяснения нет времени. Нам нужно определить, где находится этот дом. Я подозреваю, что Апостол Желаний затеял что-то очень плохое!

Тем временем зеркало вновь потребовало от “игрока” выполнения обязанностей.

Если бы Леонард Митчелл отказался отвечать на поставленный зеркалом вопрос, солгал или ошибся, он был бы сурово наказан.

По какой-то непонятной причине Леонард нервничал. От его извечной легкомысленности не осталось и следа. Он смиренно ждал своего вопроса.

Через несколько секунд в отражении показались кровавые строки:

“В твоём теле находится нечто инородное?”

Мышцы на спине Леонарда напряглись, на лбу выступили капельки холодного пота.

Если бы не латный доспех, остальные бы уже заметили, насколько сильно этот вопрос выбил из колеи их коллегу.

Его левая рука зашлась дрожью, что также слегка потрясывала само зеркало.

Как вдруг, кроваво-красные строки сменились на светло-зелёные. Леонарду повезло, что никто особенно не всматривался в отражение зеркала.

Слова продолжали перетекать друг в друга, и уже через несколько секунд перед ним предстали иные строки:

“У тебя есть шрам, о котором ты не рассказываешь другим?”

— Да, этот шрам живёт в моём памяти, — Спокойно ответил Леонард.

Он ощущал небывалую усталость от Кровожадных Лат.

«Это зеркало крайне опасно… Оно заметило Паразита! К счастью, Старик вовремя очнулся…» — Задумался Леонард, облизав пересохшие губы.

Соэст сверил время и довёл Леонарду, что неподвижно стоял в доспехах:

— У нас ещё есть время. Ты будешь отвечать за остальную часть операции!

— Да, капитан Соэст, — Отозвался сквозь забрало Леонард и испустил неслышимый вздох.

…

В доках.

Джейсон Берия вошёл в свою каюту.

Он смотрел в окно, наблюдая за туманом в небе и молча считал время.

Спустя несколько минут он быстро разделся, а затем одним резким движением сорвал с себя кожу!

Под слоем кожного покрова скрывалась красивая женщина лет тридцати.

Она нерасторопно оделась, обратившись совершенно очаровательной особой.

Затем она вытащила со дна чемодана каменную статуэтку, размером с кулак и плотно обернув её содранной кожей, завязала мёртвый узел.

Закончив с этим, она огляделась и поняла, что её судно отошло достаточно далеко от берега. Женщина открыла окно и бросила статуэтку, обёрнутую кожей Джейсона Патрика, прямо в воду.

♫ Плюх!

Останки и статуэтка быстро погрузились в воду.

Женщина отряхнула руки и закрыла окно. Неся чемодан, она перешла в другую каюту, которая была заблаговременно забронирована.

Сев у окна своего нового пристанища, красавица оперлась на локти и принялась вглядываться в небо.

Через какое-то время она вдруг увидела сильный порыв ветра, рассеивавший туманную пелену.

Уголки её губ изогнулись в ослепительной улыбке.

…

Район Шервуд. В роскошном доме близ собора Святого Ветра.

Полноватый Паллас Неган неуклюже, почти-что, по-медвежьи, обнял свою любовницу, красивую юную деву, в чьём лице проглядывалась невинность.

Вместе с ним прибыло ещё двое. Первым был мужчина средних лет, носивший чёрный фрак. У него были каштановые волосы, голубые глаза и ничем непримечательное лицо.

Он был Потусторонним шестой Последовательности, Благословлённым Ветром, стражем, предоставленным Церковью Повелителя Бурь.

Вторым был светловолосый молодой человек с тонкими чертами лица, выглядевший крайне утончённо и сдержанно. На макушке у него была очевидная залысина, не характерная для его возраста.

Что касалось остальной охраны, то она была рассредоточена снаружи дома.

Поднявшись на второй этаж, Благословлённый Ветром вошёл в спальню перед герцогом Неганом, чтобы совершить беглый осмотр. Секретарь герцога занимался проверкой соседних комнат.

Убедившись, что всё было в порядке, они кивнули герцогу Негану.

— Ох, а я уже почти остыл, — Полушутя признался Неган.

— Мы же можем просто поговорить, — Обрадовавшись предложила любовница. — Я бы хотела послушать истории о твоих морских приключениях.

— Ну, надеюсь, у нас останется на это время, — Схватил Неган девушку и захлопнул дверь ногой.

Его секретарь и Благословлённый Ветром вошли в комнаты по обе стороны от спальни и принялись ждать, ничуть не сбавляя бдительности.

…

Тем временем на чердаке этого дома.

На старом стуле, полузакрыв глаза, сидел человек в тёмном пальто. С виду было неясно, что он чувствовал, но он время от времени качал головой и улыбался.

Его каштановые волосы были слегка завиты, а карие глаза обжигающе холодны. Это был тот самый человек, которого Клейн видел во сне! Единственным различием было то, что у его ног было на один чемодан меньше.

«Как он энергичен и любвеобилен… А с виду, так и не скажешь… Наверное, он что-то принял, перед тем как прыгнуть в койку… Тем лучше для меня… Хе-хе, интересно, как официальные Потусторонние догадались, что “Джейсон Берия” — это два человека?» — Подумал мужчина и приподнялся с видом, будто он переживал сильное похмелье.

«Уже пора… Сейчас!»

Его правая рука вдруг сжалась, словно крепко вцепившись в чьё-то сердце!

Глава 426 — 1-042

Апостол Желаний в недоумении огляделся.

Его охватило чувство неминуемой опасности.

Он застыл на краю сада, посреди пожелтевшей от заморозков травы.

Затем, выбежав на улицу, он показался тем немногочисленным пешеходам, которые не заметили в нём ничего необычного.

Внезапно, в глазах Апостола Желаний проблеснуло серебро, а с другой стороны улицы показался некто, облачённый в латный доспех.

В свете солнца залитые кровью серебряные доспехи выглядели особенно неотразимо. Земля сотрясалась от чрезвычайно тяжёлых шагов.

Увидев это, Апостола Желаний обуял страх, не позволявший ему вдохнуть на полную грудь. Он осознал, что к нему шёл его самый страшный противник.

«Как они оказались здесь так быстро?! Неужели они раскусили мою уловку?» — Задумался Апостол Желаний и вновь обрёл былое хладнокровное спокойствие.

Он полностью сосредоточился на эмоциях и желаниях Потустороннего, находящегося внутри серебряных доспехов.

Однако, к его негодованию, доспехи начисто блокировали дьявольские Потусторонние силы.

Как будто бы он вознамерился совратить промёрзлый камень, лежавший внутри металлической банки!

Апостол Желаний, словно за неимением выбора, расправил свои крылья и принялся сгущать адское пламя.

Он поднял правую руку и прицелившись увидел, как его ладонь вспыхнула серебряным светом. Большой палец с его руки упал на землю, оставив за собой гладкую рану.

Под свист и серебряные вспышки все оставшиеся девять пальцев с рук Апостола Желаний посыпались наземь. Чемодан, который тот нёс с собой, с грохотом рухнул вслед за ними.

Зрачки дьявола сузились до острия иглы, и он взмахнул парой огромный крыльев летучей мыши, дабы избежать гибели.

Тень под его ногами отпрянула, словно живая, но в пылу битвы этого никто не заметил.

Апостол Желаний сделал два шага назад и собираясь отправиться в полёт — взорвался слизистым фейерверком.

Густая чёрная жижа, покрывавшая его тело, ливнем забрызгала всё вокруг. Бледные, окровавленные внутренности выплеснулись наружу. Извивающийся желудок и бьющееся сердце плюхнулись в кроваво-смольную кашу.

С высоты птичьего полёта, разбрызганная повсюду кровь и ошмётки образовывали собой прекрасный цветок смерти.

Сильный Потусторонний пятой Последовательности, Апостол Желаний, только что завершивший дерзкое убийство одного из самых защищённых людей в столице — разлетелся на куски, не оказав никакого сопротивления.

Это был Запечатанный артефакт 1-го класса, унёсший жизни более ста тысяч человек!

Леонард Митчелл, облачённый в эти ужасающие доспехи, с трудом передвигая ноги кое-что заметил:

— Он ещё жив! — Вскрикнул Потусторонний, разглядев движение тени в разлитой по улице крови. — Разные Дьяволы имеют разные особенности. Этот Апостол Желаний — “теневой оборотень”. Он покинул своё тело, оставив за собой живущую тень!

Усмиритель Душ Соэст услышал Леонарда и проинструктировал остальных Ночных Ястребов вместе с членами Разума Машины, чтобы те не подпускали к месту проишествия обычных людей.

Он посмотрел на циферблат своих карманных часов и выпалил Леонарду:

— У тебя осталось десять минут! Если этого хватит, не упусти его!

— Хватит! 1-042, кажется, привязался к нему. Я чувствую его тревогу, — Без колебаний отозвался сквозь забрало Леонард Митчелл.

Соэст поправил красные перчатки и приказал Ночным Ястребам:

— Возьмите с собой горячей воды и внимательно следите за Леонардом. Как только возникнут какие-то проблемы — Немедленно снимайте с него доспехи и выкапывайте “ванну” на месте! И да, оставляйте за собой следы, чтобы остальные и я смогли найти вас!

♫ Клац-туц-клац!

Кровожадные Латы, словно ожившие, пустились в погоню. Леонард, находившийся внутри той серебряной брони, несмотря на её вес двигался невероятно быстро!

Соэст проводил команду взглядом и обернулся к Бернарду Икансеру.

— Дьякон, отведите остальных членов Разума Машины в тот дом. Не спускайте глаз со всех, кто там находится, включая стражу герцога.

— Не спускать глаз? — Вопросил Бернард.

Соэст серьёзно кивнул и пояснил:

— Как вы думаете, каким образом Апостол Желаний узнал, что герцог явится в этот дом именно сегодня. Как он определил точное время, чтобы выманить Эйса Снейка и пустить его по неверному следу?

— Вы хотите сказать, — Просветлел дьякон, — Что среди гвардейцев был союзник Апостола Желаний?

Ничем другим столь идеальное стечение обстоятельств не объяснялось!

Иначе у всей этой операции не было никаких шансов на успех!

— Этого нельзя исключать. Мы также не можем исключать вероятность, что Апостол Желаний обладает мощным прорицанием, — Вымолвил Соэст и повёл вторую группу Ночных Ястребов на подкрепление по следам первой.

Бернард же повёл свою команду в дом любовницы герцога.

Он взглянул на бледное солнце и понял, что Баклунд, Королевство Лоэн и весь мир изменится после событий этого дня.

…

Тень неслась сквозь тьму канализационного туннеля, цепляясь за уступы на каменных стенах.

Апостол Желаний решил воспользоваться слабым местом противника и улизнул в узкие подземные коридоры. Он посчитал, что канализация самое удачное место для побега от кого угодно, кто облачён в громоздкие и тяжёлые доспехи!

Блеклая тень отрывисто двигалась вперёд.

Чёрная как смоль поверхность понемногу набухала и затвердевала, словно тень пыталась вобрать в себя новую плоть с кровью. Из-за нехватки подходящего материала всякая попытка с треском проваливалась.

Апостол Желаний издал болезненный вздох, ощущая, что он в любой момент может потерять контроль.

После короткой передышки он, спасая себе жизнь, продолжил бежать. Ему не представлялось возможности выгадать себе хоть сколько-нибудь времени, против надвигающейся угрозы. Дьявол боялся, что ужасающие серебряные доспехи неожиданно и бесшумно нагонят его.

…

В Клубе Квилег.

Клейн взял в холле несколько газет и отправился в туалет.

Он боялся, что Апостол Желаний сбежит, оставив потенциальную опасность для себя, Изенгарда, Касланы и других невинных частных сыщиков. Поэтому он планировал подняться над серым туманом и пророчествовать нынешнее положение Апостола Желаний.

Повторив тот же трюк с двойником и бумажной фигуркой, Клейн вознёсся в таинственное пространство.

Восседая на своём почётном месте, он призвал носовой платок Джейсона Берии и попытался узнать его актуальное местоположение.

В мире сна Клейн разглядел канализационные трубы. Он видел прыгающую, словно живую, тень и как она безустанно пыталась приобрести себе тело.

Вид с канализации поднялся и перед Шутом открылся возвышающийся собор.

«Собор Святого Ветра…» — Осознал Клейн и распахнул глаза.

«Его ещё не поймали, но, похоже, он тяжело ранен… Его состояние нестабильно!»

«Чемодана не было видно… Должно быть, он его выронил, когда получил ранение…» — Задумался Клейн.

При помощи гадания он вспомнил карту столицы и материализовал её перед собой.

Затем он прикинул примерный план канализации города.

Клейн, хоть и не полностью, но уже успел ознакомиться с планировкой канализации Баклунда. В основном его внимание было сосредоточено на подземельях Восточного Района, Баклунд-Бриджа и Района Шервуд. Как бы то ни было, ему предстояло ещё очень много не самой приятной работы, по составлению “подземной карты” города. Но в тот миг, когда это действительно стало необходимо, он даже задумался о том, не наведаться ли ему в местный муниципалитет, чтобы подсмотреть чертежи канализации.

Судя по карте и видению, Клейн понял, что Апостол Желания бежал к Району Хиллстон, чтобы пересечь его и войти в искусственное озеро, находившиеся в Районе Императрицы.

«Иными словами, он неосознанно движется ко мне…» — Помыслил Клейн.

«Я неуверен, где именно он пойдёт… Но я могу погадать… Он тяжело ранен и находится в крайне нестабильном состоянии… Я знаю, как он выглядит и имею некоторые представления о его ауре… Что ж, когда дело доходит до поиска людей, в этом мне нет равных… Я должен что-то сделать! Я не могу позволить ему сбежать! Ещё есть время!» — Замыслил Клейн.

Убедившись в степени опасности его затеи, он принял решение и вернулся в реальный мир.

Он вынул свечу, быстро установил алтарь и взмолился самому себе.

Вскоре в туалете воспарил призрак в чёрных доспехах. Это был Клейн, усиленный картой Тёмного Императора и обращённый в своё Духовное Тело.

Он также взял с собой Брошь Солнца и Ядовитый Флакон, чтобы наверняка справиться с врагом.

Клейн взмыл сквозь потолок клуба и улетел прочь.

В состоянии Духовного Тела он перемещался стремительно быстро, причём не создавая никакого шума и ветра.

Герой-Разбойник пролетел сквозь дерево и подобрал сухую ветку.

Держа в голове своё предсказание и план канализации, Клейн при помощи лозоходства определил зоны, которые уже прошёл Апостол Желаний.

Спустившись в зловонные сточные глубины, он развил максимальную скорость из возможной и пересекая узкие проходы, вошёл в относительно просторную область.

Смрадный поток уносил отходы куда-то во тьму, а Клейн неумолимо нёсся вперёд за Джейсоном Берией.

…

Тем временем Апостол Желаний чуть снова не потерял контроль. Он, замерев прижался к сырым стенам и трубам, изо всех сил стараясь обуздать свою жажду крови.

Отдышавшись, тень пошла дальше и вскользь оглядела пройденный путь.

Как вдруг, словно вобрав в себя тьму, откуда-то сзади появился некто в чёрных доспехах.

Чёрный плащ слегка покачивался, в такт уверенных шагов.

…

— Я уже совсем близко!

Леонард Митчелл, лязгая серебряными доспехами, протиснулся в канализационный люк.

Глава 428 — Козлы отпущения

Западный Район, Хоуп-Стрит, 9, резиденция премьер-министра.

Агухид Неган стоял за большим столом и с серьёзным выражением лица смотрел на Эрла Холла.

— Лорд Холл, мой секретарь должен был проинформировать вас о том, что произошло. Вы первый человек, о котором я подумал, когда это случилось.

Член Консервативной Партии, занимавший пост премьер-министра, выглядел изрядно постаревшим. Высокий и несколько тощий мужчина опёрся обеими руками на стол, словно не в силах выносить горя.

Но глаза его по-прежнему были полны жизни, а стойка уверенна.

Эрл Холл, владелец пышных усов, вздохнул и произнёс:

— Это известие меня очень потрясло. Я подумывал навестить Его Светлость, чтобы обсудить законопроект, который нас всех очень беспокоит… Кто бы мог подумать, что на него нападут…

Эрл Холл, растерявший в годах былую привлекательность, сначала выразил соболезнования, а затем сдержав эмоции дополнил:

— Как бы то ни было, Его Светлость уже мёртв. Нам нужно как можно скорее оправиться от горя и не дать нашему королевству попасть под угрозу.

— Именно поэтому я и призвал вас. Остальные вельможи будут только взывать к своим богам, трепеща от страха. Понятное дело, они возжелают, чтобы убийца был сурово наказан, а его наниматель найден как можно скорее. Их можно понять… Если даже Герцога Негана смогли достать, то что можно сказать на их счёт? Это вполне нормальная реакция, но не та, в которой мы сейчас нуждаемся.

Эрл Холл кивнул и спросил премьер-министра:

— Кто был убийцей?

— Это был самый настоящий дьявол, что десять лет маскировался под личиной акционера. Кстати, ваш банк недавно приобрёл его дело, — Поведал Агухид, не сменив тона.

— Джейсон Патрик? — Сразу же вспомнив имя, вопросил Эрл Холл.

— Он был Потусторонним пятой Последовательности. Джейсон продал своё дело, отказался от прежней жизни и пошёл ва-банк, чтобы убить моего брата. Из этого следует вывод, что нанял его кто-то очень серьёзный. К сожалению, он был сам убит во время побега. От него не осталось даже Духовного Тела. Согласно донесениям Ночных Ястребов, с ним расправился Герой-Разбойник Тёмный Император.

— Разве мы ничего не можем узнать о нанимателях Джейсона Патрика? — Спросил Эрл Холл.

— Этот “Герой-разбойник” не оставил от Джейсона ничего полезного следствию. Мы только можем выяснить, с кем Джейсон контактировал последние несколько месяцев. На это уйдёт много времени, причём, необязательно окупаемого, — Ответил Агухид.

— Каково отношение Его Величества к произошедшему?

— Скорбит, — Просто ответил премьер-министр.

Эрл Холл нахмурился, немного подумав, а затем сказал:

— В таком случае важно только то, зачем понадобилось убивать герцога Негана. Если “они” хотят разжечь войну или возобновить колониальные конфликты, то мы должны поведать общественности, что тот, кто сподвигнул Джейсона Патрика на убийство, был подослан Империей Фейсак. У нас получится “отыскать” убедительные доказательства, в пользу этого обвинения. В последние несколько столетий наш северный сосед играет эту неблагодарную роль, и я думаю, что все уже привыкли. Я полагаю, что ни у кого не возникнет сомнений в том, что эти северяне, варвары, способны на такое.

— И общественность их устрашится, а потом возненавидит, — Едва скривил уголки рта Агухид, не позволяя себе улыбаться. — Наше королевство стоит на пороге новых свершений и преобразований. Мы ещё не в состоянии позволить себе войну.

— Тогда давайте найдём цель, которую все сочтут приемлемой. “Герой-разбойник, Тёмный Император” — слишком загадочен, как и организация, стоящая за ним. Если мы обнародуем всё как есть, то мы лишь посеем панику. Люди всегда боялись неизвестного… Хм, а как насчёт Ордена Авроры? Они прикончили того интисского извращенца несколько месяцев назад. Никого не удивит, если они вновь прольют кровь. Их репутация и так уже хуже некуда. Про них неоднократно писали в газетах, и они уже стали чем-то вроде городской страшилки и даже классическими антагонистами во многих романах. Кроме того, это отведёт лишние подозрения от нас.

— А мы боремся с террористической организацией и стоим на страже Баклунда, — С вдохновением согласился Агухид. — Да, Орден Авроры неплохой выбор. Сначала мы повесим все грехи на них, а когда наступит следующий год, и мы будем готовы, то опубликуем окончательные результаты расследования и выдвинем обвинения Империи Фейсак, за организацию террористических формирований на территории Королевства Лоэн. Никто не встанет не защиту гнусных варваров, спонсирующих убийства невиновных.

— Ваш план куда продуманнее, чем мой, — На мгновение растерялся Эрл Холл.

— Мне нужно встретиться с Его Величеством, — Без лишних слов выпрямился Агухид и взглянул на Эрла Холла. — Вам следует позаботиться о своей безопасности. Мы до сих пор не выяснили мотивы людей, ответственных за смерть моего брата. Церковь Повелителя Бурь возжелала сместить действующего архиепископа Баклундской епархии. Эйс Снейк зачастил опаздывать, а последователи Повелителя Бурь всегда отличилась раздражительностью, вспыльчивостью и упрямством… А также податливостью к чужому мнению…

— Не будьте столь предвзяты. Та же Леуми очень умна, — Негромко рассмеялся Эрл Холл и исполнил молебный жест. — Богиня сбережёт меня.

…

«Орден Сумеречных Отшельников… Звучит внушительно…» — Подумал Клейн и нажал на механическую кнопку слива.

Он вышел из туалета и обдумывал только что полученные им сведения.

Ему виделось, что Орден Сумеречных Отшельников — это древняя организация, владеющая второй Богохульной Скрижалью, к которым присоединился Император Розелл.

«Убийство герцога Негана, как часть грандиозного плана по пробуждению первородного Создателя? Звучит немного абсурдно… Это похоже на веру Города Серебра… Жители того подземного города никогда не верили, что Создатель был мёртв… Они считают, что “Он” покинул их земли…» — Рассуждал Клейн.

Спустя какое-то время поток его мыслей прервал стук в дверь.

Это был не служащий клуба, а член Разума Машины, мистер Карлсон.

— Как вы сюда попали? — Неторопливо спросил Клейн.

Увидев Клейна, Карлсон немного расслабился, а заметив, что вокруг больше никого не было — слегка улыбнулся и ответил:

— У Потусторонних своих методы.

«Бернард Икансер узнал о смерти Апостола Желаний и подослал ко мне своего человека, чтобы подтвердить мой статус… Что касается моего “выступления”, то оно вполне удачно… Наверняка никто не догадался, что “Герой-разбойник” — это Духовное Тело…» — Заключил Клейн и улыбнулся пришедшему.

— Судя по вашему лицу, у вас для меня хорошие новости.

— Именно так. Джейсон Патрик был убит. Отныне вы в безопасности и больше не нуждаетесь в нашей защите, — Честно отчитался Потусторонний.

Услышав ответ Карлсона, Клейн ощутил волнение Духовной Силы, внутри своего тела.

— Вы уверены? — Удивившись спросил детектив.

— Полностью, — Утвердительно ответил член Разума Машины.

— Вот здорово! — Радостно воскликнул Клейн.

Карлсон взглянул на детектива и произнёс:

— Ваши детективные методы оказали нам большую помощь. Дьякон писал, что как только дело будет закончено, вам будет тайно передана награда. Вероятно, около 10ОО фунтов.

«1000 фунтов… Очень щедро! Однако, учитывая какие богатства с собой таскал Джейсон Берия… Вероятно, тот чемодан стоил как всё состояние мисс Мэри, с её акциями компании “Коим”…»

«Впрочем, возможно сообщник Апостола Желаний, заманивший к себе Эйса Снейка, забрал часть тех денег… Оставшаяся сумма, вероятно, составляла около 20000–30000 фунтов… Но это всё равно несметные богатства, по сравнению с моей 1000 фунтов… Очень жалко, что так получилось… Эх, а вдруг сообщник Джейсона забрал все деньги вообще?»

Несмотря на бурю эмоций, в связи обретённым вознаграждением, Клейн также ощутил “бурление” сил и понял, что его зелье усваивается. Награда, которую ему посулил представитель Разума Машины, только подхлестнула это чувство.

— По-другому я не мог поступить. В конце концов, мне ведь тоже угрожали, — Улыбнулся детектив.

Он не беспокоился от какого-то возмездия со стороны сообщника Джейсона, ибо вся эта “месть” была лишь уловкой. Что ещё более важно, по его ощущениям, он скоро станет Потусторонним шестой Последовательности.

Карлсон поправил очки и задумчиво произнёс:

— Мистер Мориарти, вы же тоже верите в нашего Бога. Мы надеемся установить с вами хорошие отношения. Прошу, сообщайте нам обо всём, о чём сочтёте нужным.

«Это он сейчас пытается сделать меня информатором Разума Машины? Что ж, я снова обрёл деловые отношения в Клубе Квилег…» — Заключил Клейн и исполнил молебный жест Бога Пара и Машин.

— Да, конечно, — Отозвался сыщик.

Оставшись без протекции Разума Машины, Клейн спокойно пробыл в Клубе Квилег до обеда, а затем не торопясь возвратился на Минск-Стрит, 15.

Он по привычке открыл почтовый ящик и отыскал там письмо без почтовой марки.

Это была весточка от детектива Изенгарда Стэнтона:

“… Я слышал от Разума Машины вашу гипотезу и что она подтвердилась. Ваша проницательность и профессионализм поистине поразительны. Если бы вы уже не были Потусторонним, я бы точно предложил вам ступить на Потусторонний Путь Чтеца. Вы, не побоюсь эти слов, гений частного сыска!”

Клейн стоял в своей гостиной и при свете газовой лампы читал письмо от великого детектива.

«На сей раз моё “выступление” было лишь выверенной Последовательностью логичных действий, что не привело ни к какой положительной обратной связи от моей Духовной Силы… Однако, людей, что мне благодарны, было крайне много и они напрямую выразили мне свои “овации”…» — Держа в руках письмо, размышлял Клейн.

Он прикрыл свои глаза и ощутил, как внутри него что-то расползалось и заполняло каждую клеточку тела. В его сознании вспыхнули мириады мерцающих звёзд и иллюзорных огней.

В последний месяц 1349 года его зелье наконец переварилось.

Глава 431 — Спасение утопающего не дело рук самого утопающего

Услышав вопрос Клейна, Эмлин Уайт аж подпрыгнул.

— А ты богаче, чем я думал, — Внимательно разглядывая детектива, вымолвил вампир.

По его предположениям, Шерлоку Мориарти потребовалась бы как минимум неделя, чтобы собрать 2450 фунтов.

— Я давно копил, как раз на такой случай, — С улыбкой вздохнул Клейн.

Эмлин задумчиво кивнул.

— Неужели работа сыщика такая прибыльная?

— Просто деятельность, открывающая некоторые возможности. В среднем детектив зарабатывает 200-300 фунтов в год, — Пооткровенничал Клейн.

Эмлин взглянул на него и невзначай спросил:

— Ну, а на самом деле? Ты занимаешься контрабандой оружия? Может ты выкрал чего ценного у какого-нибудь богатея? Для Потустороннего ниже седьмой Последовательности почти нереально так быстро найти хоть те же 2000 фунтов и, как правило, такие люди вертятся в серых зонах и промышляют чем-то таким, что граничит с законостью.

«Ты, Вампир, говоришь мне что-то про нарушение законов? Судя по всему, тебе самому хотелось бы подзаработать немного деньжат…» — Улыбнулся Клейн.

— Детектив либо берётся за относительно опасные дела, либо не боится смерти и рискует.

Спустя несколько секунд изумлённого молчания, вампир произнёс:

— Я отведу тебя к продавцу.

«Какой послушный вампир…» — Подумал Клейн и уже собрался согласиться, но вдруг понял, что затея эта была небезопасной.

«А вдруг продавец не найдёт у себя нужных мне компонентов, но соблазниться на мои деньги? Если он попытается обмануть меня или ограбить? Эмлину то я доверяю, но я не обязан доверять его контактам… Мне нужно найти предлог, чтобы отлучиться и провести гадание, дабы всё проверить… Хотя, есть более изящный способ…» — Немного подумав, Клейн взглянул Эмлину в глаза.

— Нет, сам иди, — С серьёзным выражением лица сказал детектив. — Я дам тебе 1000 фунтов в качестве задатка, а ты принесёшь мне мои ингридиенты сюда, в эту церковь. После того, как я проверю, всё ли в порядке, я отдам тебе остаток. Я уверен, что твой человек согласится на это условие, ведь он благородный Сангвин.

Польстившись, Эмлин невольно приподнял подбородок.

— Думаю, проблем не будет, — Усмехнулся вампир. — Ты боишься, что тебя проведут? Неужели стены Церкви Урожая придают тебе успокоения?

— Конечно, любой почувствует себя в безопасности, рядом с двухметровым обожателем Матери-Земли и обладателем каменных мускул, — Улыбнулся Клейн, кивнув в сторону Отца Утравски.

Эмлин Уайт помрачнел и фыркнул.

— А ты не боишься, что я украду твои деньги?

Клейн смерил его небрежным взглядом.

— А мне стоит волноваться? Ты же ходишь сюда каждый день, так что мне не составит труда тебя отыскать. Тем более, ты настоящий живой вампир, тебя легко можно продать за ту же 1000 фунтов.

Эмлин, словно оправившись от удара по больному месту, прорычал:

— САНГВИН! Я Сангвин! И не смей считать, что можешь меня продать, как какую-нибудь тварь!

Клейн молча усмехнулся, ожидая, пока Эмлин успокоится.

— Сделаем так, как ты предложил, — Помассировав свои виски согласился Сангвин.

Клейн сразу же вынул конверт, полученный утром, и протянул его вампиру.

— Увидимся здесь в восемь вечера.

Пересчитав деньги и убедившись, что всё было в порядке, Эмлин украдкой взглянул на Отца Утравски и тихо спросил:

— Мистер “частный детектив”, у тебя же много информаторов, верно? Ты слышал что-нибудь о злом боге, известном как Шут?

«Злом? Злом боге?!» — Чуть не выругался Клейн.

— В последнее время все носятся с этим именем, — С обычным выражением лица сказал Клейн. — Собираешься присоединиться в их бравые ряды и найти Шута, чтобы получить за него награду?

— Нет, я только хотел попросить этого злого бога или кто он там, чтобы он помог мне снять “великаньи чары”. Как ты наверняка знаешь, люди говорят, что для связи с Шутом надо произнести его имя на древнем гермесе… Что ты о нём знаешь? Он причиняет вред своим последователям? Станет ли он заставлять своих последователей менять своё вероисповедание?

«Хоть я и подставлю себя, я должен тебе сказать: мой дорогой друг-вампир, ты видишься мне как бедолага, отчаянно хватающийся за любую соломинку…»

— Этот Шут непрост. Ничего внятного про него до сих пор никто не нашёл. Никто не знает, насколько он силён и доподлинно не уверен, существуют ли какие-либо ритуалы для привлечения его внимания. Вот, что мне интересно. Почему ты не рассматриваешь двух своих вампирских… Э-э, предков Сангвинов, как своих спасителей? Как же древняя богиня Лилит? Я думаю, до тех пор, пока ритуалы верны, а подношения обильны, “Она” поможет тебе развеять чары Отца Утравски.

Эмлин слегка откинулся назад и несколько секунд молча обдумывал слова детектива.

— Ещё до Катаклизма, — Угрюмо начал вампир, — Предки редко когда отвечали на молитвы. Только исключительные обстоятельства позволяли нам получить благословение Лилит и её помощь. Думаю, моя проблема её не тронет.

«В легендах Города Серебра, древняя богиня Лилит олицетворяла собой Луну. Она получила свою власть от пробуждённого Творца… Возможно, она пала в какой-то божественной битве… Тогда кто же всё это время откликался на мольбы Сангвинов? Первородная Луна?» — Подумал Клейн.

— Значит остаётся Первородная Луна. Ей всё ещё можно молиться. Существует очень много нелегальных Потусторонних, которые обращаются к ней за помощью.

«В основном это касается существ и Короля Шаманов…» — Мысленно добавил Клейн.

Эмлин молча покусывал свои губы, а на его лице проглядывался неподдельный страх.

— Я подозреваю, что Первородная Луна стала кем-то вроде злого бога или высшего демона. Люди, которые ей молятся, претерпевают необратимые изменения и становятся жестокими, безумными… Сангвин, что обратится к ней, скорее всего потеряет над собой контроль и превратиться в настоящего монстра. Существовала когда-то одна особа, которая пыталась молиться Первородной Луне… В конце концов она превратилась в животное, на уме которого было только спаривание… Она спаривалась с баранами, с конями, мышами и даже растениями с камнями, рождая странных существ одного за другим. Каждый из них развил собственный вид монстров. К счастью, с ней и её отродьями быстро расправились.

«Первородная Луна так опасна? В Книге Тайн об этом не упоминалось. Неужели Кларман ошибался в своих суждениях? К счастью, я изменил ритуалы и молился себе…» — Ощутил Клейн, как заколотилось его сердце.

Благодаря рассказу Эмлина Клейн осознал, насколько были опасны скрытые великие сущности.

«Кроме меня…» — Вздохнул он.

Эмлин горько улыбнулся и вымолвил:

— Если связь с этим Шутом не будет так опасна, то мне стоит подумать о мольбе ему.

«Если, конечно, ты не расцениваешь за опасность расставание со своими накоплениями, в пользу Шута, за то, что он снимет с тебя чары…»

В тот момент Клейн мог только похлопать ему по плечу и исполнить молебный жест Бога Пара и Машин.

— Очень опасно молиться скрытой великой сущности, о которой ты толком ничего не знаешь. Ты также можешь попробовать какое-нибудь более популярное божество из тех семи, что в народе. Уж они-то не подвергнут тебя опасности и не заставят отказываться от кукол.

— Если действительно нет иного выхода… — Произнёс Эмлин, на вид, немного успокоившись.

Клейн не стал задерживаться. Он протиснулся в проход и вышел из Церкви Урожая.

Оглядев затянутое туманом небо, он подумал о будущих планах.

Не было никаких сомнений, что думал он только о том, как бы сэкономить денег и заполучить необходимые для продвижения ингредиенты.

«Ситуация, в которую попал Солнце, должна в скором времени стабилизироваться. Чтобы на него не пала тень каких-либо подозрений, я соглашусь на снятие порчи с мистического предмета, в качестве обещанной платы… Нахождение волос Глубоководной Наги я возложу на Мистера Висельника… Ну, а Потусторонней Чертой Человекоподобной Тени я займусь лично… Да уж, уже больше месяца прошло, как этот ингридиент не могут найти ни Эмлин Уайт, ни Око Мудрости… Остаётся мисс Шерон и Марик… Хм… Прошло уже довольно много времени, думаю Школа Мысли Розы должна была поубавить наблюдение за баром Храбрые Сердца… В любом случае надо будет зайти туда вечером и попробовать связаться с Шерон и Мариком…» — Быстро сообразил Клейн.

Чтобы добраться до бара Храбрые Сердца, ему сначала следовало съездить в Восточный Район и переодеться в своей съёмной квартире, которая находилась на Блэк-Палм-Стрит.

Подумав об этом, он направился к стоянке экипажей на противоположной стороне дороги.

…

Западный Район, на кладбище Гримм.

Форс Уолл, чьи глаза были сокрыты за шляпкой с чёрной вуалью, тихо шла с Дорианом Греем по кладбищу. Она согласилась сходить с ним возложить цветы на могилы Лоуренса, Аулисы и Лаберо.

Они молча шли вдоль надгробных камней. Мысли Форс были заняты только о мистическом ингредиенте — желудке Пожирателя Духов.

Она знала, что уже переварила своё зелье и понимала, что ей дозволено стать Мастером Уловок. Однако, ей не хватало компонента для зелья. Форс возлагала большие надежды на Солнце и на то, что он поможет ей, но проблема заключилась в том, что в свете последних событий он боялся проводить ритуалы или просить друзей поохотиться на Пожирателей Духов.

Чтобы как можно скорее продвинуться по Пути и избежать бреда полной луны, она даже обратилась за помощью к Мистеру Шуту, в надежде, что его последователи помогут отыскать столь необходимый ей ингредиент. Она уже рассказала ему, что издала свою новую книгу и уже ждала обещанный ей гонорар. Писательница не боялась, что её настоящая личность будет раскрыта Шуту, так как считала, что тот и так всё знал.

Под лёгкий шум холодного ветра, Форс и Дориан остановились у могилы Лоуренса.

На могильном камне была высечена эпитафия:

“Он был хорошим наставником.”

— Какая ирония, — Вздохнул Дориан.

— Почему? — Удивлённо вопросила Форс.

Она помнила, что Лоуренс упоминал о своём учительском прошлом и именно поэтому она выбрала эти слова для надгробия.

— Вы не поймёте. Это связано с нашей семьёй, — Усмехнулся Дориан и возложил на могилу цветы.

Выпрямившись, он взглянул перед собой и вдруг произнёс:

— Вы хотите стать Потусторонней? Обрести силу, которую я описывал в своём письме.

Глава 437 — Некролог

Это был уже не первый раз, когда на глазах Клейна умирал его знакомый. На сей раз это было воистину спонтанная и непредвиденная смерть. Талим выглядел как обычно, если не волнительно, когда спрашивал про “настоящую любовь” и совершенно ничто не предвещало беды.

«Всё произошло слишком быстро… Обычные болезни не приводят к такому исходу!» — Посчитал Клейн и тайно активировал своё Духовное Зрение.

Он припал на колено и увидел, что аура Талима Дюмона медленно затухала.

Кроме того, вокруг его сердца, словно хищной змеёй обвивались нити чёрного газа, медленно расползавшиеся по всему телу.

«Его убила сила, сродни проклятью?» — Сделал предварительный вывод Клейн.

К тому времени к месту происшествия прибыл слуга в красном пиджаке и служанка в чёрно-белом платье. Они ужаснулись при виде неподвижно лежащего на полу тела.

— Бегите в ближайший полицейский участок и сообщите им, что здесь умер человек.

— Да, мистер Мориарти, — Растерянно обронил служащий и немедленно развернувшись устремился за дверь, совсем позабыв накинуть на себя хотя-бы пальто.

Клейн не стал проверять личные вещи Талима и уж точно не собирался выдёргивать из его головы прядку волос, для свершения гадания, ибо находился под пристальными взглядами разволновавшихся очевидцев.

Клейн на тот момент уже считался почти-что официальной персоной, посему мог запросить помощи в расследовании смерти Талима Дюмона. Ему не было никакой нужды играть героя-одиночку.

В его уме пролетели воспоминаниями те деньки, когда они вместе с Талимом играли в карты и праздно общались за обеденным столом. Он вспомнил о, с первого взгляда, неоднозначной любовной истории, что надолго засела у него в памяти.

«Кто убил Талима?» — Сделал глубокий вздох Клейн.

«Талим обидел какого-то мистика, знающего толк в проклятиях?»

«Судя по его сегодняшнему настроению, его ждал спокойный день и с виду он совершенно точно не задумывался над тем, что обидел кого-то серьёзного…»

Вопросы один за другим всплывали в голове Клейна, но он не был как следует знаком с Талимом, посему не мог составить какое-то внятное предположение касаемо причин его гибели.

Когда на место прибыла полиция, Клейна допросили как свидетеля, и это отняло у него немало времени.

Закончив с протокольными процессами, Клейн покинул Район Хиллстон и вернулся в бар “Лаки”, находившийся на Баклунд-Бридж.

Карлсон всё также сидел в том углу бара и выпивал. С той лишь разницей, что виски сменился стаканом золотистого пенистого пива.

Подойдя к члену Разума Машины, детектив постучал по столу.

— Как я понимаю, ваша работа — это сидеть здесь целыми днями и дегустировать местное меню?

Карслон подскочил на месте. Он осторожно повернул голову и затем расслабился, узнав в внезапно появившемся мужчине знакомого детектива.

— Опять вы… Что на этот раз?

«Кажется, мне стоит привыкнуть к такой реакции…» — Вздохнул Клейн.

— Есть одно дело, связанное с Потусторонними.

Карлсон оглядел переполненный посетителями бар. Кто-то орал поверх бокалов за разгорячённым спором, а кто-то, уже изрядно набравшийся выпивки, рвался попробовать свои силы на местном ринге.

— Пойдёмте сыграем партию в пул, — Сказал Карлсон и встал, поправив свои толстые очки.

Клейн последовал за ним.

— Похоже, вы неплохо переносите алкоголь, — Заметил детектив мимоходом.

— Я просто медленно его пью, — Ответил Карлсон и поставил стакан на бильярдный стол, взяв в руки кий. — И в последнее время я всё больше отдаю предпочтение употреблению его в одиночку.

«Меня это не волнует…»

— Сегодня я столкнулся со смертью в Клубе Квилег, в Районе Хиллстон. Это был мой хороший знакомый, потомок голубых кровей и уважаемый учитель верховой езды. В последнее время, как мне кажется, касаемо физиологического и психического здоровья, у него всё было в порядке… До того, как он умер на моих глазах. Кажется, у него случился сердечный приступ. Моё Духовное Зрение подсказало мне, что его, возможно, сразило проклятие.

— Вы спиритический адепт? — Небрежно спросил Карлсон.

«Что конкретно обо мне наплёл Изенгард? Я стал информатором Разума Машины, а они до сих пор ещё ни разу меня не спросили про мой Потусторонний Путь или мою Последовательность… Да чего уж там, они даже не поинтересовались у меня о моём происхождении… Впрочем, позволять осведомителю хранить свои секреты — это привычная практика для официальных Потусторонних…»

— Можно и так сказать. Я видел некий иллюзорный чёрный газ, обвивавший сердце покойного поэтому и решил, что это может быть каким-то проклятием.

— Район Хиллстон… За эту территорию отвечает Разум Машины… — Кивнул Карлсон, не став расспрашивать детектива о деталях происшествия.

Северо-запад Баклунда был сердцем столицы. Район Императрицы и Район Шервуд попадали под юрисдикцию Уполномоченных Карателей. Западный и Северный районы были под присмотром Ночных Ястребов, а Район Хиллстон и Баклунд-Бридж — прерогативой Разума Машины.

Немного поразмыслив, Карлсон взглянул на Клейна и спросил его:

— В кого веровал ваш друг?

После недолгих раздумий, Клейн неуверенно ответил:

— В Повелителя Бурь.

— В Повелителя Бурь… Он единственный, кто пострадал? — Нахмурившись уточнил Карлсон.

— Да, — Подтвердил Клейн.

Карлсон провёл мелом по кию и вздохнул.

— Мы не имеем права браться за это дело. Оно принадлежит Уполномоченным Карателям. Но я передам им ваши слова.

В Королевстве Лоэн действовал закон компетенции над Потусторонними по принципу их вероисповедания. Но также, если в некоем происшествии принимали участие несколько людей разных верований, то над инцидентом уже работали службы, отвечавшие за закреплённую над ними территорию.

Клейну это было понятно. Он не собирался усложнять жизнь Карлсону, поэтому сказал ему:

— Тогда я надеюсь, что они отыщут убийцу как можно скорее.

Карлсон взял стоявший на бильярдном столе стакан с пивом и, сделав глоток, уверил детектива:

— Как вы сказали, он был потомком голубых кровей. Уполномоченные Каратели, вне всяких сомнений, воспримут это со всей серьёзностью… На самом деле, мне слабо верится, что вы пробыли в Баклунде всего три месяца. Мне кажется, что вы уже успели обзавестись множеством полезных связей и обладаете внушительными ресурсами, — Добавил Карлсон, взглянув Клейну прямо в глаза.

— Ну, у всех свои таланты, — Усмехнулся детектив и распрощался с Карлсоном.

Тьма нависала над столицей, и на Минск-Стрит уже вовсю горели фонари.

Талима Дюмона едва-ли можно было назвать другом Клейна Моретти. Но, как бы то ни было, детектив виделся с ним почти каждую неделю. Они неоднократно играли в карты, а сам Талим тепло отзывался о Клейне и превозносил его как великого сыщика. Кроме того, он свёл его с крупным инвестором, тем самым подарив ему полезное знакомство.

Уход Талима из жизни опечалил Клейна, напомнив ему о его беспомощности перед лицом судьбы.

Кроме того, он был очень зол. Клейн злился на убийцу, забравшего жизнь его приятеля.

«Я надеюсь, что они выяснят причину произошедшего… Я рассчитываю, что у Уполномоченных Карателей, после убийства герцога Негана, ещё остались силы для этого дела…» — Вздохнул Клейн и выйдя из кареты, направился к своему дому.

Перед тем, как открыть дверь, он увидел, что в доме Саммеров не горел свет.

«Похоже, они уже отправились в Залив Дези… Эх, что-то я совсем не чувствую праздничной атмосферы…» — Подумал Клейн и ощутил, как меланхолия охватывала его сердце.

В таком настроении ему пришлось лечь спать.

Проснувшись в семь утра, Клейн решил приободриться и испечь себе домашний пирог.

«Я куплю всё необходимое после завтрака…» — Прошептал он себе, допивая молоко и листая газеты.

Вскоре ему на глаза попался некролог в Тассок Таймс:

“Мой любимый сын, Талим Дюмон, скончался восемнадцатого декабря из-за внезапной остановки сердца. Его похороны состоятся на Королевском Кладбище ровно в девять утра двадцать перового декабря.”

На Северном Континенте уже сложилось подобие традиции — погибших старались хоронить в кратчайшие сроки. Конечно, по большей части это было основано на недостатке денежных средств для затяжных похоронных процессий.

«Внезапная остановка сердца? Это окончательный вердикт расследования? Или, может быть, таким образом Уполномоченные Каратели пытаются усыпить бдительность преступника?» — Нахмурился Клейн.

«Возможно, если я вознесусь над серым туманом и проверю уловка ли это Уполномоченных Карателей, меня может ждать провал… В конце концов, у меня нет личных вещей Талима…» — Глубоко вздохнул Клейн и принялся за свой завтрак.

В конце концов, ему ничего больше не оставалось, кроме как покинуть свой дом и отправиться в Район Хиллстон, чтобы навестить Изенгарда Стэнтона.

В дверях его лично встретил великий детектив. Проводив гостя внутрь, он указал на столовую и произнёс:

— Шерлок, не желаете позавтракать со мной? Навыки моего шеф-повара ничуть не уступают моим собственным.

— Нет, спасибо, я уже позавтракал, — Вяло помотал головой Клейн.

Изенгард замер на секунду, а затем озадаченно вопросил детектива:

— Кстати, а где вы собираетесь встречать новый год? Я подумываю насчёт Ленбурга.

— А я ещё не определился. Возможно, поеду в Мидсишир, — Небрежно ответил Клейн.

— Пейзажи там были довольно живописны, пока всё не испортила сильно развившаяся угольная промышленность, чьи выбросы теперь загрязняют атмосферу. Кажется, вы немного встревожены? — Потрогав трубку в кармане, заметил Изенгард.

— Мистер Стэнтон, я хочу кое о чём вас спросить…

Клейн воспользовался случаем и рассказал ему о смерти Талима Дюмона. Поведал ему о своём небольшом расследовании, о разговоре с представителем Разума Машины и увиденном утром некрологе.

Конечно, он скрыл тот факт, что являлся осведомителем Разума Машины. Он сказал, что встречался с официальным Потусторонним, с которым познакомился в ходе расследования дела об Апостоле Желаний, чтобы спросить у него совета.

— Как вы считаете, это может быть уловкой Уполномоченных Карателей? — Наконец спросил Клейн.

— Я стараюсь не контактировать с Уполномоченными Карателями, поэтому мне сложно судить об их принципах работы. Мне нужно кое с кем поговорить на этот счёт. Я вам напишу, если будут какие-нибудь новости.

— Хорошо, спасибо, — Искренне поблагодарил его Клейн.

Уже вечером того же дня он получил заказное письмо от Изенгарда. В письме была лишь одна фраза:

“Эти делом занимаются не Уполномоченные Каратели, а лично королевская семья, объявившая Талима Дюмона как дворянина.”

Глава 438 — Приглашение

«Королевская семья…» — Тихо пробормотал Клейн, держа в руке письмо от Изенгарда Стэнтона.

Он услышал, как по подоконнику забарабанил дождь и поднял свои глаза. За окном тёплым ореолам светились огни уличных фонарей.

На журнальном столике лежала аккуратная стопка газет. В комнате было необычайно тихо.

Клейн сел на диван и слегка подался вперёд. Он просидел в тишине десять минут, а затем выдохнув покачал головой. Тяжёлой рукой он, словно раздумывая, бросил конверт с письмом в мусорное ведро.

Медленно встав, он без какого-либо желания пошёл на второй этаж дома.

В мусорном ведре, в котором только что оказалось письмо Изенгарда, вспыхнул огонёк, превратив весточку от детектива в чёрный пепел.

…

Утром понедельника Клейн, встав перед зеркалом и взглянув в него, слегка помассировал большими пальцами виски.

Затем он открыл кран, наклонился, и плеснул в лицо холодной водой.

Приведя себя в порядок, он повесил полотенце и поднялся на второй этаж, где взялся за готовку завтрака из яичницы и намазанным маслом тостом.

Чашка чёрного чая утолила его жажду и нейтрализовала приторность на языке.

После завтрака он сел было почитать газету, но внезапно его отвлёк звонок в дверь.

«Кто это? Новый клиент? А может быть Разум Машины, закончивший исследование гробницы семейства Амон? Навряд-ли они так быстро управились…» — Пробормотал Клейн и убрав в сторону газету, неспеша направился к двери.

Взявшись за ручку, в сознании Клейна возник образ посетителя за дверью.

Это был пожилой джентльмен, одетый по последней моде. Его белоснежная накрахмаленная рубашка ярко контрастировала с серостью улицы, а толстый серовато-синий жилет скрывал припухлый живот. Длинный фрак, несмотря на испортившуюся погоду, был чист и опрятен.

А пара блестящих кожаных туфель сверкала так, словно он и шагу не ступил по наводнённой после вчерашнего дождя улице.

Руки его были облачены в белоснежные перчатки, дополняя статную седину в его висках. Лицо испещряли глубокие морщины, а светло-карие глаза выражали чрезвычайную серьёзность, без намёка на доброе утро.

«Хм… Впервые его вижу…» — Подумал Клейн и распахнул дверь.

— Могу ли я поинтересоваться, кого вы ищете? — Вежливо спросил детектив.

Пожилой джентльмен снял свою шляпу, прижал её к груди и со всей учтивостью поприветствовал Клейна.

— Мистер Шерлок Мориарти, меня прислал мой господин, чтобы лично передать вам от него приглашение.

— Знаю ли я вашего уважаемого господина? Почему он ищет моей компании? — Вопросил Клейн джентльмена, обращаясь к нему как к дворецкому.

К тому времени он уже заметил припаркованный у другой стороны улицы экипаж. Карета была глубоко-чёрного цвета, а окна скрывались элегантно расшитыми занавески. Было очевидно, что экипаж принадлежал кому-то очень серьёзному.

«Даже в сдержанности можно найти место для роскоши…» — Задумался Клейн и пригляделся к карете, увидев на ней изображение некоего герба.

Герб состоял из вертикально расположенного меча, обращённого вниз. На рукояти красовалась алая корона.

«Это же… Меч Правосудия… Это королевский герб семьи Августа!» — Осознал Клейн и ощутил, как его сердце заколотилось.

«Возможно, даже этот дворецкий какой-нибудь могущественный Потусторонний…» — Предположил Клейн, вновь посмотрев на пришельца.

Учтивый дворецкий профессионально не обратил внимания на пристальный взгляд детектива. Он вежливо улыбнулся и произнёс:

— Вы никогда не встречались с моим господином, но в некотором смысле вы его уже знаете. Вы предоставляли ему информацию, касаемо организации “Таро” и он выплачивал вам комиссионные.

«Ожидаемо… Это та важная персона, о которой упоминал Талим… Я “скармливал” этому господину ложные сведения и расплачивался со Стариной Колером его деньгами… Я не могу отказаться от его приглашения, особенно после смерти Талима…» — Задумался Клейн.

— Ваш господин захотел встречи со мной из-за смерти Талима Дюмона?

— Истинно так. Талим был его другом. Моего господина глубоко опечалило известие о смерти его друга, и он узнал, что вы были рядом с Талимом, в момент его гибели, — Выверенным тоном поведал дворецкий.

«Нет, я не был…» — Хотел было сказать детектив, но всё же сказал иначе.

— Да, Талим умер на моих глазах…

— Это воистину прискорбно, — Прозвучал искренний и одновременно холодный голос джентльмена. — Когда вы будете готовы принять приглашение моего господина?

«А могу я отказаться? Хотя это бы только навлекло на меня подозрения! Наверное, это бы выглядело настолько подозрительным, что ты бы прикончил меня на месте, посчитав соучастником или зачинщиком преступления…»

— Сейчас я свободен, — Согласил на встречу Клейн.

— В таком случае, мистер Мориарти, прошу, — Пожилой джентльмен слегка наклонился и протянул правую руку, облачённую в белую перчатку, приглашая Клейна к недалеко припаркованному экипажу.

«Эх, а ведь я зарёкся не иметь никаких дел с сильными мира сего… Впрочем, у меня нет иного выбора… Интересно, мой визит к семье Август будет кем-нибудь законспектирован? Я должен быть готов к тому, что рано или поздно мне придётся отказаться от личины детектива… А ещё мне надлежит отыскать Потустороннюю Черту Человекоподобной Тени и волосы Глубоководной Наги… Когда я стану Безликим, мне будет уже гораздо проще справляться с такими проблемами!» — Рассудил Клейн, по пути к экипажу с гербом.

Подойдя к карете, дворецкий открыл Клейну дверь.

Ступая по толстому коричневому ковру, Клейн оглядел множество деревянных шкафчиков. Внутри были красные и белые вина, дорогое шампанское, а также несколько хрустальных бокалов. Сев у окна, Клейн ощутил, как ему становится неловко.

От этой неловкости, он стал разглядывать этикетки на бутылках с дорогим алкоголем. Одним из наименованием было “Ланти”. Алкоголь этой марки был излюблен моряками, так как преимущественно состоял из крепкого дистиллированного спирта, смешанного с чистейшим солодом. Алкоголь, выставленный словно на витрине, был явно высокого качества. Также детектив высмотрел несколько бутылочек “Чёрного Рэнда”. Это было дистиллированное вино, настоявшееся на ферментированных зёрнах, ровно, как и напитки бренда “Ланти”. Эти вина крайне редко встречались во всём Лоэне.

Карета понеслась по мокрым улицам Баклунда.

— Мы едем в Район Императрицы? — Мимоходом спросил Клейн.

— Нет, мой господин ждёт вас в поместье “Красной Розы”, находящееся на окраине Района Императрицы, — Без утаиваний поведал джентльмен.

«Судя по всему, это поместье принадлежит королевское семье…» — Задумался Клейн.

— Раз уж я согласился, вы можете мне наконец рассказать, кто такой ваш господин? — С улыбкой спросил детектив.

— Он потомок Основателя и Заступника. Он внук Великого Властителя, и пятый сын Его Величества герцога Ластингского. А зовут Его Высочество принц Эдессак Август.

«Итак, это третий по счету наследник… Ему около двадцати одного или двадцати двух лет…» — Случайно вспомнил Клейн статью из журнала, которую тот прочёл в Клубе Квилег.

За окном мелькали одна улочка за другой, вот они проехали искусственное озеро, что было на северо-западе столицы и наконец, более чем через час прибыли к внушительного вида поместью.

На входе Клейна обыскали двое солдат, одетых в красные кители и белые брюки. Детектив не стал скрывать и сразу рассказал о своём револьвере, лежащем в кобуре.

Клейн понимал, что люди принца Эдессака уже знают, что у него при себе есть огнестрельное оружие. Поэтому, чтобы не вызывать подозрений, он не стал прятать своё оружие путём иллюзий и обмана.

«Во всяком случае принц точно в курсе, что я детектив. Я не думаю, что его подчинённые станут докладывать в полицию о моём револьвере…» — Рассудил Клейн, наблюдая как солдат скручивал его обмундирование.

— Вы сможете забрать пистолет, когда вернётесь, — Доложил ему мужчина в красном кителе.

После недолгого осмотра, Клейн наконец смог последовать за дворецким и вышел вместе с ним на широкую площадку, с которой открывался прекрасный вид на холмы с ручьями.

Клейн пожалел, что оказался в этом месте зимой и мог наблюдать лишь заснеженные барханы.

♫ Цок-цок-цок

Вдалеке показалось несколько лошадей. Спустя несколько секунд всадник предстал перед прибывшими.

Это был молодой человек в белых брюках, чёрных сапогах на высоких каблуках и облегающей рубашке, выделяющейся на фоне тёмной всаднической туники. Он ловко спешился и подошёл к детективу. Все остальные лишь стояли в сторонке и внимательно следили за действом.

Всадник снял с головы шлем и улыбнулся Клейну.

— Наконец-то мы встретились, детектив Мориарти.

Увидев его, Клейн воссиял. Дело было не в том, что детектив очаровался красотой молодого человека, а от того, что его собеседник был как две капли воды похож на Генри Августа, великую личность, чей портрет был запечатлён на пятифунтовой банкноте.

У Эдессака Августа тоже было округлое лицо и пара небольших глаз. Он выглядел несерьёзно, не в пример своему дворецкому. На его лице горела энергичная улыбка.

— Я и подумать не мог, что я имел честь работать на вас, — Поклонился Клейн.

Эдессак взвесил кнут на ладони и усмехнулся.

— Я слышал, что вы сыграли важную роль в поимке серийного убийцы, Апостола Желаний. Талим знал, с кем меня познакомить. Эх, кто-ж знал, что спустя лишь несколько дней он отправится в чертоги бурь и молний, так и не составив мне компанию на ипподроме.

Королевская семья Август издревле веровала в Повелителя Бурь.

Не дожидаясь ответа Клейна, принц с тяжёлым выражением лица добавил:

— Я был тем, кто руководил расследованием причины смерти моего друга, мистер Мориарти. И я хочу, чтобы вы помогли мне узнать правду.

«Что об этом думают иные члены королевское семьи? Например, два ваших старших брата? Всё происходит слишком стремительно… Кроме того, Ваше Высочество, вы до жути прямолинейны…» — Вздохнул Клейн.

— Мне, правда, очень жаль, но мне кажется, что Талим умер от внезапной остановки сердца.

— Неужто? А Уполномоченные Каратели известили меня, что детектив по имени “Шерлок Мориарти” засвидетельствовал, что Талим пострадал от проклятия, — Усмехнулся принц.

— Ваше Высочество, вы должны понимать принципы, которых я придерживаюсь. Я бы хотел дожить до пятидесяти, — Не найдя больше слов, с кривой улыбкой, проронил Клейн.

— Разве Талим не был вашим другом? — Переменившись в лице спросил Эдессак.

Клейн растерялся, в безуспешных попытках отыскать слова. Как вдруг его спасла внезапно вышедшая горничная, которая почтенно подоспела к принцу и что-то ему прошептала.

Лицо принца Эдессака окаменело.

— Скажи ей, чтобы она никуда не выходила! — Серьёзнейшее выражение лица тут же смягчилось, а в голубых глазах появился проблеск добродушия и беспомощности. — Но ей дозволительно выходить из своей комнаты и гулять по поместью.

Глава 441 — Расширение влияния

«Чик? Неужели Первородная Демонесса когда-то была человеком?» — Удивился Клейн.

Когда-то он догадывался, что именно из-за Первородной Демонессы, Путь Ассасина приводил к тому, что после седьмой Последовательности представители мужского пола превращались в женщин. Кто мог подумать, что дневник Розелла будет хранить в себе знание, что Первородная Демонесса являлась мужчиной с самого начала?

Это было проблемой. Ведь Первородная Демонесса не была естественным божеством, а Потусторонним, который достиг нулевой Последовательности. К тому же, его женское начало было фиктивным и обусловлено действием зелья.

«Розелл когда-то размышлял об истинности Закона Сохранения Черт Потусторонних. Он подозревал, что все Потусторонние Черты происходили от Первородного Создателя… Если взять это за истину, то неужели Творец, создавший всё сущее, является неким всеохватывающим существом, одновременно мужчиной и женщиной, а также гендерно нейтральной особью? А Путь Демонессы — это чистое воплощение женственности? Конечно, его древняя книга, на которую он ссылался, легко могла оказаться подделкой… Сегодня я многое для себя подчерпнул…» — Заключил Клейн и позволил записям исчезнуть из его рук.

— Можете приступать к началу собрания, — С улыбкой он обратился к присутствующим.

Висельник тут же метнул свой взгляд на Мира.

— Ваша Потусторонняя Черта Оборотня была продана. Мастер заплатил за неё 1200 фунтов. Согласно нашему договору, я возьму из них 200 фунтов. Кроме того, я отыскал волосы Глубоководной Наги. Одна прядь стоит 100 фунтов, вам же, насколько я помню, необходимо пять прядей. Если вы согласны на эту сделку, то я готов завершить её как можно скорее.

Клейн пообещал Висельнику гораздо больше денег за Потустороннюю Черту Оборотня, чем Эмлину Уайту, так как осознавал все те риски, которые на себя брал Элджер.

Шут, услышав слова Висельника, даже не шелохнулся.

— Без проблем, — Отозвалась марионетка Клейна. — Жду не дождусь, когда уже наша сделка свершится.

«Осталось отыскать Человекоподобную Тень… Теперь у меня в кошельке 1235 фунтов, которых на последний компонент будет недостаточно… Если я не захочу дожидаться Разум Машины с их экспедицией в гробницу семьи Амон, мне придётся где-нибудь заполучить ещё 500-1000 фунтов…» — Рассудил Клейн и принялся думать, какие ещё мистического толка предметы из его инвентаря подлежали продаже.

Конечно, он рассчитывал получить взамен наличные и ничего кроме них.

Услышав это, Одри приподняла руку и произнесла:

— Я хотела бы приобрести три ингредиента: пару глаз Зеркального Дракона, 50мл его крови, а также плод с Дерева Старейшин.

Деррик кивнул и сказал:

— Зеркальные Драконы не редкость, как и Деревья Старейшин. А ещё в Городе Серебра имеется Потусторонняя Черта Психоаналитика… Но, наверное, я не смогу достать её, так как это было бы подозрительным.

“Психоаналитик” — Это древнее наименование Психиатра.

Когда разговор этих двух дошёл до ушей Клейна, он немедленно заставил отозваться свою марионетку:

— Я поспрашиваю об этих компонентах в своём круге, — Хрипло и мрачно произнёс Мистер Мир. — Ах да, мне также всё ещё требуется Черта Человекоподобной Тени.

— Хорошо, — Уверенно ответила Одри и повернулась к члену собранию, сидевшему напротив. — Мистер Висельник, я также поищу формулу для зелья Благословлённого Ветром, которая вам нужна.

Так как она уже была членом Алхимиков Психологии, у неё имелись связи, располагающие к добыче разного рода знаний. Присоединившись к ним, ей открылся доступ ко многим Потусторонним ингредиентам, которые, впрочем, стоили свою цену.

— Я напишу своему учителю и спрошу у него о компонентах, которые вы ищете, — Произнесла Форс.

Завидев набирающиеся обороты событий, Клейн ощутил удовлетворение. Наконец-то, после долгого периода напряжённой работы, Клуб Таро обзавёлся двумя большими каналами: Алхимики Психологии и семья Авраама. По его мнению, многие процессы станут куда проще, чем были раньше.

— Ваши слова услада для моих ушей, — Усмехнулся Мир. — Но я вам напомню, что вы должны быть предельно аккуратны, дабы не вызвать к себе никаких подозрений.

— Мистер Мир, не думала, что когда-нибудь услышу от вас слов заботы, — Улыбнулась Одри.

Я был слишком доволен произошедшим и на мгновение позабыл об имидже, который я выстроил для “Мистера Мира”… — Вдруг понял Клейн и решил поправить ситуацию.

— Теперь вы все для меня куда ценнее, чем были раньше — Усмехнулся Мир. — Надеюсь, так продолжится и впредь. Поэтому я вам и напомнил об осторожности.

— Ох, ну, спасибо, — Вежливо отблагодарила его Одри.

Спустя несколько секунд неловкого молчания, Деррик поколебавшись произнёс:

— А я уже успел сходить в несколько патрулей… Происшествий или находок никаких не было.

«Вот славно…» — Незаметно ухмыльнулся Клейн и заставил Мира принять обыкновенную для него ничего не выражающую позу.

После короткого молчания, Элджер задумчиво взглянул на Одри.

— Я хотел бы узнать подробности убийства герцога Негана. Что вы хотите взамен?

«Почему ты меня спрашиваешь? Церковь Повелителя Бурь наверняка рассказала тебе все подробности…» — На мгновение задумалась Одри, а затем поняла суть вопроса Мистера Висельника.

«Он хочет разузнать о людях, пославших Апостола Желаний, но не хочет напрямую спрашивать Шута, чтобы не показаться грубым… Поэтому он пошёл окольным путём, попросив меня открыть тему для беседы, мягко переключив русло разговора на то, что он на самом деле желает узнать… Он знает, что я из благородных кругов, посему должна быть в курсе об убийстве такой персоны, как герцог Неган… Ему с самого начала не было дела, знаю ли я хоть что-нибудь… Висельник действительно очень опытен…»

— Я ничего не знаю, — С маленькой улыбкой произнесла Одри. — Кстати, разве принципы Клуба Таро не обозначают собой свободный обмен общими знаниями?

«Только так наш клуб сможет нарастить мощь и расшириться!» — Подумала Одри, хоть и поступила вполне по-собственнически.

— Вы, несомненно, правы, — Опешил Элджер, ощутив себя немного пристыженным.

Клейн, пребывавший под слоями непроглядного густого тумана, мысленно расхохотался.

Мисс Справедливость взвесила свои слова и всё-таки кое-что рассказала:

— Апостол Желаний воспользовался моментом и убил Негана, — Слегка поджав губы произнесла Одри. — Во время задержания его ранили, но он умудрился спастись и спустился в канализацию. Когда Ночные Ястребы его настигли, он был уже мёртв. Герой-разбойник, Тёмный Император приложил к этому руку. Этот джентльмен сделал это не из мести, а в целях выйти на тайную организацию, выдавшую контракт на убийство Апостолу Желаний.

«Что-за организация?» — Недоумевал Элджер.

Шут, молча похваливший Мисс Справедливость, взглянул на неё и мимоходом напомнил:

— Не упоминайте название этой организации во внешнем мире и нигде его не записывайте.

— Но почему? — Удивлённо выпалила Одри.

— Любое упоминание о ней будет замечено, — Откинувшись назад, мягким голосом ответил Шут.

«Любое упоминание о ней будет замечено…» — Одри взглянула на Шута и пытался прочувствовать, что именно он имел в виду.

«Шут подразумевает, что если упоминание Ордена Сумеречного Отшельника произойдёт вне стен его дворца, то эта тайна организация об этом прознает, благодаря каким-то силам или артефактам? Наверное, именно это он и имеет в виду… Какая, однако, скрытная эта тайная организация! Она куда страшнее чем церкви семи божеств… И Мистер Шут, лидер нашего клуба, разыскивает Орден Сумеречного Отшельника…» — Осознала Одри.

— Как прикажете, — Выпрямившись на стуле, отозвалась девушка.

«Любое упоминание о ней будет замечено… Тайная организация, чьё название даже нельзя говорить вслух? Могущественное тайное общество, о котором я даже мельком не в курсе? Эти люди стояли за Апостолом Желаний? Мистер Шут послал своего последователя на их поиски? Всё оказалось куда серьёзнее, чем я мог подумать… Вот и новые тайны, которые я никак не могу раскрыть…» — Слегка кивнул потрясённый Элджер.

В тот момент у него возникло желание узнать у Мистера Шута название этой тайной организации, и он был готов заплатить за это.

Однако, хорошенько над этим подумав, он понял, что в этом не было нужды. Хоть и общее понимание произошедшего и могло быть полезным, всё-таки, ему хотелось сосредоточиться на самом важном, а именно на поисках формулы и ингредиентов для зелья Благословлённом Ветром.

«Когда я скоплю денег и добуду компоненты с формулой, я спрошу об этой организации у Мистера Мира…» — Заключил Элджер.

Форс была сбита с толку услышанным. Апостол Желаний, тайная организация, о которой нельзя было как-либо распространяться — всё это совершенно отличалось от того, что она читала в газетах.

«За убийством герцога действительно скрывается много тайн… Жаль, что нельзя записывать название этой тайной организации… Я бы использовала его для своего будущего романа… Так, теперь я должна Мистеру Шуту десять страниц из дневника Розелла, а также у меня до сих пор нет желудка Пожирателя Духов… Пожалуй, я не буду тратить деньги, чтобы узнать название организации, о которой они говорили… Теперь то я точно уверена, что Клуб Таро куда более богат на секретные знания, нежели собрания Мистера А! Намного!» — Задумалась Форс.

Что касалось Деррика, то он не знал, кем был герцог Неган, поэтому ему было всё равно, кто стоял за его убийством.

Он, словно сидя за школьной партой, молча слушал старших.

Когда вопрос об Ордене Сумеречного Отшельника был закрыт, Форс огляделась и вопросила:

— Леди и джентльмены, есть ли у вас способы для решения проблемы обильного скопления Потусторонних Черт одного и того же уровня?

Глава 443 — Выступление одного человека

Посетителем оказался почтальон в темно-зеленой униформе. Он заискивающе улыбнулся Клейну.

— Вы мистер Шерлок Мориарти? — Спросил почтальон.

— Да, — Ответил Клейн, смутно догадывающийся о цели визита этого человека.

Посетитель протянул ему нечто размером с ладонь, завернутое в непроглядные слои чёрной марли.

— Пожалуйста, подпишите здесь и заберите посылку.

Клейн намеренно высказал свои сомнения.

— Разве вы не должны были отдать мне квитанцию и отправить в местное почтовое отделение для получения этой посылки? — С сомнением в голосе спросил Клейн.

Почтовая система Королевства Лоен была начисто скопирована с системы Интиса, в том числе и с её недостатками. Всё, что не протискивалось в почтовый ящик, не могло быть доставлено до получателя. Адресату надлежало забрать квитанцию о сборе и принять участие в тягомотных бюрократических издержках, для получения посылки.

— Ха-ха, просто эта посылка очень ценная, поэтому я пришёл к вам на дом, — Немного опешив, объяснил почтальон.

«Похоже, кто-то недостаточно профессионален, чтобы заниматься этой работой…» — Рассудил Клейн и без лишних препинаний расписался в квитанционном бланке.

Забрав свёрток, он закрыл дверь и вернулся в гостиную. Он не спешил разворачивать посылку. Вместо этого он вынул золотую монету и щелчком пальцев подбросил её.

♫ Дзынь!

Клейн поймал монетку и взглянул на неё.

Цифра, обращённая вверх, указывала на отрицательный ответ.

«Никакой скрытой опасности нет…» — Клейн слегка кивнул и убрал золотую монету. Он дотронулся до бумажной фигурки в кармане и осторожно открыл пакет.

Разматывая один слой чёрной марли за другим, Клейн увидел бледно-золотые карманные часы, украшенные изящным узором, испачканный запекшейся кровью носовой платок и семь, или даже восемь, коротких вьющихся каштановых волосков, связанных друг с другом. Также в пакете лежали какие-то записи.

«Это личные вещи Талима… Здесь его волосы, кровь, а также записи… Принц Эдессак, несомненно, человек дела… Я получил всё необходимое, а ведь ещё даже не ночь…» — Подумал Клейн, выложив вещи друга на кофейном столике.

«Древний Ангельский род, существующий уже более двух тысяч лет, несомненно, крайне могущественен… Если меня вовлекут в какие-то внутренние распри королевской семьи, то я буду стёрт в порошок… Может быть, уже сейчас за мной ведётся слежка… Я должен выказать всю свою бесполезность в этом деле, тем самым обеспечив свою безопасность…»

Во время того как он разглядывал доставленыне вещи, его духовная интуиция не давала ему никаких предупреждений и не препятствовала попыткам гадания.

Немного разобравшись, Клейн достал пергамент, перо и начертал предсказание:

“Истинная причина смерти Талима Дюмона.”

Клейн вёл себя величаво и уверенно, словно он выступал перед публикой.

Взяв в руки волнистые волосы и носовой платок, он, беззвучно шевеля губами, откинулся на спинку дивана.

Повторив предсказание семь раз, он погрузился в мир сновидений, где увидел знакомый ему вестибюль Клуба Квилег.

Он узрел Талима, схватившегося за сердце. Его лицо исказилось гримасой мучений.

«Талим действительно умер от внезапной остановки сердца…» — Открыв глаза, тихо пробормотал Клейн.

Озадаченно нахмурившись, он попробовал ещё несколько раз, меняя своё предсказание, но получил тот же результат.

Встав с дивана, Клейн нервно заходил взад-вперёд по гостиной.

Он бил кулаками себя по голове, словно в порыве отчаянной злобы, от своей никчёмности.

В конце концов детектив удручённо сел на диван. В темноте гостиной он был похож на силуэт каменной статуи.

«Думаю, этого должно быть достаточно… Если за мной сейчас никто не следит, то я тот ещё кретин…» — Медленно покачал головой Клейн и пошёл на кухню.

После ужина он, казалось, с новыми силами принялся внимательно изучать записи, включая заметки с описаниями, где было указано, чем занимался Талим за несколько дней до его кончины.

«Дом, Красная Роза, Клуб Квилег, особняк виконта Конрада… Ничего необычного…» — Рассудил Клейн и взял в руку заточенный карандаш, дабы отметить на карте места, которые ему следовало посетить в ближайшие несколько дней.

Закончив, Клейн испустил протяжный вздох. Без особой уверенности он собрал вещи Талима, умылся и лег спать.

Посреди ночи, когда Алая Луна скрывалась за слоями облаков, Клейн внезапно проснулся.

Продрав глаза, он встал с кровати и побрёл в ванную комнату. Внутри он заместил себя бумажной фигуркой, а сам вознёсся в пространство над серым туманом.

Он тут же приободрился, сняв с себя маску унылого пессимиста.

В его руках оказался окровавленный носовой платок, который он достал из потайного кармана своей пижамы. Карман тот был сделан из ткани его старой одёжки и в него, при помощи сил Фокусника, были ловко умещены все необходимые для расследования предметы.

Когда он упаковывал свои вещи, он использовал свои сверхъестественные силы как маг, чтобы спрятать платок на своём теле.

Сделав глубокий вдох, Клейн призвал пергамент с пером и начертал всё те же строки:

“Истинная причина смерти Талима Дюмона.”

Повторив предсказание семь раз, его сознание унеслось в пучину тишины и покоя. Он откинулся на спинку своего трона, держа в руках носовой платок друга.

В сером и фрагментированном мире, Клейн узрел совершенно иную сцену, нежели раньше.

Перед ним предстала некая деревянная кукла, размером с ладонь. На голове куклы виднелись аккуратно вырезанные глаза, нос и рот.

На туловище куклы усматривались капли бурой крови, придававшие той жуткой поделке сатанинский характер.

К кукле потянулась изящная рука с пятью тонкими и нежными пальцами. Молочно-белая кожа блеснула в тусклом свете.

На мизинце красовалось изысканного вида кольцо с инкрустированным в него сапфиром.

♫ Па!

Указательный палец руки объяло чёрным пламенем, персона поднесла его к сердцу деревянной куклы.

Без единого звука сцена разлетелась, и Клейн очнулся от своего сна.

Самое первое его предположение оказалось правдой. Талима сразило проклятие!

Однако, его смутил тот факт, что картина которую он узрел не была полноценной, он видел лишь момент проклятия и чьи-то руки.

«Таинственное пространство над серым туманом способно избавить от всех помех…» — Посчитал Клейн.

При обычных обстоятельствах, провидческие откровения были слишком абстракты, посему легко могли быть неверно истолкованы. Как правило, такое явление шло под руку с ограничениями, касающихся самого прорицания как инструмента к познанию. Иными словами, некоторые вопросы были слишком трудны к пониманию, и порой с предсказаниями не помогало даже пространство над серым туманом. Как бы то ни было, Клейн узрел момент проклятия Талима, но само видение являлось обрывистыми короткими образами. Откровение, которое тогда получил Клейн, едва-ли можно было назвать полезным. К тому же, оно не слабо сбивало с толку.

«Сталкивался ли я с чем-то подобным ранее?» — Копался в своих воспоминаниях Клейн.

Спустя несколько секунд он воспрял, вспомнив нечто похожее из своего прошлого.

Еще в Тингене, когда он разгадывал истинную причину бесчисленных совпадений, не дававших ему покоя, произошло нечто подобное!

Клейн видел дом с красной трубой и всё никак не мог добраться до Инса Зангвилла владевшего Запечатанным Артефактом 0-008!

«Я столкнулся с силой, эквивалентной Запечатанному Артефакту 0-го класса, которая способна противиться влиянию серого тумана?» — Ужаснувшись заподозрил Клейн.

«Нет, не обязательно… Этому явлению можно найти довольно много объяснений… Нужно ещё раз проверить!» — Попытавшись успокоиться, решил он.

Что касается метода для проверки, то он был привычен Клейну и ничуть его не страшил. Метод был прост — повторить пророчество вновь.

«Если на сей раз откровение будет тем же, то всё в порядке… Если же гадание не сработает, это значит, что я действительно повстречался с кем-то, кого оберегает сила сопоставимая с мощью Запечатанного Артефакта 0-008!»

Глубоко вздохнув, Клейн спокойно повторил предыдущее предсказание.

“Истинная причина смерти Талима Дюмона.”

Он откинулся на спинку стула и его глаза потемнели.

В его сне почти ничего не было видно. Кругом были неразличимые осколки, окутанные серым непроглядным туманом. Никаких изящных рук и деревянных кукол не наблюдалось.

♫ Свист!

Клейн выпрямился, выражение его лица было неестественно серьёзным.

«Во что ввязался Талим?» — Нахмурившись пробормотал себе под нос Клейн.

«Без сомнений, я знаю, что мне делать дальше… Я солгу принцу Эдессаку, а потом и вовсе признаюсь ему, что не в силах докопаться до правды…»

«Этот мир… действительно страшен… Допусти я малейшую оплошность, и я вступил бы в контакт с чем-то чрезвычайно ужасным…» — Вздохнул Клейн.

Не имея желания оставаться во дворце, он вернулся в ванную комнату своего дома.

…

Вторник, девять часов утра, на Королевском Кладбище.

Клейн стоял поодаль от толпы пришедших на прощание с Талимом Дюмоном. На нём была черная рубашка, чёрный жилет и чёрный твидовый пиджак. Он держал в руках букет свежих цветов, купленный за 12 соли. Спустя несколько минут служащие кладбища вынесли гроб покойного, а потом медленно погрузили его в землю.

Во время всей процессии в глазах матери Талима выражалась неописуемая скорбь. Она несколько раз пыталась выступить с речью перед пришедшими на прощание с ее сыном, но всё никак не могла отыскать в себе сил. Отец Талима, седой мужчина с измождённым лицом, просто стоял на месте и перебарывал легкую дрожь.

Увидев всё это, Клейн откинул голову назад и закрыл свои глаза.

Он выждал, пока все уйдут, а затем подошел к могиле умершего друга, дабы возложить свои белые цветы поверх многих других.

— Прости меня… — Почти беззвучно прошептал Клейн.

Воздав почести, он отступил в сторону и уже собрался уходить, как вдруг ему на глаза попались Майк Джозеф и Аарон Церес.

— Какая жалость… Я не могу поверить, что он на самом деле покинул нас… — Кое-как вымолвил Майк.

Аарон, всегда отличавшийся своей особенной сдержанностью, снял очки и вытер намокшие уголки глаз.

— Он был хорошим человеком. Он не заслуживал такой участи, — Вздохнув, произнес хирург.

— Да, ему было под силу обелить репутацию своей семьи, — Отозвался Клейн и увидел, как к могиле подошла некая женщина в чёрном платье и вуалью.

В ее руках тоже был букет белых цветов.

Клейн не обращал на неё особого внимания и лишь посматривал краем глаза.

Женщина наклонилась и высвободила букет из своей левой ладони, облачённой в черную изящную перчатку.

На мизинце освободившийся от цветов руки появилось кольцо с голубым драгоценным камнем.

У Клейна защемило в груди. Всё его тело оцепенело.

Глава 450 — Распределение средств

При помощи ритуала Клейн передал Мисс Справедливости 2500 фунтов наличными и Золотую Маску, отданную Мистером Висельником. Он также принял образ Мистера Мира, чтобы попросить Одри закончить сделку как можно быстрее.

«За последние две недели я растранжирил почти 5000 фунтов… Если бы я не уехал из Тингена и как-то заполучил эту сумму денег, то я смог бы вести такой же образ жизни, как у моей домовладелицы… Если уж куклы способны разрушить чью-то жизнь(Прим. ред.: Отсылка к Эмлину, и чрезмерныму увлечению некоторых людей коллекционированием, есть даже соответствующая болезнь.), то употребление зелий точно разорит тебя на три поколения вперёд…»

Клейн оглядел свой величественный дворец, укутанный густым туманом, который вновь погрузился в безмолвную тишину. Он был немного расстроен, словно потерял что-то очень ценное.

Посидев так в тишине, он вздохнул и вернулся в реальный мир. Клейн взял со стола оставшиеся 830 фунтов и отсчитал из них шесть пятифунтовых банкнот.

Затем он положил 30 фунтов наличными в изрядно “похудевший” бумажник и засунул его во внутренний карман пальто.

Остальные 800 фунтов он разделил на две части, положив каждую из них в боковые карманы.

Закончив распределение средств, Клейн открыл ящик и достал оттуда две пряди волос Глубоководной Наги, которые заблаговременно перенёс в реальный мир. Завернув их в несколько слоёв бумаги, он аккуратно положил ингридиент в другой карман.

Наконец будучи готовым, он схватил свою трость, надел шляпу и вышел на освещённую фонарями улицу. Сев в экипаж, он направился к бару Храбрые Сердца, находившемуся неподалеку от Моста Баклунда.

Внутри злачного заведения было шумно и, на самом деле, даже жарковато. Клейн выпил стакан “Саутвиллского”, а затем вышел из бара прочь, дабы поймать экипаж.

Он намеренно закрыл глаза, прислушиваясь к грохоту колёс, внезапно он услышал, как в окно легонько постучали.

Мышцы лица Клейна слегка дёрнулись, когда он открыл глаза и посмотрел перед собой. Он увидел бледную и изящную Мисс Шаррон, спокойно сидящую напротив него.

Не дожидаясь её вопроса, Клейн улыбнулся и сказал:

— Я продал информацию, которую ты предоставила мне в прошлую нашу встречу. Цена была хорошей.

Шаррон молча посмотрела на него.

Отодвинув трость в сторону, Клейн достал из кармана две пачки наличных и небольшой свёрток бумаги.

— Здесь 800 фунтов и две пряди волос Глубоководной Наги. Всё вместе это примерно 1000 фунтов. Это ваша доля, — Улыбнулся Клейн, протягивая призраку банкноты и свёрток.

Шерон, ничуть не переменившись в лице, протянула руку и взяла причитающееся.

Она опустила голову, посмотрела на вещи в своих руках и спросила:

— Сколько вы выручили за продажу этой информации? — Прозвучал неземной голос.

— Я получил 2000 фунтов, так что мы разделили их поровну, — Усмехнулся детектив.

Взмахом бестелесной руки деньги и ингредиенты растворились в воздухе.

Она подняла голову и спросила:

— Что они нашли в той гробнице?

— Без понятия, меня же там не было, — Не стал рассказывать Клейн о своём новом друге Арродесе и его безвозмездной помощи.

Ему в голову пришла фантазия о том, как он рассказывал Шерон о своем иллюзорном опыте и об исследовании гробницы, а та с заинтересованным видом его слушала.

«Думаю, ей было бы крайне любопытно послушать эту историю…»

Шерон кротко кивнула, а затем промолчав с пару секунд, поведала:

— Кто-то роет туннель к подземным развалинам.

«А?» — Не сразу понял Клейн, о чём шла речь.

Однако вскоре он понял, о каких подземных развалинах говорила Шаррон.

Были только одни подземные руины, о которых они оба знали, и это были руины Четвёртой Эпохи династии Тюдоров.

«Кто-то намеревается пробраться внутрь?» — Клейн задумался на несколько секунд, а потом внезапно понял, что к чему.

— Должно быть, это тот самый барон?

Он уже позабыл имя того тайного потомка династии Тюдоров, но запомнил его аристократический титул, и что он жил на Сивеллаус-Стрит, поблизости с полицейским департаментом.

— Да, — Кивнула Шерон.

— Что он ищет? Разве он не знает, что внутри живёт злой дух? Разве он не знает, что все Потусторонние из его семьи умерли там? — Кляйн задал несколько вопросов, как будто разговаривая сам с собой.

— Я не знаю, известно ли ему, — Серьёзно ответила призрак.

— Сколько ещё времени ему понадобится, чтобы докопаться? — Задумчиво спросил Клейн.

— Ещё два-три месяца, пока он делает это сам. — Предположила Шерон.

— Ох, тогда нет причин для спешки, — Выдохнул детектив. — Совсем скоро мы сами туда отправимся. Как ты понимаешь, мне нужно время на подготовку, — С улыбкой добавил Клейн.

«Я ни во что не ввяжусь, пока не стану Безликим!» — Самому себе заявил он.

— Хорошо, — Просто ответила Шерон и испарилась.

Клейн расслабился и прислонился к стенке кареты.

«Ингредиенты для зелья Безликого уже готовы, теперь мне остаётся только дождаться… Все мои долги погашены… Беспокоиться не о чем…»

Его прежнее состояние можно было сравнить с взболтанным шампанским, но в тот миг все пузырьки наконец иссякли. Иногда его охватывали приступы счастья, заставлявшие его, с виду беспричинно, улыбаться.

«Ах, точно… Есть одна проблемка…» — Вспомнил Клейн, коснувшись своего похудевшего бумажника.

«Всего тридцать фунтов наличными, пять золотых монет и немного мелочи…» — Тихо вздохнул Клейн.

…

Четверг, вторая половина дня.

Одри Холл ждала прибытия мисс Эскаланте.

Получив ответы от Висельника и Мира, она немедленно послала слугу, чтобы тот отправил Эскаланте письмо.

В письме было оглашено желание Одри перенести второй урок психологии на четверг той же недели.

Это был заранее уговоренный знак, сигнализирующий о том, что покупатель согласился на условия, выдвинутые Алхимиками Психологии.

♫ Тик-так

Настенные часы неумолимо крутили свои стрелки.

Прибыв к своей подопечной, Эскаланте вошла в комнату для занятий, держа в руках несколько учебных пособий.

Одри тут же бросила взгляд на Сьюзи. Большой золотистый ретривер неохотно выпрыгнула за дверь и принялась безустанно сторожить покой хозяйки.

Эскаланте закрыла за ней дверь, осторожно огляделась, а затем села за маленький белый столик, положив на него учебные материалы.

— Покупатель предлагает наличные или желает обменяться на мистический предмет? — Тихо спросила член Алхимиков Психологии.

— Один из покупателей отдает 2500 фунтов, другой желает обменяться на артефакт, — Произнесла Одри и вынула из сумочки белую картонную коробку. Естественно, та коробочка уже была защищена Духовным Барьером.

Сняв барьер, она показала Золотую Маску и рассказала Оселеке о её свойствах.

На самом деле, ей было крайне любопытно слушать про Золотую Маску. Она даже хотела прямо на месте проверить её в деле, но, в конце концов, подавила это желание, побоявшись негативных побочных эффектов.

— Обмен равноценен, — Вздохнула с облегчением длинноволосая женщина, а затем взяла в руки толстый учебник и открыла его на сорок восьмой странице.

Страницы в середине учебника были вырезаны. Внутри книги находился железный кейс, размером с женскую ладонь. Помимо него там также был свёрнутый пергамент.

— Потусторонняя Черта Человекоподобной Тени… Формула зелья Благословлённого Ветром… — Промолвила Алхимик Психологии, достав мистический ингредиент с пергаментом.

Взгляд Одри тут же приковался к мистическому объекту, похожему на бриллиант. Лицо внутри закружило ей голову.

«Эта вещица угнетает мои силы Зрителя… Она причастна к Пути Мистера Мира? Неудивительно…» — Подумала Одри и принялась разглядывать пергамент.

Мисс Эскаланте взяла в руку пергамент и произнесла:

— Благословленный Ветром, шестая последовательность. Основные ингредиенты: шесть кристаллических перьев Синего Теневого Сокола, пара драконьих глаз Морского Кондора…

Одри только взглянула на строчку с дополнительными ингредиентами, как Оселека свернула пергамент.

Она вновь возвела Духовный Барьер, закрыла учебник с металлическим кейсом и подтолкнула толстую книгу к своей ученице.

Одри взяла в руки книгу, но не спешила отдавать Оселеке деньги и Золотую Маску.

Увидев недоумение в глазах мисс Эскаланте, Одри улыбнулась и объяснила:

— Покупатель беспокоится, что Потусторонняя Черта вместе с формулой могут быть поддельными. Сначала они собираются проверить их на подлинность. Не беспокойтесь, деньги с маской уже у меня и находятся в безопасности. Они верят мне, и я не хочу потерять эту репутацию.

«А до проверки все деньги и вещи будут находиться под моей опекой. Все они верят в мою надёжность, и я не хочу потерять эту репутацию.»

— Их беспокойство можно понять, — Немного подумав, вымолвила Оселека. — Мы тоже вам доверяем.

Поскольку все объекты для обмена были в руках члена Алхимиков Психологии, Эскаланте не боялась, что её обманут.

«К тому же, Одри и без того богата, ей можно доверять как гаранту…» — С облегчением подумала Алхимик Психологии.

…

В древнем дворце, возвышавшемся над серым туманом.

Клейн держал в руке духовный маятник, выясняя подлинность формулы Благословлённого Ветром.

Он очень не хотел потерять самого опытного и, надо признать, могущественного члена Клуба Таро, Мистера Висельника.

Раскрыв глаза, Клейн увидел, что топазовый кулон вращался по часовой стрелке. Вздохнув с облегчением, он сконцентрировался на алой звезде, символизировавшую Элджера.

…

Город Щедрости.

Элджер увидел бесконечный серый туман, а затем услышал низкий, но далёкий голос мистера Шута.

— Мисс Справедливость закрыла сделку.

В мгновение ока перед Висельником возник сложенный пергамент, содержавший в себе формулу зелья Благословленного Ветром.

Он ничуть не сомневался в подлинности формулы, так как ему ее передал лично Мистер Шут. Он почтительно склонил голову и поблагодарил его.

Как только серый туман сник, Элджер быстро отыскал листок и ручку, дабы переписать себе формулу.

Закончив, он вскочил на месте и принялся расхаживать взад-перёд.

«Перья Синего Теневого Сокола… На том острове первобытном есть этот ингредиент…» — Бормотал себе под нос Висельник.

…

Закрыв вопрос с Мистером Висельником, Клейн наконец смог уделить время и себе.

Убедившись в подлинности Потусторонней Черты, он откинулся на спинку своего трона и выдохнул.

«Наконец то…»

Успокоившись, Клейн понял, что ему нельзя было тратить времени впустую. Той ночью он собирался сварить зелье Безликого!

Глава 452 — Решение Бенсона

Таунсенд-Стрит, между Западным Районом и Районом Императрицы.

Сио Дереча стояла в тёмном, безлюдном переулке. Даже не поднимая глаз, она видела вдалеке бесчисленные великолепные дворцы и высокая готическая башня.

Это был самый высокий и дорогой район во всём Баклунде, и именно здесь проживала королевская семья Лоэна.

Его статус на Северном и Южном континентах, да и во всём мире, равен или даже немного выше, чем Дворец Белого Клёна в Республике Интис и Дворец Аурмира в Империи Фейсак, но его название не было ни романтичным, ни древним.

Он назывался Дворец Содела, что на древнем фейсакском означало “баланс”.

Сио отвела взгляд от знаменитого "Колокола Порядка", и перевела взгляд на другую сторону переулка.

Из тени, до куда недотягивался свет уличных фонарей, медленно вышла фигура.

Фигура была одета в золотую маску, которая открывала лишь нижнюю половину его лица. То был не кто иной, как таинственный человек, который ранее продал Сио формулу зелья Шерифа и время от времени поручал ей некоторые задания.

Сио и Форс уже успели посплетничать на его счет, и обе они пришли к выводу, что таинственная “Золотая Маска” — это человек из МИ-9.

— Есть успехи на этой неделе? — Спросил, как обычно, человек в золотой маске.

Сио покачала головой.

— Я не думаю, что до инцидента с Капимом за ним кто-то следил… Вы всё еще хотите продолжать это расследование? — Нехотя спросила она.

Человек в золотой маске хранил молчание. Однако, продлилось это недолго.

— В этом нет необходимости. Впрочем, если вы услышите что-нибудь касающееся этого дела — Немедленно свяжитесь со мной. На сегодня у меня для вас новое задание.

— Какое задание? — Чуть было не облизнув губы, выпалила Сио.

— Самое простое, как вы и просили, — Глухо из-под маски, рассмеялся мужчина. — Постарайтесь заполучить основные ингредиенты для зелий Шерифа и Дознавателя. Если кто-то согласится на сделку, мы её оплатим.

— Купленные ингредиенты достанутся мне? — С неприкрытой надеждой в голосе спросила Сио.

— Нет. Вы же не верите, что такая простая миссия будет обладать такой высокой наградой? Конечно, если мы схватим человека, который клюнет на эту удочку, то, вполне вероятно, основные ингредиенты для зелья будут принадлежать вам, — Усмехнулся “Золотая Маска”.

— Но я не знаю основных ингредиентов зелья Дознавателя… — Неуверенно произнесла девушка.

— Я расскажу вам это позже. В качестве аванса, разумеется. Даже если вы не сможете отыскать цель, то у вас на руках будет основная часть формулы зелья седьмой Последовательности. Стоимость этих знаний, приблизительно эквивалентна 600 фунтам. Я думаю, вы осознаёте всю нашу щедрость, — Чарующим тоном, произнёс человек в маске.

«Действительно, очень щедро… За кем они охотятся, раз готовы раскидываться такими деньгами? Впрочем, если он действительно из МИ-9, то ему то какая разница, как распоряжаться казёнными средствами…» — Рассудила Сио.

— Я возьмусь за это задание, — Немного подумав, кивнула охотник за головами.

— Вот и славно, — Расслабился мужчина в маске. — Основные ингредиенты зелья Дознавателя: Узорчатый Рог Чёрной Змеи и Эссенция Озёрного Духа.

Сказав это, он медленно отступил в тень и исчез в за углом переулка.

«Вот так просто взял и рассказал мне об основных ингредиентах зелья Дознавателя…» — Остолбенела Сио.

Только в тот момента она осознала, какое большое значение придавалось взятому ей заданию.

«Интересно, кто их цель? Судя по всему, я охочусь за кем-то, кто обладает особым ингредиентом, который можно использовать для приготовления зелья Шерифа и Дознавателя…» — Опешила Сио, подумав о деле.

Она вспомнила одну вещь. Когда она стала Шерифом, то использовала специальный ингредиент, купленный через Форс, который можно было использовать для приготовления соответствующего зелья!

«Тот человек, предоставивший Форс этот компонент и есть их цель?» — Предположила Сио, но посчитала, что не станет рассказывать “Золотой Маске” об этом.

Она потёрла свои пухлые детские щёчки и вышла на улицу, готовая сесть в общественный экипаж, чтобы вернуться в Район Шервуд.

Спустя несколько секунд она увидела мимо проезжавшую коричневую карету. Её взгляд немедленно приковался к гербу, красовавшемуся на самом видном месте кузова.

Герб состоял из цветка и двух колец. В нём не было ничего особенного, но Сио смотрела на него, будто очарованная.

Как только коричневая карета свернула за угол, она сумела отвести свой взгляд. Её настроение сталось хуже некуда. Даже по возвращению домой, ситуация особо не изменилась.

Видя, что её подруга в плохом настроении, Форс налила два бокала красного вина.

— Что стряслось? — Села напротив Сио подруга, пододвигая ей один из бокалов.

Сио посмотрела на красное вино и слегка охрипшим голосом произнесла:

— Встретилась с одним знакомым на обратном пути.

— С кем? — Не отступала подруга.

— С виконтом Стратфордом, — Ответила Сио, не вдаваясь в подробности.

— Кажется, он капитан королевской гвардии, верно? — Задумавшись на мгновение, уточнила Форс.

Будучи автором бестселлеров, она получала приглашения от аристократов, любивших литературу. Форс принимала участия в послеобеденных чаепитиях и банкетах, которые устраивались дворянами. Ей, разумеется, это было только приятно, поскольку она имела привычку собирать информацию обо всём нетривиальном, в том числе и о представителях светской жизни.

Именно на таком собрании она и познакомилась с виконтом Глайнтом.

— Да, он был заместителем моего отца, — С трудом выговорила Сио.

— Твоего отца?

Форс знала, что Сио происходила из некогда знаменитого рода. Однако, она не знала подробностей.

Сио взяла бокал красного вина и залпом осушила его.

Успокоившись, она сказала:

— Моя семья когда-то имела аристократический титул. Моего отца величали “Пфальцграфом”(Прим. п.: Реальный титул. Буквально означает граф дворца, который управляет дворцом в период отсутствия в нём правящего монарха)

— “Пфальцграфом”? — С любопытством переспросила Форс.

— Этот титул означал близость нашей семьи к трону и то, что она почти-как королевская семья, имела власть в королевстве, — С воссиявшими глазами произнесла Сио. — В те времена наша семья получила поместье, достойное любого настоящего графа. Это были не самые лучшие земли, но мой отец пользовался доверием бывшего короля, великого Вильгельма VI. Он был командиром домашней гвардейской дивизии и капитаном королевской гвардии, — В её голосе начали прослеживаться нотки едва скрываемой боли. — Но семь лет назад моего отца обвинили в участии в мятеже, и его лишили статуса и всех земель. Из-за этого вся моя семья впала в немилость короны… Многие члены моей семьи беспричинно умирали… Чтобы спасти наш род, моя семья сменила фамилию и уехала из округа Ист-Такер… Я не верю, что мой отец мог пойти на мятеж. Королевству он был предан куда больше, чем самой Богине! Как бы то ни было, я оставила мать с младшим братом и переехала в Баклунд. Надеюсь, что когда-нибудь я стану сильнее и я смогу обелить имя своего отца!

Форс, слушавшая эту сбитую речь, не стала вклиниваться в рассказ и расспрашивать о заинтересовавших ее деталях.

— Это будет очень и очень трудно, — Серьёзным тоном произнесла Форс, но тут же улыбнулась. — Но я помогу тебе!

«А мне поможет Клуб Таро!» — Добавила она про себя.

…

Тинген, Даффодил-Стрит, 2.

За окном уже стемнело, а Мелиса всё безустанно решала математические задачки.

Отвлёкшись на секунду, она повернулась к двери и взглянула на Бенсона.

— Куда ты ходил? Результаты ведь объявят только завтра.

— Их объявили уже сегодня вечером, — Сняв цилиндр с головы, вымолвил Бенсон. — Я по совершенной случайности знаком с двумя городскими служащими, которые отвечают за единый экзамен, — С ухмылкой пояснил он.

Ещё в начале декабря он записался на единый экзамен для государственных служащих. Под его выбор пала относительно непопулярная должность. Благодаря его коммуникативным навыкам он также заимел хорошие отношения с несколькими государственными работниками, которые, в свою очередь — несомненно, по дружбе — исключили для Бенсона какую-либо конкуренцию на запрошенную им должность.

— Ну же, не томи! — Отбросила авторучку Мелисса и предоставила брату всё свое внимание.

Лицо Бенсона помрачнело. Но перед тем, как девушка открыла было рот, он одарил её широкой улыбкой.

— Я сдал! Причём, с довольно высокими баллами!

— Это хорошо… — Встала Мелисса. — Теперь ты должен готовиться ко второму туру экзаменов, которые будут проходить в конце января. Насколько ты помнишь, экзамены будут проходить в Баклунде. Ох, нужно ведь ещё собрать твои вещи… Когда ты собираешься уезжать?

Заметив беспокойство сестры, Бенсон вышел из коридора и улыбнувшись произнёс:

— Мы вместе поедем в Баклунд и снимем там дом. Без разницы, сдам я экзамены или нет. Я готов остаться в столице. Кстати, у тебя же как раз на носу новогодние каникулы, мы сможем перевести тебя в техническую школу Баклунда, дабы ты как следует подготовилась к вступительным экзаменам в тамошний Университет Промышленности и Технологий.

Ещё месяц назад “Баклундский Технический Колледж” был реорганизован и официально переименован в “Университет Промышленности и Технологий”.

Мелисса непроизвольно поджала губы, спокойно слушая брата.

— Хорошо, — Тихо вымолвила она.

…

Пятничным днём, у входа в Клуб Квилег.

Клейн вышел из клуба, нанял экипаж и отправился в поместье Красной Розы, принадлежавшее принцу Эдессаку.

Это было то самое место, куда за несколько дней до своей гибели, ездил Талим Дюмон. Будучи квалифицированным детективом, он должен был хотя-бы изобразить активную деятельность, дабы оправдать те 100 фунтов, которые ему не так давно выплатили.

«По крайней мере, я могу отыграть эту роль, которую знаю лучше всего…» — Пробормотал Клейн, наслаждаясь проносящимися за окном кареты пейзажами.

Утром Клейн попрактиковался в своих навыках и уже понял, что он стал лучше и сильнее почти во всех аспектах. По его мнению, его мистические силы, такие как Контроль Пламени и Пылающий Прыжок, улучшились, примерно, на 30%. Даже Воздушные Пули наносили больше урона, а длина “дыхательной трубки” возросла в несколько раз. Каким-то чудесным образом его боевые навыки также пошли на подъём, равно, как и способности к прорицанию.

Бумажные Фигурки Заменители и Перенос Повреждений не претерпели особых изменений. Однако, из-за роста Духовной Силы эти способности можно было использовать гораздо чаще.

Прибыв к поместью принца Эдессака, Клейна на входе встретили двух солдат, попросивших его доложить о цели визита.

Отчитавшись перед охраной, он встретил пожилого дворецкого, с которым успел познакомиться ещё на пороге своего дома.

— Вы можете опрашивать всех здесь присутствующих, — Почтенно произнёс дворецкий. — Кроме одной дамы, — Добавил он.

«Я хочу только одного — не попасть в неприятности…» — Улыбнулся Клейн.

— Хорошо! — Отозвался детектив и окинул взглядом гигантское поместье.

Глава 457 — Информация, предоставленная злым духом

«Нулевая Последовательность… Красный Жрец… Что это за Путь?»

«Красный Жрец — это истинное имя ещё одной нулевой Последовательности… Конечно, если злой дух не лжёт…»

«Он сказал, что прежний владелец этой карты умер в подземелье, рядом с остальными членами семьи Тюдоров… Что он там делал? Император Розелл упоминал, что после достижения высших Последовательностей, владелец Богохульной Карты будет чувствовать ингредиенты, необходимые для продвижения по Пути… Неужели в зале, где запечатан злой дух, таится мощнейшая Потусторонняя Черта, прилагающая к какой-то наивысшей Последовательности с Пути Красного Жреца? Возможно, злой дух, при жизни, сам был полубогом этого Пути, посему прежний владелец карты и решился на эту авантюру…»

«Хм… Наверное Богохульная Карта действительно притянула к себе того могущественного Потустороннего…» — Подумал Клейн и взглянул на Шерон, дабы увидеть её реакцию на предложение злого духа.

Он хотел выяснить, знала ли Шерон о, так называемых, Богохульных Картах.

Однако, её непроницаемое выражение лица не ответило на этот вопрос. Она выглядела так, будто бы злой дух предлагал в качестве награды Клейна, обыкновенную карту таро.

«Кто знает, о чём она сейчас думает… Как ни крути, эта карта содержит в себе тайные знания, касающиеся нулевой Последовательности… Шерон, как Потусторонняя, должна была это понять… Да уж, сейчас как нельзя кстати пригодилась бы Мисс Справедливость, которая смогла бы прочитать язык тела моей спутницы…»

Завидев, что Клейн и Шерон молчат, злой дух бросил на Клейна свой взор, заставив видение с Богохульное Картой раствориться во мраке часовни.

Он снова посмотрел на Шерон и низким охрипшим голосом произнёс:

— Если ты не желаешь становиться полубогом своего Пути, то я могу предложить тебе формулу зелья четвертой Последовательности Пути Бездны. Сдерживание своих потаённых желаний и пороков всегда шли под руку с неистовой злобой, не так ли?

Шерон проигнорировала слова злого духа и медленно повернулась к Клейну, предоставив ему возможность ответить.

«Злой дух имел в виду, что Путь Мутантов и Путь Бездны — тесно связанные Пути, с взаимозаменяемыми Последовательностями? Школа Мысли Розы и Секта Освящения Крови и впрямь очень схожи…» — Задумался на несколько секунд Клейн и посмотрел на взъерошенного Рафтера Паунда.

— И как нам освободить тебя?

— Очень просто, — Гулко рассмеялся злой дух. — Отыщите прямых потомков семьи Саурона, Эйнхорна или Медичи. Заполучите 10мл их крови — лучше больше, но никак не меньше — и дело с концом. Смешав их кровь со святой водой, её следует вылить в зал, где я заточён. Это снимет печать.

«Какой-то слишком уж простой метод снятия печати… И, надо признаться, довольно странный… Даже для мистического мира это как-то необычно… Почему кровь должна быть от семей Саурона, Эйнхорна или Медичи? Медичи… Кто они? Никогда о них не слышал… Саурон — это бывшая королевская семья Интиса… Эйнхорн — это королевская семья Фейсакской Империи… Два этих рода были верны своим правителям, роду Трансоэст… Но ведь есть ещё семьи Августа и Кастии, которые отвечают тем же условиям… Хотя, нет, у семей Саурона и Эйнхорна есть одна общая черта — под их началом Путь Охотника!»

«Неужели это и есть истинная причина? Получается, Путь Охотника — это Путь Красного Жреца?»

— Я знаю о семьях Саурона и Эйнхорна, но никогда не слышал о роде Медичи, — Засомневался Клейн.

— И это нормально. Медичи привыкли не показываться на свет. Это развращённые ангелы. Они основали одну очень секретную организацию, — Произнёс злой дух, с нотками презрения в голосе. — Та организация носит имя: “Роза Искупления”.

«Знакомое название… Точно, внутри заброшенного храма Истинного Творца, который был недавно обнаружен близ Города Серебра, было упоминание этой организации на одной из фресок… Старейшины, нашедшие ту фреску, подозревают, что это название кого-то поселения или наименование группы создателей того храма… Оказывается, “Роза Искупления” — это скопище развращённых ангелов… Они верят в Истинного Творца? Каковы их отношения с Орденом Авроры?» — Вновь задумался Клейн.

— Это как-то связано с Истинным Творцом?

— Ты знаешь о Розе Искупления? — Тихо вопросил злой дух.

— Слыхал, однажды, — Честно ответил Клейн.

— В тебе ещё больше загадок, чем я мог подумать, — Задумчиво произнёс околдованный Рафтер Паунд.

«Мы так просто обо всём этом разговариваем…» — Помыслил Клейн, захотевший опять посмотреть на Шерон, дабы проследить за ее реакцией.

Злой дух скользнул по ним обоим своим жестоким взглядом и рассмеялся.

— Роза Искупления тесно связана с рождением Истинного Творца. Некоторые ребята, которых вы даже представить себе не можете, когда-то были членами Розы Искупления, но позже покинули организацию. Пока вы в состояннии найти организацию, которая верит в Истинного Творца, вы всегда сможете войти в контакт с Розой Искупления.

«Прямо как Орден Сумеречного Отшельника… Они тоже сокрываются в тени и влияют на мир, чужими руками…» — Предположил Клейн.

Поняв, что злой дух больше не станет рассказывать ничего полезного, Клейн усмехнулся и спросил:

— Как ты думаешь, нам по силам тебя спасти?

Злой дух помолчал несколько секунд, а затем вымолвил:

— По крайней мере, ребята, вы можете попытаться. Ваш путь лежит в город Бинси.

— Город Бинси? Где это? — Спросил Клейн, но не получил ответа, так как уже успел изрядно надоесть своими расспросами злому духу.

Заметив, что беседа заходила в тупик, Клейн сменил тему:

— Во времена Четвертой Эпохи, Тёмный Император, Кровавый Император и Император Ночи сражались за право владения нулевой Последовательностью?

Услышав этот вопрос, злой дух, несколько изумлённо, улыбнулся и ответил:

— И такое было. Однако, случилось это немногим после того, как Алиста Тюдор сошла с ума.

— Алиста Тюдор как раз и была Кровавым Императором, верно? — Нащупывал ниточки Клейн.

Злой дух кивнул.

— Верно. Был только один Кровавый Император и то, сумасшедший. Все потомки семьи Тюдоров унаследовали это безумие по крови. Они были хитры, коварны, но осторожны и предусмотрительны. Однако, в критические моменты их рассудок давал слабину… Затмившийся разум не помощник в обдумываниях последствий.

Злой дух указал пальцами Рафтера Паунда на его разбитое лицо и добавил:

— Но мой урок точно не пропадёт понапрасну, — Ухмыльнулся злой дух лицом барона. — Не скоро он его забудет… Я не знаю, последний ли Рафтер Паунд из рода Тюдоров. Алиста оставила после себя целые богатства, доступные лишь носителям её крови. Наверное, будет лучше, если ты оставишь барона в живых… До поры, до времени…

Злой дух посмотрел на Клейна и Шерон, а затем хмыкнув вымолвил:

— Ладно, уговорили. Как поможете мне освободиться, я расскажу вам всё, что знаю… Историй за время моей жизни скопилось немало… Мои воспоминания — настоящая кладезь сокровищ для любого историка, — Сказал злой дух, устами Рафтера Паунда, который, казалось, приходил в себя.

Его тело несколько раз дёрнулось, а затем и вовсе рухнуло на пыльную землю.

Шерон молча взирала на представление, а потом внезапно сделала выпад вперёд.

♫ Вжик!

Ветер, поднявший клочки грязи и щебня, завыл. Валуны и земля, сцепляясь друг с другом, образовали огромный ком, который закрыл собой недавно вырытый тоннель.

Обрушив подземный лаз, Клейн и Шерон покинули Уильямс-Стрит.

Клейн сел в арендованный им экипаж и увидел перед собой Шерон, которая по своему обыкновению материализовалась перед ним на сиденье напротив.

Не моргнув и глазом, она спросила Клейна своим ледяным неземным голосом:

— Станешь помогать ему?

— Нет, — Не колеблясь и секунды ответил Клейн. — А ты?

Шерон отрицательно покачала полупрозрачной головой, запустив в разные стороны свои светлые локоны.

Клейн облегчённо выдохнул и улыбнулся.

— Он мёртв уже около двух тысяч лет. Его форма это лишь останки поистине злого духа. Если мы освободим его, то нашему миру, или духовному — настанет конец. Я думаю, что мы можем навестить нашего нового знакомого, когда станем сильнее. Мы объединимся и подарим ему истинную свободу.

Клейн совсем не верил злому духу, сулившему Богохульную Карту Красного Жреца и обещавшему поведать тайны Четвертой Эпохи. Даже несмотря на то, что награды эти были чрезвычайно заманчивы.

В его уме мелькали воспоминания. Он помнил, как однажды увидел во тьме того зала мертвеца, находившегося на стуле с вниз опущенной головой.

Шерон вновь кивнула, соглашаясь с задумкой Клейна.

«Что, даже не спросишь, откуда у меня такая уверенность?» — Едва заметно улыбнулся Клейн.

Ответом на этот вопрос могло послужить то, что людям, порой, необходимо мечтать.

— Это правда, что следующей от Призрака Последовательностью является Марионетка? — Задал вопрос Клейн.

Шерон утвердительно кивнула ответ.

— У вас есть формула или ингредиенты для зелья?

Шерон отрицательно помотала головой.

Клейн издал тихий смешок.

— Я поспрашиваю в своих кругах.

— Спасибо, — Прозвучал холодный голос.

Клейн взглянул в окно кареты и вслух проронил:

— Я собираюсь поехать в отпуск на юг. — Он обернулся к Шерон и взглянул на неё, словно перед ним сидел Юрген. — Хочу заранее пожелать вам с Мариком счастливого нового года.

Шерон помолчала несколько секунд, а затем поджав губы тихонько ответила:

— Счастливого нового года… — Прозвучал ледяной тонкий голос, схожий с дуновением зимнего ветра.

Её фигура постепенно померкла и исчезла.

…

Глядя на маленького мальчика за алтарём и слыша его слегка хриплый и нежный голос, Деррик почувствовал себя так, словно столкнулся с самым ужасным монстром. Топор Бурь в его руке слегка дрожал, а сам Деррик едва не нанёс по неожиданной находке удар.

По его мнению, всякий кто смог бы выжить в той тьме — не являлся человеком, хоть и мог им быть изначально.

Колин Илиад взглянул на мальчика, крепко сжимая рукой свой меч.

— Что ты здесь делаешь? — Спросил он спокойным голосом.

Светловолосый мальчик, назвавшийся Джеком, утерев слёзы промолвил:

— Мы ищем святую обитель Господа.

— “Святую обитель Господа”? — Настаивал Охотник на Демонов.

— Да, — Проронил мальчик и бросил взгляд на чёрный крест, с которого свисал перевёрнутый человек. — Они сказали мне, что Господь своим взором направит меня на путь.

— Они? Ты здесь не один? — Повёл глазами по залу Колин, словно выискивая своих жертв. — Где “они”?

Услышав этот вопрос, маленький Джек опешил. Спустя несколько секунд он крепко схватился за своё горло и с затуманенными глазами прохрипел:

— Я голоден… Как же хочется…

Глава 459 — Большое упущение

«Ну, я и сам уже подумывал помолиться этому Шуту, чтобы просить его помощи… Но я знаю, что произносить почтенные имена незнакомых сущностей — крайне опасная затея… Они как морские акулы, сходящие с ума, ощутив в воде запах крови…»

«Но теперь… Лорд Ниббс… Что задумала Предок?»

— Это очень, очень и очень опасная затея, — Промолвил Эмлин Уайт, находя всё происходящее довольно нелепым.

Из чёрного железного гроба прозвучал голос:

— Не все сокрытые от обывательских глаз сущности переполнены злобой. Среди них есть и те, кто подневольны честью, а также страсть как любят заключать сделки. Взять тех же Семь Свечений, стоящих на страже Духовного Мира. Предок огласила свою волю, а это значит, что Шут точно не причинит тебе зла… По крайней мере серьёзного. Я буду рядом с тобой Эмлин, я смогу защитить тебя. Разве ты не хотел избавиться от чар священника? Вы уверовали в Мать-Землю и отвернулись от Луны?

— Конечно нет! — Оскорбившись, прикрикнул Эмлин. — Мне нужно несколько дней на раздумья, — Процедив сквозь зубы, добавил он.

— Твоя воля. Но я верю, что ты сделаешь верный выбор, достойный сангвина, — Прозвучал мягкий голос Ниббса Одоры.

Отослав Эмлина Уайта обратно на вампирское пиршество, Косми Одора вновь возвратился в тёмный и мрачный зал, где в гробу лежал его предок.

— Дедушка, как так вышло, что откровение, ниспосланное Предком, касается Эмлина Уайта? Он, как бы выразиться, не самая, как мне кажется, подходящая персона… Он, в конце концов, лишь недавно достиг совершеннолетия…

— В откровении Предка и слова не было об Эмлине Уайте, — Донёсся сквозь толстую железную крышку гроба голос, отразившийся в холодном воздухе зала. Она предоставила мне видение конца света… Я видел поражение Алой Луны… А также услышал имя Шута… Во всём откровении не говорилось ни о каком сангвине. Я сказал Эмлину только то, что он хотел услышать. Однако, его ревностная верность действительно может стать ключевым элементом в нашем спасении.

Косми подал знак, что понимал, о чём говорил его дед.

— Но почему ты выбрал именно Эмлина Уайта? Что в нём такого особенного?

Ниббс Одора вдруг гулко рассмеялся.

— Разве не он рассказывал твоим собратьям о Шуте? Разве не его сердце тяготило наваждение, насланное епископом Утравски? Не ему ли искать помощи на стороне? Я лишь подтолкнул его к действию, исполнить свою волю.

Косми не знал, что на это ответить и долго всматривался в железный гроб, хранивший его предка.

Тем временем Эмлин Уайт стоял у перил второго этажа и разглядывал своих неутомимых сородичей, охочих до танцев и прелюбодеяния. Фыркая на веселящихся гостей, он нервно отхлёбывал из бокала “вино”.

«До сих пор я не слышал ни о каких инцидентах, связанных с обращением к Шуту… Возможно, всё так, как говорит лорд Ниббс… Шут подобен Семи Свечениям и он, возможно, тайно поддерживает порядок в мире, так как добросердечен и чист… Так, стоп, что еще за “Семь Свечений”, стоящие на страже Духовного Мира? Я о них даже не слышал… Интересно, поможет ли мне Шут… Так, хорошо, Шут может быть и не опасен, но, если что, меня спасёт лорд Ниббс… Может, это действительно поможет мне снять чары этого гнусного великана…» — Утешал себя Эмлин, испытывая страх и предвкушение одновременно.

…

Утром понедельника. Район Шервуд, Минск-Стрит, 15.

Клейн припал на колени перед унитазом, держа в руках ёршик.

Завершив все свои дела ещё в выходные, он решил подождать ещё один день, чтобы сообщить принцу Эдессаку о своём решении выйти из дела расследования убийства Талима Дюмона. Он взял отсрочку к неприятному разговору, поскольку застал своё жилище в ужасном состоянии.

Завидев пыль на полках и грязь на полу, он вспомнил, что в доме у него убиралась горничная миссис Саммер, которая не так давно покинула Баклунд.

Старлинг Саммер взяла с собой одну служанку, а другой, той, что убиралась в доме Клейна — выплатила премию и отпустила к родителям в деревню.

Клейн планировал разобраться с делом принца Эдессака как можно скорее, и время от времени посещать Клуб Квилег, однако, он боялся разозлить принца своим бездействием, и решил остаться дома… Поэтому он сейчас и занимался генеральной уборкой…

Он почистил унитаз, вымыл ванну, протёр окна, помыл полы и почистил своё обмундирование, также бережно, как выстирал всю свою одежду. Клейн возился с восьми до одиннадцати и, в конце концов, ознаменовал окончание уборки протяжным вздохом.

Конечно, убирался он не так усердно, как это делала служанка, приходившая к нему от домовладелицы.

«Да уж, порой, арендовать большой дом не лучшая идея…» — Вытер пот со лба Клейн.

Выйдя из ванной комнаты, он окинул взглядом посветлевший пол и опрятно выглядящие комнаты, в которых пребывал больше всего времени. Солнечный свет переливался по намытому полу и чистой кухне, наполняя сердце Клейна благодатным спокойствием. С чувством выполненного долга он вкусил столь желанное ощущение гармонии.

«Пора бы и вознаградить себя обедом… Наверное, схожу в какой-нибудь хороший ресторан…» — Подумал Клейн и вернулся на второй этаж, чтобы переодеться.

Пока он листал газеты, в его дверь вдруг позвонили.

«Уже почти новый год, а ко мне до сих пор являются всякие, чтобы поручить что-нибудь?» — Поворчал Клейн, перед тем как встать и подойти к двери.

Однако, в какой-то момент он отказался открывать дверь.

Несмотря на то, что в его бумажнике было лишь 34 фунта, ему также надлежало как можно скорее покинуть столицу, дабы не попасть под раздачу в королевских подковерных играх, шедших под руку с делом о смерти Талима Дюмона. Поэтому он не собирался принимать новых поручений.

К его удивлению, посетителем был не какой-нибудь незнакомец, искавший помощи, а пожилой дворецкий принца Эдессака.

Всё-таки открыв входную дверь, Клейн заприметил, что дворецкий с завидным постоянством опрятно выглядел.

— Детектив Мориарти, Его Высочество ждёт вас в своей карете. Он хочет знать, как продвигается ваше расследование.

«Какой нетерпеливый… Ладно, это избавит меня от необходимости ехать к нему завтра…» — Хмыкнул Клейн.

— Хорошо, — Спокойно ответил он.

Он уже собирался снять шляпу с вешалки, как вдруг ощутил внезапную и острую боль в животе. Эта боль сулила скорую нужду в посещении туалета.

Немного продержавшись, он умоляюще взглянул на дворецкого и кое-как вымолвил:

— Простите, сначала мне нужно посетить туалет. Кажется, я что-то не то съел…

— Как пожелаете, — Безразлично ответил пожилой мужчина.

Закончив свои дела, Клейн вымыл руки и вернулся в коридор.

Спустившись вниз, он заметил, что дворецкий не стал его ждать. Снаружи его ждала горничная, с которой он успел побеседовать на правах детектива.

— Его Высочество просил меня извиниться перед вами, — Захлопала глазами служанка, с вьющимися каштановыми волосами. — У него возникли неотложные дела, и он не мог ждать вас слишком долго. Пожалуйста, приезжайте в поместье Красной Розы завтра или послезавтра, — Поклонилась она.

«Да даже десяти минут не прошло… Я торопился как мог… Обычно, я сижу в туалете куда дольше, особенно если есть, что почитать…» — Улыбнулся Клейн.

— Без проблем.

Получив ответ, служанка, исполнявшая волю своего хозяина, вдруг переменилась в лице.

— Детектив Мориарти, вы снова упустили знакомство с той дамой.

— А? — Растерявшись повел бровью Клейн.

— Та юная леди, о которой мы говорили. Она приезжала с Его Высочеством. Она предложила сделать крюк, чтобы встретиться с вами.

«И я не смог с ней встретиться из-за резкой боли в животе? Что-то не так…» — Слегка нахмурился Клейн.

…

В комнате, застеленной толстым и мягким ковром.

Перо, элегантно лежавшее в руке, остановило свой ход.

В открытой тетради под ним, в тусклом свете свечей, были нацарапаны строки:

[Неразборчивый текст]
Объект пытается вырваться из-под контроля. Детектив Шерлок Мориарти успевает ускользнуть до его прибытия…
…
Объект нашёл способ влияния на служанок, но дворецкий принца Эдессака, Фанкель, случайно обнаружил проблему и устранил её…
…
[Неразборчивый текст]
Очередная неудача. Объект принял участие на похоронах Талима Дюмона, возложить от имени принца Эдессака цветы на могилу умершего. Однако, в течение короткого периода времени Объект установил, что не сможет опознать Шерлока Мориарти…
…
Шерлок Мориарти отправился в поместье Красной Розы для продолжения расследования, однако, время было неподходящее, так как Объект оказался верхом на лошади близ поля для гольфа…
…
[Неразборчивый текст]
Объект вновь взялся за своё и вынудил принца Эдессака посетить дом детектива Шерлока Мориарти. К несчастью, у Шерлока Мориарти разболелся живот, вследствие чего он пробыл в ванной комнате семь минут и сорок пять секунд, достаточных, чтобы принц был вынужден уехать по своим неотложным делам…
…

Одноглазый мужчина, с виду походивший на скульптуру, отложил перо и взглянул на женщину, сидевшую у туалетного столика поблизости.

— Что ты делаешь? Нарушая правила из раза в раз — Ты только навлекаешь проблемы.

— Это был просто несчастный случай. Не беспокойся, проблем не возникнет, — Посмеялась красивая женщина и откинула длинные волосы, обнажив длинную белоснежную шею.

Затем она принялась наносить макияж, становясь ещё привлекательнее.

Увидев, как она прихорашивалась, темноволосый одноглазый мужчина нахмурился и спросил:

— Куда направляешься?

Женщина, увиливая от ответа предостерегла:

— Будь осторожен с этим пером, в прошлый раз ты чуть было не обменялся телами.

— Не нужно мне об этом напоминать, — Серьёзно ответил мужчина средних лет, владелец до жути тёмных и глубоких глаз.

— Я собираюсь нанести визит Мистеру А из Ордена Авроры. Надеюсь, слухи правдивы, и он действительно безумен так, как о нём болтают.

Сказав это, она обернулась назад, ровно, как и одноглазый мужчина.

Обычное с виду перо, доселе спокойно лежавшее на тетради, принялось само по себе царапать бумагу, словно им орудовал некто невидимый.

Глава 460 — Циклические исследования

В сером тумане возвышался древний дворец, который можно было посчитать настоящим храмом.

Клейн, заметивший череду странных совпадений, решил подтвердить одну свою догадку, не дававшую ему покоя.

Он призвал перо, подумал немного, а затем начертал:

“Я участник череды совпадений, вызванных Запечатанным Артефактом .”

Отложив перо в сторону, он снял с руки топазовый кулон и приступил к гаданию.

Раскрыв глаза, он взглянул на духовный маятник, болтавшийся над пергаментом с предсказанием.

Кулон был неподвижен.

Пророчество провалилось!

«Неудача… Возможно, я что-то упускаю… Либо это следствие защиты … В любом случае результат будет один…» — Хмыкнул Клейн и попробовал ещё раз, но уже перефразировав предсказание.

Однако, его ждала очередная неудача.

Постучав пальцами по краю длинного бронзового стола, он подумал, стоило ли ему наведываться в поместье Красной Розы.

«Если нечто схожее по силам с Запечатанным Артефактом и в правду замешано во всём этом деле, то мой внезапный побег лишь вызовет подозрения принца Эдессака… К тому же может мне и вовсе не удастся соскочить с этого дела… Люди принца живут со мной по соседству… Хотя, я ведь уже Безликий, я наверняка сумею выйти сухим из воды… Но, стоит ли мне заходить глубже?»

«Завтра днём я смогу “покинуть” Баклунд, не привлекая к себе лишнего внимания… Я честно добьюсь аудиенции принца и, как было задумано, откажусь от расследования… Наверняка он парень умный и не станет настаивать на том, чтобы неудачливый частный сыщик оставался ключевым звеном в расследовании убийства его хорошего друга…»

«На самом деле, если в этом деле действительно замешан Запечатанный Артефакт 0-008 или силы сопоставимые ему, то, учитывая всё пережитое мной — я побочный персонаж во всём этом действе, причём, совершенно случайно попавший на сцену… В таком случае мой резкий уход даст понять, что я заметил, как за мной следят… Как же сложно!»

«А это значит только одно: даже если я изменю свою внешность — за мной, возможно, не прекратят слежку…»

«Лучшим решением будет как ни в чём не бывало отправиться в поместье Красной Розы и дальше играть свою роль, чтобы дождаться подходящего момента и уйти закулисы… Ну а там даже милостивого поклона публике отвешивать не придётся…»

Подумав немного, Клейн нарочито буркнул себе под нос, словно ничего не обнаружив, и заключил план действий.

…

Костёр продолжал гореть, создавая вокруг себя островок безопасности.

Деррик Берг прислонился к каменной колонне и уснул, восстанавливая свои силы.

Во сне его окутал густой белесый туман, вдали которого показался величественный трон, возвышавшийся по центру дворцового зала. Затем он разглядел в тумане его, великого и непостижимого Мистера Шута.

«Мистер…» — Едва слышимо просипел Деррик.

«[Приготовьтесь к собранию.]» — Отозвался гулким эхом в его голове голос Мистера Шута.

«Да, Мистер шут…» — Собрался с мыслями Солнце и сосредоточился на ударах своего сердца.

Со стороны он выглядел как уставший член исследовательской группы, во сне припавший к колонне.

«До отбытия ещё много времени… Я успею попасть на собрание Клуба Таро…» — С облегчением подумал он.

Ранее он опасался, что, присоединившись к исследовательской группе, он пропустит грядущее собрание.

Спустя несколько минут в его сознании возникло видение. Видение то было сродни давно утраченным воспоминаниям, внезапно прояснившиеся в памяти.

Он видел разрушенные городские стены, разбитые дома, храм Падшего Творца и фреску, подробно описывающую приближающийся конец света. В видении были молящие о спасении люди, над которыми возвышались великие злые боги. Там также был маленький мальчик по имени Джек, странным образом оказавшийся во тьме близ забытого всеми алтаря.

Эти сцены проносились в голове Деррика снова и снова.

В первом видении Дерик с соратниками по команде подступали к заброшенному городу, как вдруг их фонари, оплетённые в животные шкуры, погасли, что привело к страшной трагедии. Во втором видении они уже спустились в глубины тьмы храма, где кто-то из членов группы чуть было не поддался искушению “миражного лакомства”, но к ним вовремя подоспел Колин Илиад. В третьем видении был маленький мальчик по имени Джек, он рассказал исследователям, что они с отцом, искавшим обитель Истинного Творца, попали в шторм, разразившийся на водах бесконечного океана. В четвёртом видении Джошуа был серьезно ранен Джеком, успевшим его укусить. В пятом видении полуразрушенный храм и его подземелья — разрушились, отрезав путь к отступлению.

Как бы то ни было, все те видения оканчивались одинаково — Охотник на Демонов, ведущий той экспедиции, убил ребёнка.

После смерти мальчика все эти сцены давали оборот и повторялись вновь. Группа исследователей набиралась сил перед костром, чтобы снова войти в заброшенный город. Всё это повторялось в сознании Деррика каким-то жутким и бесконечным циклом.

«Мы уже пять раз заходили в этот город… Мы уже пять раз входили в храм Истинного Творца!» — Чуть было не завопил Деррик, всё больше и больше ужасаясь происходящим.

…

Одри, чье место было по другую сторону длинного бронзового стола, в своей обычной манере поприветствовала Мистера Шута с остальными. Однако, когда она оглянулась, то сразу же заметила подавленное настроение Солнца.

— Солнце, что-то случилось? Те исследования храма Истинного… Падшего Творца прошли как-то не так?

Деррик, немного воспрявший духом, благодаря вниманию Одри, вкратце рассказал о случившемся.

— … И когда Его Превосходительство разделался с тем мальчиком, нас всех ослепило, и мы вдруг очутились в лагере за городом, словно готовясь приступить к экспедиции в полуразрушенный храм. Я больше ничего не помню… Я пережил всё это около пяти раз… Однако, какие-то детали всякий раз отличались от прежних… Если бы Мистер Шут не возвестил меня о начале собрания я бы, наверное, потерялся во времени.

Деррик посчитал, что спас его от бесконечной череды циклов как раз-таки Шут, посему он встал и торжественно ему поклонился.

«Теперь я понял, о чём он рассказывал…» — Пребывая в оцепенении от услышанного, подумал Клейн.

Он бесстрастно кивнул Деррику Бергу в ответ.

«Порой, чтобы сойти за умного, стоит просто помолчать…» — Рассудил Клейн, вспомнив былые сетевые баталии, разворачивавшие на различных форумах, ещё при прежней его жизни.

Завидев, что Мистер Шут ничуть не переменился в позе, Деррик облегчённо вздохнул, так как почувствовал, что ему помогут, ибо его проблема не так серьёзна, как он полагал.

Он взглянул на остальных членов клуба и спросил их:

— Как же мне решить эту проблему?

Одри, так как была той еще ревностной до внимания особой, хотела было тут же ответить Деррику, но потом тут же осознала, что у неё не было решения для его проблемы.

Форс, впрочем, была в каком-то схожем состоянии.

Клейн же, будучи поверхностным знатоком во всём — всё благодаря интернету и тоннам прочитанных новелл — уже хотел устами Мистера Мира выдать свое мнение, касаемо оказии, произошедшей с Солнцем, однако немного подумав, решил сначала понаблюдать со стороны.

Выслушав Солнце, Элджер долго хранил молчание. Спустя какое-то время он всё же поделился своим мнением:

— Как мне видится, здесь есть только два развития событий. Во-первых, вы могли столкнуться с силой Ночного Кошмара или любой другой галлюцинаторной способностью какого-нибудь полубога. Благодаря Мистеру Шуту вы вновь обрели чувство времени и по возвращению назад, как мне кажется, должны суметь вырваться из этой “временной петли”. Во-вторых, вы и ваши соратники угодили в некую ловушку. В пространство, в котором замерло время. Место, где всё повторяется в цикле. Если так, то способов вырваться не так уж и много. Либо вас спасёт какая-то внешняя сила, которая нарушит цикл, либо вы сами отыщете зацепку, благодаря которой найдёте причину искажения времени.

Внешняя сила, которая нарушит цикл? — В уме повторили Одри, Форс и Деррик, а затем невольно взглянули на внешне спокойного и неторопливого Мистера Шута, восседавшего в конце стола.

«Ну не могу же я вечно просить о помощи Мистера Шута… Наверняка он посчитает это своего рода испытанием для меня, чтобы посмотреть, как я выпутаюсь из этой непростой ситуации…» — Подумал Деррик и взглянул на Висельника.

— Мистер Висельник, давайте возьмём за основу ваш второй вариант. На ваш взгляд, что может являться причиной искажения времени?

Не дожидаясь ответа Элджера, Одри вслух предположила:

— Тот маленький мальчик, которого убил ваш Глава Старейшин. Его нельзя было трогать…

— Вероятно, — Кивнул Висельник. — Вся эта история с мальчиком напомнила мне об одном случае, — Промолвил он и взглянул на Мисс Справедливость. — Я ведь упоминал, что преследую Слушателя из Ордена Авроры? Он шествует по морям в поисках святой обители Истинного Творца.

Одри хорошенько задумалась и промолвила:

— Кажется, помню…

— Так вот, этот Слушатель взял с собой своего сына. Судя по описаниям Солнца, этот Джек вполне может быть его ребёнком.

— Вы хотите сказать, что Джек прибыл в тот храм из вашего мира? — Изумился Деррик.

Осмыслив потенциальную возможность подобного стечения обстоятельств, он сильно обрадовался.

«Это значит, что территория где находится Город Серебра не полностью изолирована… И есть шанс попасть в нормальный мир…»

Элджер на мгновение задумался, а затем предложил:

— Вы могли бы найти возможность остаться наедине с этим мальчиком. Спросите Джека о море, о Королевстве Лоен… Возможно, результат вас удивит. И да, желательно, чтобы никто из ваших соратников не слышал этого разговора. Кроме того, возможно дело и не в Джеке вовсе. Нужно рассмотреть и другие варианты. Стоит вспомнить всё то, что вы видели на тех фресках, возможно в них таиться какая-то подсказка… — Произнёс Мистер Висельник, в тайне радуясь подвернувшейся возможности.

Глава 461 — Доброе сердце Висельника

Деррик, уже приноровившись, не стал полагаться на словесные описания как прежде.

Получив разрешение Мистера Шута, он представил окружающим сцену из своей памяти. Он показал собравшимся как исследовался храм и те моменты, которые посчитал нужным вспомнить. Деррик также дал описания вещам, которые могли вызвать вопросы.

Разрушенный город, древний храм с каменными колоннами покрытые пылью, походные фонари, обмотанные старыми звериными шкурами, чёрный крест с прибитым к нему вверх ногами мужчиной, опасные “миражные лакомства” и желтоволосый мальчик, по имени Джек — всё это отразилось в недоумевающих взглядах членов Клуба Таро.

Одри, при виде всего этого, волновалась за Солнце. Всё, что сходило с его уст — чрезвычайно интересовало её.

«Вот он какой быт жителей Города Серебра… Это куда интереснее, чем любой роман из моей библиотеки… Эти тайны, сокрытые во тьме и пожирающий сердце ужас… Конечно, всё это очень и очень нехорошо…» — В смятении мыслила Одри.

Всё, что она хотела в те моменты, так это поскорее стать могущественной Потусторонней и всё бросив отправиться в неизведанный мир, где правили тьма и молнии.

Клейн, наблюдавший за происходящим, только и делал, что безучастно вздыхал.

Ему было жаль жителей Города Серебра, так как им приходилось изо дня в день рисковать своей жизнью. А ещё больше ему было жаль, что Солнце ещё не был умудрён опытом и был слишком юн, чтобы поднабраться ума. Так бы тот предоставил всё в виде фильма ужасов или же документального, делая “представление” крайне захватывающим и увлекательным!

«Правда… вознамерься Солнце показать нам полноценный фильм, моих Духовных Сил не хватило бы на весь хронометраж… К тому же, чем дольше человек пребывает в таинственном пространстве, тем выше шанс, что в реальности с ним произойдёт что-то плохое…» — Рассудил Клейн.

Элджер спокойно наблюдал за восстановленными по памяти сценами. Он попросил Солнце выбрать несколько важных моментов и показать их ему. Среди них была фреска, изображавшая Падшего Творца, противостоящего шести “злым богам”.

— Кто эти шестеро? — Сказал Элджер, поглядев на мужчину с трезубцем, вокруг которого обвивался осьминог.

— Я не знаю. Я думал, что вы мне скажете, — Честно ответил Деррик.

Одри и Форс одновременно переглянулись между собой, но так и не смогли выдать и единой догадки.

По их мнению, это были шесть из восьми древних богов, о которых гласили легенды Города Серебра. Однако, они не нашли среди них каких-то совпадений. В конце концов, под эту гипотезу подходил лишь закованный в цепи гигант.

«Это же…» — Изумился Клейн.

Всё это время он не предавал особого значения сценам, показанными Солнцем, однако, бегло взглянув на фреску, он ощутил что-то неладное.

«Эти шестеро очень похожи на те статуи, которые я видел в подземных руинах семейства Тюдоров… Разве что, статуи были относительно нормальны, а здесь эти боги представлены как какие-то изуродованные монстры…» — Посчитал Клейн, решив, что Истинный Творец желал унизить богов, исказив благородные образы божеств.

«Я не могу игнорировать то, что изображено на этой фреске… Раньше я думал, что у ортодоксальных божеств не было человеческих форм, однако, те статуи подкосили мою уверенность… Наверное их очеловеченные образы со временем претерпевали множество изменений…» — Посчитал Клейн, с облегчением заметивший, что Мисс Справедливость сама была очень увлечена разглядыванием фрески, в силу чего не заметила его странного поведения.

Поскольку речь шла о выживании, Солнце поведал обо всём, что могло иметь значение. Он без утаек рассказал членам Клуба Таро всё, что произошло с ним в том храме.

Так как Мистеру Шуту было несвойственно включаться в активную беседу, Клейн задействовал Мистера Мира, намереваясь сделать из него альтер эго для Шерлока Мориарти.

«“Шут” бы сказал что-то вроде: “Вечная Ночь, Солнце, Буря, Мудрость, Мать-Земля и Великан…”, а затем без объяснений укутался бы в непроглядный туман и со значением принялся смотреть вдаль…» — Хихикнул Клейн и обратился личиной Мистера Мира.

— Я видел статуи, схожие с этими изображениями, — Прозвучал хриплый голос Мира. — Мне доводилось бывать в руинах, оставшихся еще со времен Четвертой Эпохи.

Одри, услышав это, очень заинтересовалась, но не подала виду.

— Мистер Мир, что это были за статуи? Можете нам их показать? Конечно, вы вольны попросить за это плату… — Бесстрастно заговорила Мисс Справедливость.

— В этом нет нужды. Возможно, консенсус к которому мы придём по окончанию этого собрания, поможет мне развеять некоторые свои сомнения, — Мрачно улыбнулся Мистер Мир.

Он обратился к Шуту, попросив разрешения для использования его Духовных Сил, а затем выудил из памяти образы статуй шести богов.

Стоявшая лицом к полной луне леди, носившая исключительной красы платье, излучала благодать и гармонию. В её одеянии отсвечивались пятнышки звёздного света, делая её похожей на женщину, шествовавшую по ночному небу. Одри сразу же узнала в статуе Богиню Вечной Ночи, коей та поклонялась.

«Она отдалённо напоминает ту женщину, с левого верхнего угла фрески… У той были странные глаза и какой-то злой вид! Какое же святотатство! Как он посмел так изображать Богиню!» — Немного рассердилась Одри, вскоре успокоив свои чувства.

«Чего же ещё было ожидать от, наверное, самого печально известного злого бога, Истинного Творца… Он позволил своим последователям так надругаться над Богиней… Интересно, что делала человекоподобная статуя Богини в том подземелье, о котором говорил Мистер Мир… Я думала, что в те времена ортодоксальных божество изображали символами…» — Слегка нахмурилась Одри, погрузившись в думы.

— Итак, на фреске искажённо изображены шесть богов, — Вздохнув промолвил Элджер. — И в стародавние времена они имели людские прообразы…

«Возможно, именно поэтому Церкви всегда пытались найти Забытые Богами Земли… Полагаю, они находятся в глубинах Моря Сони…» — Мысленно добавил он.

Солнце, сначала было опешив, несколько секунд подумал над его словами, а затем вдруг произнёс:

— Мистер Висельник, это те божества, о которых вы упоминали ранее? Богиня Вечной Ночи и Повелитель Бурь?

— Да, — Кивнул Висельник.

— Но какое они имеют отношение к концу света? Причём здесь Падший Творец?

К сожалению, на этот вопрос Деррика ни у кого не было ответа.

Форс в замешательстве подняла руку и обратилась ко всем присутствующим:

— Почему здесь нет Бога Пара и Машин?

Это был бог, в которого она верила.

На Северном и Южном континентах семь богов были ровней друг другу!

— Ходят слухи, что Бог Пара и Машин, также известный как Бог Мастерства, родился только в Четвертую Эпоху. Судя по всему, родился он в самом конце той эпохи, а не в её начале или середине, — Объяснил Висельник, не совсем догадываясь об истинном положении вещей, о которых он говорил.

Как бы то ни было, он выказывал неприкрытый энтузиазм, касаемо подобных тем.

«Вот оно что…» — Стыдливо понурив голову, хмыкнула Форс.

Она не читала Библию Пара и Машин и считала свою веру чем-то вроде необязательного стиля жизни.

Деррик не стал углубляться в предыдущий вопрос и вместо этого спросил:

— Может ли фреска являться ключом?

— Возможно, но если вы попытаетесь с ней что-либо сделать, то будьте осторожнее, вас не должны ни в чём заподозрить, — Предостерёг Элджер.

Он также хотел напомнить Деррику, чтобы тот не произносил вслух почётные имена изображённых на фреске шести богов, так как кто-то из них мог бы спуститься в их мир, однако он вспомнил, что Солнце наверняка не знал их имён.

— Хорошо, спасибо вам, Мистер Висельник. У вас поистине доброе сердце… Ах, да, Мисс Справедливость, Мисс Маг и Мистер Мир — Вам тоже большое спасибо, — Искренне поблагодарил членов собрания Солнце.

«Доброе… Сердце…» — На мгновение растерялся Висельник, не зная, как ему на эти слова реагировать.

Такое ему говорили впервые.

Когда дискуссия подходила к завершению, Клейн кое-что вспомнил. На предыдущем собрании как-то упоминалось наименование группы лиц, встретившееся в заброшенном храме Истинного Творца. Он думал о “Розе Искупления”, на которую раньше не обращал серьёзного внимания.

«Я не могу не принять это во внимание… По словам одного очень злого духа, это чрезвычайно секретная организация, возглавляемая падшими ангелами… Эти люди по секретности ничуть не уступают Ордену Сумеречного Отшельника… Возможно, “временную петлю” создали именно они…» — Призадумался Клейн и неторопливо постучал пальцами по краю длинного бронзового стола.

Одри сразу же повернулась в его сторону, собираясь ловить каждое слово Клейна.

Висельник, Солнце, Маг и Мир также выжидающе взглянули на Мистера Шута.

Из непроглядного густого тумана с усмешкой в голосе прозвучали два слова:

— Роза Искупления.

«“Роза Искупления”? Что это такое… Это и есть ключевое звено в моём спасении? Ах, кажется, я видел эти слова в углу фрески!» — Вспомнил Деррик.

Элджер, Одри и Форс также перебирали в памяти всё, что как-то могло быть связано с Розой Искупления. Предав словам Мистера Шута большое значение, они, всё же, не совсем понимали истинного смысла, который пытался передать Клейн.

— Достопочтенный Мистер Шут, что собой представляет “Роза Искупления”? — Подняв руку спросила Одри, решившая взять инициативу на себя.

Ответа от Мистера Шута не прозвучало, только короткий смешок.

Его идея была крайне проста. Организация Роза Искупления была тесно связана с Истинным Творцом. Что бы ни происходило в храме, оно так или иначе указывало на них.

Что касалось того, являлась ли эта организация виновной в напасти, в которую угодил Солнце, то Клейн не был в этом уверен, но точно в честь этого не беспокоился.

Ведь, разве это проблема Мистера Шута, что Солнце с остальными как-то неправильно поняли его слов?

Глава 462 — Что есть чудо?

Увидев, что Мистер Шут лишь посмеялся и не собирается давать разъяснения, Одри и остальным ничего не оставалось кроме как отвернуться и перестать задавать вопросы.

По их мнению, если Шут посчитал не нужным отвечать на их вопросы, то предмет разговора был не таким уж и существенным. Как бы то ни было, великие сущности, наподобие того же Шута, редко отличались многословием, а то и вовсе изъяснялись лишь одними намёками.

«Даже просто название это уже откровение Мистера Шута… Это наша вина, что мы чего-то не понимаем… Нужно работать над собой и искать информацию вне собраний, чтобы что-то для себя выяснить…» — Подумала Одри, с нетерпением ожидая следующего разговора со своей учительницей.

«Кажется, я помню, что в том храме было нечто связанное с Розой Искупления…» — Наклонил голову Элджер, взглянув на Солнце.

— “Роза Искупления” — эти слова были написаны словами заимствованынми из языка великанов в углу фрески… Мы потратили довольно много времени, чтобы расшифровать их, — Не сомневаясь ответил Деррик.

«Слова заимствованные из языка великанов… Тот мальчик, Джек, шёл со своим отцом по Морю Сони…» — Хорошенько задумался Элджер, ранее не обращавший на эту деталь должного внимания.

— На самом деле те слова были на древнем фейсакском языке, и означали они как раз “Роза Искупления”.

Деррика изумили слова Мистера Висельника.

— Звучит очень похоже… Мистер Висельник, вы сейчас произнесли эти слова на древнем фейсакском? — Спросил он и вызвал видение фрески, выудив его из своей памяти.

— Да, — Утвердительно ответил Элджер. — Сам язык успел претерпеть множество изменений и эволюционировал.

«В лингвистике этот тип языка, схожий с древним фейсакским, был широко распространен во времена Соломоновой Империи…» — Вдруг всплыли знания в уме Клейна.

Не мудрено, ведь прошлый владелец его тела был университетским историком.

— А что насчёт остального содержания фрески? — Вопросил Висельник.

— Я не успел как следует её разглядеть… — Со стыдом произнёс Деррик.

— Вы должны найти возможность вновь до неё добраться. В той фреске может быть сокрыто нечто важное, — Кивнул Элджер.

— Да, хорошо! — Отозвался Солнце, всё больше и больше убеждаясь, что его проблема решаема.

Завидев, что Деррик немного расслабился, Одри взглянула на Висельника и с любопытством спросила:

— Мистер Висельник, как вы считаете, почему дитя Слушателя, Джек, в состоянии общаться с Солнцем и остальными?

После обсуждения лингвистических особенностей нескольких языков она была совершенно уверена в том, что жители Города Серебра использовали другой язык, нежели граждане Королевства Лоен.

— Когда они нашли того мальчика, то им уже овладела тьма… Некоторые силы позволяют обучиться каким-то простейшим методикам и знаниям, в том числе и владению языком на каком-нибудь простом уровне.

«Ох…» — Моргнула Одри, в очередной раз убедившись в своём невежестве, касаясь знаний о мистицизме.

Собрание шло своим чередом.

Одри, словно уже по привычке, обратилась к Мистеру Шуту:

— Мистер Шут, я вновь принесла вам три страницы из дневника Розелла. Я должна вам ещё семь.

Услышав её, Форс также поспешно вмешалась:

— Мистер Шут, кажется, я тоже нащупала доступ к страницам бывшего императора. На следующее собрание я тоже принесу страницы из дневника Розелла.

— Очень хорошо, — Улыбнулся Клейн женской половине собрания.

Деррик же вновь испытал чувство стыда, но на сей раз от того, что он не сумел отыскать времени, дабы посетить библиотеку Башни.

Клейн взял три страницы, призванные Одри и впился в них своим взглядом.

8 Августа.
Впервые меня пригласили на бал, устроенный Его Величеством во дворце Белый Клён.
Эти аристократы действительно чертовски экстравагантны. От одних только блюд голова идёт кругом: жареные лебеди, бараньи яички…
Должен признаться, меня очень удивило и, на самом деле, польстило это приглашение. Аристократия этого мира прямо-таки помешана на чистоте. Они каждый день принимают ванны, у них даже туалетная бумага есть… Эти ребята совершенно не похожи на аристократов, скажем, средневековья с Земли.
Сначала я думал, что всё это следствие существования местных богов, однако, мне поведали, что вся эта чистоплотность — продукт страха.
Существуют какие-то Потусторонние, чьи силы способны распространять чуму через нечистоты… Интересно, какой это Путь?
И первое, о чём я подумал, узнав об этом, так это: “что, чёрт возьми, с этими пустоголовыми кретинами не так?!”
Если они так боятся чумы, то почему улицы их города никто не убирает? Почему они до сих пор не построили канализацию? Почему не избавляются от трущоб?
Они же в одном городе живут… Неужели они считают, что в случае чего справятся с заразой?
Ну, с источниками воды и еды они управятся… Людей изолируют, перекрыв город…
Но ведь какая-нибудь зараза может передаваться по воздуху! Когда я встану у власти, первые мои указы будут направлены на очистку города. Я должен буду вовсю продвигать идею городского планирования. Да даже без какой-либо чумы, жить в зловонном городе — дрянное дело!
Ах да, сегодня вечером меня вызвал Его Величество.
Раньше то я полагал, что мир, где все получат образование — воистину спокойный и полный гармонии мир. Но я, получив образование на Земле, всё ещё высокомерен и вспыльчив. То и делаю, что принимаю позу какого-то павлина при беседе… Да и вообще, учитывая мои знания — по достоинству я ровня королю!

«Несмотря на то, что вся эта страница заполнена распорядком ежедневных дел, Розеллу всё ещё удается меня рассмешить… У него тоже была своя цель… Да уж, даже уроженцы с Земли, люди с образованием и понятиями морали, становятся опасливыми льстецами, когда сталкиваются с кем-то рангом повыше…» — Улыбнулся Клейн, приподняв себе настроение от прочитанного.

Он хмыкнул и достал вторую страницу, предоставленную Одри.

11 Ноября.
Я вот-вот продвинусь до четвертой Последовательности и стану полубогом.
Если я не потеряю контроль, выпив это зелье, я бесповоротно изменю свою жизнь. Я больше не буду недолговечным видом!
У меня было два варианта: Алхимик, с Пути Учёного и Мистиколог, с Пути Жреца Тайн.
В конце концов, я не решился сходить со своего первоначального Потустороннего Пути. Всё-таки, Скрытый Мудрец опасен… Хотя… я подозреваю, что “Он” ещё не стал божеством, лишь на одной из высших Последовательностей…
Став Алхимиком, я смогу “вдохнуть жизнь” в сотворённые мной вещи. Это и есть концепция Творца. Это будет чудесно. Именно ради этого ощущения я и выбрал свой Путь.
Как только всё будет готово, настанет день, когда я сотворю собственного Гандама!(п.п.: Gundam — гигантский боевой меха-костюм из одноименного аниме-франчайза.)(Прим. ред.: На самом деле тут была какая-то фраза из этого аниме, но простите, я его не смотрел, не могу адаптировать.)
Только вот есть одна загвоздка. Для осуществления ритуала становления Алхимиком, я буду вынужден изъять жизненную силу природы. Произойдёт опустынивание земель и высыхание озёр… Это всё очень сильно смахивает на какой-то ритуал жертвоприношения.
Я всегда считал, что в здешней системе мистицизма уж больно много тёмного и безумного.

«Розелл думал также, как и я…» — Вздохнул Клейн.

Порой он также считал, что мир, в котором ему приходилось пребывать — блеклый и безумный.

Законы Сохранения и Нерушимости Потусторонних Черт — всё это, так или иначе, приводило к трагедиям и жутким последствиям.

«Алхимик — очень интересная последовательность… От одного лишь названия так и веет сакральностью и пониманием потаённых от прочих глаз истин… Интересно, успел ли Розелл сделать своего Гандама, до того, как его убили? Наверное, нет…»

Клейну было очень любопытно узнать, как же проводился ритуал для становления Алхимиком. К сожалению, Розелл почти ничего о нём не написал. В конце концов, это был личный дневник, а не записная книжка.

«Четвёртая последовательность “Мистиколог” с Пути Жреца Тайн тоже звучит неплохо…» — Клейн взял следующую страницу дневника.

23 Апреля.
Эта кучка аристократов просто шайка психов! Я и подумать не мог, что мадам Карен соблазнит меня, но я не смел и помыслить, что её муж, граф Шампанский, за всем этим будет подглядывать из шкафа! Он был в восторге! Чёрт побери, этот граф даже хотел меня трахнуть!
Во дела… Да по сравнению с ними, я настоящий ангел!
…

Клейн от прочитанного потерял дар речи.

«Если какой-нибудь аристократишка возжелает новых ощущений и попытается прикупить кудрявого бабуина… то может зародиться какая-нибудь болезнь…» — Вздохнул и опустил глаза Клейн.

…
25 Апреля.
Чтобы развеяться и покрепчать умом и силой, я решил отправиться на рыбалку к Лебединому озеру. Надеюсь, что когда-нибудь мне доведется порыбачить в местах, где водятся настоящие русалки.
Эх… В последнее время я совсем размяк… Мне нужно прийти в себя, чтобы привнести в этот мир кучу всего полезного! Я не имею права отлынивать… Я сделаю так, что целая эпоха будет связана с моим именем!
…

«Да уж, лучше бы ты и дальше там “размякал” со своими аристократами…» — Повёл бровью Клейн и опустил взгляд на последнюю запись на странице.

…
26 Апреля.
Заратул пришёл в гости. Я сходу спросил у него: “Что есть чудо?”.
Он многозначительно взглянул на меня, а затем спросил, что я сам об этом думаю.
Что я об этом думаю? Ну, я считаю, что существует лишь одно чудо — чудо цивилизации. Например, Большой сумеречный двор Фейсакской Империи или бывшая резиденция Короля Великанов Аурмира.
Заратул же мне сказал вот что:
“Что есть чудо? Чудо — это воскреснуть из мёртвых!”

Глава 463 — Отвечая на собственные вопросы

«Чудо — это воскрешение из мёртвых?»

Клейн вдруг вспомнил, что с ним случилось!

«Черепно-мозговая травма от выстрела в голову чудесным образом затянулась… Потусторонний, павший от удара в самое сердце — выполз из могилы посреди ночи… Это есть чудо? Не об этом ли “чуде” говорит лидер Тайного Ордена Заратул? Так, ведь вторая Последовательность Пути Провидца как раз называется Чудотворец!» — Вспомнил Клейн, посчитав что ухватился за важную ниточку.

«Как я и догадывался ранее, есть и другие внешние факторы, повлиявшие на мой выбор стать Провидцем… Мне очень помогает таинственное пространство над серым туманом, устраняющее помехи в пророчествах и дарующее мне островок безопасности… Думаю, чудо, благодаря которому я воскрешался — родом из этого дворца…»

«Когда я только прибыл в Баклунд, волею судьбы я повстречался с Марионеточником Росаго… Всё это согласуется с Законом Конвергенции Потусторонних Черт… Чем выше сила, тем больше притяжение…»

«Учитывая и другие схожие явления, означают ли они, что таинственное пространство имеет некую тесную связь с Путём Провидца? Может быть этот дворец — это продукт какого-то Запечатанного Артефакта 0-го класса? А что, если это божье царство, оставленное кем-то дорвавшимся до нулевой Последовательности? Может быть, некое подобное пространство присуще любому Провидцу…»

Клейн оторвал взгляд от страниц дневника Розелла, предвкушая продвижение по Пути. Ему было до жути любопытно, что станет с той “лестницей света”, когда он дойдёт до новой Последовательности.

«Возможно, причина моего переселения и путь домой сокрыты за тем туманным барьером в самом верху лестницы…» — Подавил свои волнения Клейн и отправил прочь страницы из дневника Розелла.

После прочтения тех страниц он ещё больше опасался Заратула.

«Как ни крути, он был могущественным Потусторонним, который сто лет назад продвинулся до Чудотворца!»

«Велика вероятность того, что весь мир, в котором я очутился, пронизан отголосками его чар…»

— Можете приступать к свершению сделок, — Спокойным тоном огласил Шут.

Форс немедленно обратилась к Мисс Справедливости, сидевшей по ту же сторону стола:

— У моего учителя есть пара глаз Зеркального Дракона. Цена — 1000 футов.

Произнеся эти слова, Форс немного забеспокоилась, ведь рыночная цена этого ингредиента составляла 800 фунтов, а она добавила к ней ещё 200 фунтов сверху.

«После посещения стольких собраний Клуба Таро я уяснила одну вещь. Деньги не всемогущи — но без них, могущества не достичь… Кажется, нечто подобное говаривал сам Император Розелл…» — Подумала она.

«Да, я уже получила оплату за свою новую книгу… Да, у меня есть сбережения… Примерно 350 фунтов… Но мне также необходим Желудок Пожирателя Духов… Шут говорил, что от наваждения полной луны я смогу избавиться на высоких Последовательностях, а для этого уйдёт ещё больше средств… Быть может даже такое, что ингредиенты для продвижения я не смогу добыть через Шута или семью Авраама, и придётся искать на стороне…»

«Мне во что бы то ни стало нужно заработать как можно больше денег…»

«На самом деле, 1000 фунтов — слишком большая цена. Если Мисс Справедливость удумает торговаться, я сообщу ей, что мой учитель согласен снизить цену на 100 фунтов…» — Утешала себя Форс.

— 1000 фунтов? — Удивилась Одри не цене, а оперативности, с которой она находила возможности стать Психиатром. — Хорошо, по рукам!

Несмотря на то, что она всё ещё была должницей виконта Глайнта и последователя Мистера Шута, её грела мысль, что скоро она станет совершеннолетней. Одри понимала, что она сможет не только распоряжаться большей частью денег её семьи, но и помнила о том, что ей обязательно преподнесут множество ценных подарков, о которых говорил ей отец. Тот пообещал своей дочери банковских облигаций в размере 50.000 фунтов, а также 2000 фунтов наличными. Иными словами, запрошенные Мисс Магом 1000 фунтов — не те деньги, из-за которых стоило беспокоиться.

Одри попросила Мистера Шута продлить срок выплаты 2000 фунтов до февраля и марта, и сначала погасить долг перед виконтом Глайнтом. Она собиралась подкопить денег, чтобы это выглядело как можно менее подозрительно. С другой стороны, ей ещё нужно было выделить бюджет на ингредиенты зелий.

Скоро настанут времена, когда Одри всецело и полноправно будет распоряжаться своими деньгами!

«С этого дня мне придется потуже затянуть свой поясок… Но уже после марта никаких проблем не будет!» — Рассудила Одри.

«Неужели она согласилась…» — Обрадовалась Форс так же сильно, как и смутилась.

Мисс Маг попросила Мистера Шута засвидетельствовать сделку и договорилась, чтобы Мисс Справедливость предоставила деньги вперёд. Ингредиент она отправила бы в ближайшую среду.

На днях она обнаружила, что метод действия действительно помогал ей расправиться с избытком Потусторонних Черт в своём организме. Оглядываясь на свой прошлый опыт, она заключила, что благодаря новым знаниям, одна неделя переваривания зелья — равнялась двум. По её мнению, она переварит своё зелье в течение десяти дней.

Когда ей удалось собрать все ингредиенты для зелья Мастера Уловок, она стала чувствовать себя куда увереннее перед Дорианом Греем. Она больше не ощущала себя “ученицей из благодарности”.

Форс решила отправиться в Притц-Харбор сразу же после получения наличных от Одри. Не теряя времени даром, она обратилась к остальным членам клуба:

— У кого-нибудь из вас есть информация о Желудке Пожирателя Духов?

— Я как раз собирался сказать вам, что во время исследования мы заполучили несколько Желудков Пожирателей Духов, — Отозвался Деррик. — Я могу обменяться с вами, как только вернусь в Город Серебра. Я не попрошу много взамен… Надеюсь, что за мной прекратят слежку.

— Хорошо. А почему вы не собираетесь просить много взамен? Вам не нужны деньги? — Прямо спросила Форс.

После всех прошедших на том собрании бдений, касаемо спасения Деррика, Форс уже стала медленно понимать быт жителей Города Серебра.

— А я легко приму наличные или золото, — Вдруг вмешался Элджер. — 300 фунтов — разумная цена. Я готов предоставить вам формулу зелья Солнечного Первосвященника.

— Мистер Висельник, у вас есть формула для зелья Солнечного Первосвященника? — С приятным удивлением вопросил Солнце.

Деррик уже успел убедиться в том, что Потусторонние силы, присущие Пути Солнца, отлично пригождались для борьбы с тьмой.

Висельник слегка кивнул и ответил:

— Именно так!

Он нашел формулу зелья Солнечного Первосвященника в сокровищнице, обнаруженной на архипелаге Рорстед. Лишь недавно он отыскал достаточное обоснование, чтобы завладеть ею.

Элджер заявил своим соратникам, что он слышал разговоры о том, что ярые последователи Церкви Вечного Пылающего Солнца объявились на волнах Моря Сони. Он изъявил желание при помощи этой формулы выйти на след заклятых врагов Церкви Владыки Бурь.

Сначала было Деррик обрадовался известию, однако, немного подумав, он произнёс:

— Ценность формулы зелья седьмой Последовательности куда выше, чем стоимость желудка Пожирателя духов… У меня нет столько денег, чтобы купить вашу формулу.

— Вы можете обменяться со мной на ингредиенты той же ценности, — Коротко ответил Висельник. — Однако, я понятия не имею, что вы можете мне предложить… Было-бы отлично, если бы вы составили список распространённых в Городе Серебра и его окрестностях ингредиентов, чтобы я выбрал то, что мне понравится.

— Без проблем. Как только я вернусь домой, то сразу же займусь этим вопросом.

Клейн хотел было закрыть лицо рукой когда услышал это, но в конце-концов не стал манипулировать Миром, чтобы не разрушить сделку, поскольку он также питал желание узнать, какие же монстры и ингредиенты обитали близ Города Серебра и в его пределах.

Одри тайком вздохнула, а Висельник оглядел всех и обратился с просьбой:

— Мне нужна пара Глаз Морского Кондора. Заплачу сполна.

«Он упомянул лишь глаза Морского кондора… Иными словами, у него уже есть наметки, касающиеся кристаллических перьев Голубого Теневого Сокола…»

«У него и в самом деле много связей, помимо нашего клуба…» — Осознала Одри, издали и неполностью разглядевшая формулу зелья Благословленного Ветром.

Когда сделочная часть собрания подошла к концу, члены Клуба Таро принялись обсуждать последние новости и доступную им информацию.

В ходе беседы Мистер Мир запросил сведения на счёт русалок и получил ответ, схожий с тем, который Клейн получил от Шерон.

Когда собрание подходило к концу, Клейн, спокойно взиравший за процессом собрания, посчитал необходимым предупредить Мисс Справедливость и Мисс Мага.

«Нечто ужасное, вероятно, Запечатанный Артефакт 0-го класса, воздействует на окружение принца Эдессака. Этим артефактом может являться 0-008, что, само по себе, ужасает. Подобное уже случалось прежде… В тот раз, славный город Тинген, столкнувшийся с угрозой нисхождения злого бога — почти стёрли с карты! Ныне же и над Баклундом нависает похожая угроза…» — Подумал Клейн.

Немного погодя, он заставил Мистера Мира обратиться к собравшимся.

— Леди и джентльмены, недавно я узнал, что в столице Королевства Лоен назревает одно очень крупное событие. Событие это вызовет большие волнения и может привести к трагедии, — Хриплым голосом возвестил самый немногословный член Клуба Таро.

— Какое такое крупное событие? — С беспокойством спросила Одри, неосознанно нахмурившись.

— Я не знаю, — Спокойно ответил Мир.

— Но что тогда вызовет большие волнения и приведёт к трагедии? — Нервно допытывала Форс.

Как бы то ни было, она уже успела полностью убедиться в надёжности источников, на которые полагался Мистер Мир.

— Есть очень противоречивая информация, которая не позволяет мне дать чёткий ответ, — Немного озадаченно произнёс Мир и взглянул на Шута, укутанного в непроглядный туман. — Достопочтенный Мистер Шут, я полагаю, что ваш последователь обнаружил кое-что интересное, верно?

Все взгляды сразу же устремились к концу длинного бронзового стола. Каждый из смотревших на величественный трон, на котором восседало не менее величественное существо, испытывал помесь из беспокойства и любопытства.

Не обращая на членов собрания никакого внимания, Клейн откинулся на спинку своего трона и небрежно произнёс:

— Эдессак Август.

Глава 465 — Решимость Эмлина

После секунды раздумий Клейн сложил руки вместе и наклонился вперёд.

— Что именно означает это “кое-что”?

— Нет, я больше ничего не могу сказать, — Эмлин Уайт решительно покачал головой.

Боясь, что его начнут подозревать, Клейн не стал дальше развивать эту тему. Он просто проанализировал ситуацию, основываясь на информации, которую только что раскрыл вампир.

«Что-то связанное с Шутом… Что может помочь Эмлину Уайту решить его проблему… Содержит высокий риск… Учитывая его прошлые идеи, всё, по-видимому, указывает на то, что он намеревается провести соответствующий ритуал молитвы Шуту (который по совместительству является мной), чтобы устранить психологическое влияние и получить свою долгожданную свободу… Однако это уже не тот ритуал, который Эмлин будет проводить сам. Инструкции будут даны некой большой шишкой, и, учитывая вампирскую гордость, эта шишка является реальным источником власти среди Сангвинов, раз может обращаться с такими “просьбами”. Зачем шишке Сангвинов отправлять потомка молиться Шуту? Они начали работать с Орденом Авроры?»

Смутившись, Клейн посмотрел на ожидающего Эмлина и усмехнулся про себя.

«Попробуй угадать, откликнусь ли я на твои молитвы.»

Он колебался две секунды и не стал давать конкретного ответа. Вместо этого он сказал:

— Согласно статистике, при молитве таинственной сущности, о которой ты ничего не знаешь, в 30-ти из 100 случаев ты не получишь никакого ответа. В 68-ти случаях ты в конечном итоге столкнёшься со всевозможными ужасными вещами и потеряешь свою жизнь, или твоя жить станет хуже смерти. И только в двух случаях имеется возможность успеха, позволяющая получить то, что ты хочешь, но цена, которую придётся заплатить, может тебя не удовлетворить.

Как бывший диванный вояка, Клейн всегда считал, что, когда дело доходит до доказательства чего-то или усиления точки зрения, то любой, кто просто приводит примеры случаев, не упоминая образцовые доводы и общую статистику, ведёт себя как мудак. Тот самый случай простого трюка с концептом, когда обычно используются такие сопутствующие слова, как: “у меня есть друг…”, “девушка, которую я знаю…”, или “кто-то из моих знакомых…”.

Поэтому, чтобы убедить Эмлина Уайта, он намеренно выдумал некоторые данные.

Конечно, они были не совсем безосновательными. По крайней мере, многие документы, которые Клейн читал, когда был членом команды Ночных Ястребов, описывали подобные ситуации.

— Только в двух случаях успех? А в 68 случаях возникают проблемы? — Поражённый, Эмлин не удержался и поднял руку, чтобы пригладить волосы.

— В основном, уровень опасности также зависит от того, что ты собираешься делать. Если у тебя присутствуют злые намерения, то риск возрастает ещё сильнее, — Честно ответил Клейн.

Эмлин подсознательно покачал головой.

— Нет, в моём случае злых намерений нет. Кроме того, большая шишка будет защищать меня в самом процессе.

«Нет злых намерений? Э-э, даже если бы у тебя были злые намерения, ты бы об этом не узнал, так как тебя просто могут использовать как пушечное мясо, которое выставляют на передовую линию фронта…» — Клейн поднял правую ладонь и жестом усилил свой тон.

— Хоть это и значительно снижает риск, но определённо не сводит его к нулю. Неужели у этой большой шишки действительно есть средства противостоять таинственной сущности?

— Наверное, нет, — Запинаясь, ответил Эмлин.

— Ну вот, — Клейн развёл руками.

Он вдруг расплылся в улыбке и сказал:

— Эмлин, тебе незачем так рисковать. Даже если ты полностью уверуешь в Мать-Землю, это никак не повлияет на твою жизнь. Посмотри на жителей Фейнапоттера: разве они не едят, не одеваются и не делают всё, что хотят? Когда придёт время, существует большая вероятность того, что Отец Утравский больше не будет заставлять тебя заниматься волонтёрской работой в Церкви Урожая. Ты снова обретёшь свою изначальную свободу. Более того, я верю, что ты хорошо приспособился к учению Матери-Земли без каких-либо противоречий.

Эмлин Уайт немного помолчал и сказал:

— Уверовать, потому что мне нравятся “Её” убеждения — совершенно отличается от того, чтобы быть насильно превращённым в её последователя с помощью психологического внушения. Даже если однажды я откажусь от Луны и уверую в Мать-Землю, я всё же надеюсь, что это будет моим свободным выбором. Ничего не поделаешь; это последняя гордость Сангвина.

Клейн посмотрел на Эмлин с некоторым удивлением. Он не ожидал от него такой настойчивости.

Он задумался на пару секунд, больше не пытаясь убедить его.

— Проблема на самом деле очень проста, я имею ввиду, готов ли ты столкнуться с определённой степенью риска из-за приказов большой шишки и соблазна избавиться от внушения. Если ты готов пожертвовать своей жизнью ради этого, то ответ предельно прост. Короче говоря, этот вопрос в конечном счёте будет оставлен на твоё усмотрение.

Эмлин, слушавший с тяжёлым выражением лица, инстинктивно возразил:

— Если я действительно решусь на попытку, то определённо не для себя, а для всех Сангвинов! Решение моей проблемы — всего лишь дополнительный бонус!

«Для всех Сангвинов? Какое моё дело касается всех Сангвинов? Эта большая шишка солгала тебе, верно?» — Клейн усмехнулся.

— Ты веришь, что слабый вампир имеет шанс спасти целую расу?

— Сангвин, Сангвин! — Подчеркнул Эмлин. — Кроме того, моя сила тоже довольно неплохая. Её можно сравнить с вашей людской седьмой Последовательностью, и кстати, моя сила специализируется на боевых действиях! Не важно, веришь ты в это или нет, ты всё равно не сможешь понять, — Эмлин встал с кресла, — Хотя твой анализ и предложения бессмысленны, я всё же должен поблагодарить тебя. Ах, плата за консультацию будет вычтена из прошлого чемодана и жестяной коробки.

«Чего?» — Клейн не сразу понял, о чём он говорит.

Только когда Эмлин ушёл, он вдруг вспомнил о каком чемодане и коробке тот говорил.

«Разве в крупных сделках ёмкости для хранения обычно не идут бесплатно?»

«Вот ведь мелкий скупой вампир!»

…

В темноте, где изредка сверкали молнии, исследовательская группа из Города Серебра “вовремя” прибыла на территорию заброшенного храма.

Деррик вспомнил, что во время их первой операции фонари из шкур животных погасли здесь. Вся команда погрузилась в кромешную тьму, и он вновь услышал леденящий душу крик о помощи, доносящийся из глубины храма.

«Согласно предположениям Мистера Висельника и Мисс Справедливость, это может оказаться стартовой точкой наших повторяющихся циклов. Но почему мы проснулись в лагере за городом, а не прямо здесь?» — Вспомнив то, что обсуждалось на собрании Клуба Таро, Деррик поднял руку и втайне помолился, как и было предложено.

Чистый свет внезапно вырвался из его тела, заставив Джошуа и других членов исследовательской команды быстро занять боевые позиции.

— Что случилось? — Охотник на Демонов Колин вытащил меч и спросил низким голосом.

Деррик “в ужасе” посмотрел по сторонам и сказал:

— Ваше Превосходительство, я только что слышал детский плач: “помоги мне… спаси меня…”.

Он хотел проверить, является ли это ключевым моментом!

— А теперь? — Осторожно спросил Колин.

— Я его больше не слышу, — Деррик внимательно вслушивался.

Охотник на Демонов Колин краем глаза взглянул на Джошуа и остальных.

— Кто-нибудь из вас это слышал?

— Нет, — Члены исследовательской группы покачали головами.

Поразмыслив несколько секунд, Колин принял решение. Он достал из потайного отделения на поясе тёмно-синюю металлическую бутылку и вымазал меч бесцветной вязкой жидкостью.

Затем высоко взмахнул мечом.

Внезапно небо озарилось светом. Полосы серебристых, змееподобных лучей начали подниматься вверх, быстро распространяясь во все стороны.

Серебристо-белый свет мгновенно окутал всех членов исследовательской команды, словно освещая внутри них “каждый тёмный угол”.

С шипящим звуком серебряные змеи прорезали пустоту, направляясь в неизвестность.

Всё довольно быстро успокоилось, остался только тусклый свет фонарей из шкур животных, сияющий в тишине.

Колин прищурился: что бы он ни предпринимал, его не покидало неизвестное ощущение чего-то. Через пять секунд он поднял руку и указал вперёд.

— Отныне мы не можем позволить себе беспечность. Мы должны быть в полной боевой готовности.

«Я уже слышал эти слова… Это не ключ к выходу из этой петли…» — Деррик успокоил своё сердце и без промедления последовал за командой в полупустой храм.

На этот раз он выучил свой урок и не смотрел на лицо Падшего Создателя. В процессе осмотра местности, он сумел получить возможность хорошенько исследовать область, где была фреска.

Он держал в руках фонарь из шкуры животного и Ураганный Топор, когда вместе объединился в маленькую группу с одним из своих товарищей по команде.

В конце концов он прибыл на нужное место, пройдя через ряд испещрённых и крошащихся стен.

По мере того как свет от фонаря из шкуры животного становился всё ближе, фреска на стене постепенно становилась всё чётче.

Деррик первым делом посмотрел в угол и обнаружил странную, запоминающуюся строку слов.

«Роза Искупления…» — Он беззвучно произнёс название, поднял фонарь из шкуры животного и стал внимательно рассмотривать детали фрески.

На самом высоком месте испещрённой стены виднелся огромный, расплывчатый, чёрный как смоль крест. Тёмный силуэт, который трудно было различить, висел на нём вниз головой.

На фоне этого всего виднелась пустынная равнина.

На равнинах стояла длинная очередь из людей. Их целью была далёкая гора — крест на вершине горы и фигура, висящая вниз головой.

В этой очереди некоторые из людей стояли на коленях на земле, преданно молясь. Другие уже встали и шли навстречу бушующему ветру.

Их лица были изображены простыми набросками, словно пытаясь подчеркнуть их рваную одежду. Только стоящий впереди лидер был относительно чётким.

Высокий и худой человек с длинными серебристыми волосами, спускающимися на спину.

У этого человека были мягкие черты лица, голова опущена, глаза плотно закрыты. На его спине в несколько слоёв были сложены крылья света.

«Ангел! Легендарный ангел!» — Деррик с волнением рассматривал окружение лидера.

Вскоре он обнаружил извилистую, журчащую реку под ногами, казалось бы, ангельского человека.

Река продолжала изгибаться и поворачивать, в конце концов вливалась обратно в себя, образуя замкнутый круг!

«Цикл! Создание цикла!» — Деррик почувствовал, что уловил что-то важное.

В повторяющихся пережитых им событиях, в этой фреске на стене действительно была закольцованная река!

Последняя явно на что-то намекала или олицетворяла!

Деррик поднял голову и увидел седовласого ангела с бесчисленным количеством крыльев. В его мягком лице было что-то безразличное, словно он смотрел на реку, на судьбу.

«Не в этом ли истинный смысл намёка Мистера Шута?» — Деррик на мгновение задумался и решил попробовать — если ему удастся, он планировал свалить все странности на того мальчика, Джека. Если он потерпит неудачу, никто не вспомнит, что он сделал!

Под ошеломлёнными взглядами своих товарищей по команде Деррик поднял Топор Бурь и яростно рубанул по реке на фреске.

Только что сверкнувшая молния среагировала, и серебристый свет наполнил топор.

Глава 473 — Безликий

Всё вокруг него было похоже на иллюзию. Цвета были слишком насыщенными и постоянно накладывались друг на друга.

Как только Клейн окончательно пришёл в себя, он понял, что пребывал в невесомости. Рука Азика Эггерса, крепко сцепившаяся пальцами, немного дрожала.

Не успев что-либо сказать, тело Клейна закружило в воздухе.

Былые яркие цвета сникли, а сам Клейн рухнул на твёрдую землю, сильно ударившись боком. От удара о землю у него разболелась голова и всё тело.

Узрев лёгкое, едва незримое скопление звёздочек, его зрение вернулось к норме. Слева от него оказалась бездонная долина, окутанная тьмой, напоминавшая собой легендарную Бездну. Справа от него виднелась серая каменная стена, уходящая высоко в небо.

В том месте, где очутился Клейн, не было ни облаков с туманом, ни даже солнца. Лишь блекло светящийся мох и гнетущая тьма.

Клейн оттолкнулся левой рукой и вскочил на ноги. Он обнаружил, что земля под его ногами была вымощена грубым камнем. Это была дорога, вмещавшая в себя две параллельно движущиеся кареты.

Один конец дороги спирально спускался в тёмные расщелины, а другой вёл куда-то наверх.

Клейн поднял голову как можно выше, но всё что он увидел — это гигантская каменная стена.

Внезапно на него снизошло озарение. Он с Мистером Азиком “провалился” под землю, куда-то в руины древних цивилизаций.

«Мы ведь ещё недалеко от Баклунда?» — Подумал Клейн и услышал слова Азика Эггерса.

— Подними голову, — Тихо промолвил он.

Не успев понять смысл его слов, Клейн краем глаза уловил вспышку света, в которой тут же образовалась иллюзорная дверь.

Дверь, как ему показалось, была бронзовой. Он понимал, что внезапно появившийся объект был иллюзорен, но он мог представить всю его тяжесть.

Со скрипом бронзовая дверь отворилась, а из щели одна за другой повылазили бледные окровавленные руки. Можно было разглядеть, как позади рук высовывались детские лица, вкраплённые в уродливые слизкие щупальца.

«Это очень похоже на то что призывала мисс Шерон при помощи артефакта…» — Подумал Клейн. После чего обнаружил что щупальца большне не извивались, а затихли и прижались к земле, что очень отличалось от поведения что Клейн видел прежде когда они насильно затягивали Зобми Последовательности 6.

Спустя секунду дверная щель расширилась и из проёма вышла какая-то человеческая фигура.

Некто был одет в чистую чёрную рясу. Черты его лица были отчётливы и ясны, словно те принадлежали какой-то скульптуре.

У мужчины были тёмные волосы, отливавшие позолотой. В его тёмно-синих глазах не выражалось ничего, кроме безразличия к происходящему. На нём была шляпа, фасон которой был популярен среди пожилых мужчин столицы. Его седые бакенбарды явственно выражали возраст пришельца.

Вглядевшись в бесстрастные глаза, Клейн вдруг понял, кем был тот человек.

«Это Инс Зангвилл!»

Он был бывшим архиепископом, срежессировавший инцидент в городе Тинген и нанёсшим тяжелый урон Ночным Ястребам. В его распоряжении был Запечатанный Артефакт 0-008!

Едва переглянувшись с Мистером Азиком, Клейн сразу же побежал к началу дороги.

Он прекрасно понимал, что будет обузой в предстоящей битве полубогов.

В истинной гонке со временем ложная скромность и претенциозные заявления были излишни.

Вокруг Клейна не было ничего, что можно было воспламенить, посему он, что было мочи, нёсся оттуда со всех ног.

Спустя несколько секунд он краем уха услышал спокойный, даже несколько мягкий, голос Азика.

— Беги отсюда как можно быстрее. Не беспокойся обо мне. Я вспомнил много вещей, и я знаю, что когда-то я оставался на определённой Последовательности в течение очень долгого периода времени. Название этой Последовательности — Неумирающий.

Клейн уже успел обогнуть скалу и вошёл в тёмный коридор, где все стены были покрыты пёстрыми фресками.

Как тут же он услышал величественный хриплый голос.

— Телепортация здесь под запретом!

Рядом с Инсом Зангвиллом появился ещё один человек, которого до этого никто не замечал. Он парил в воздухе вопреки законам физики. На нём была изысканная золотая маска.

Инс Зангвилл не стал пускаться в атаку. Он взглянул на угол, за которым не так давно скрылся Клейн.

Ночной Страж, четвёртая Последовательности Пути Церкви Богини Вечной Ночи, был способен наслать на других людей определённое количество неудачи. Но Инс Зангвилл, который только что молча “благословил” Клейна, осознал, что вопреки его желанию, Клейн не поскользнулся и не упал в овраг.

К тому же, Инс Зангвилл, казалось, имел галлюцинации перед глазами, видя какой-то тонкий и иллюзорный серо-белый туман.

Не имея времени на раздумья, он отвёл взгляд и впился глазами в Азика Эггерса.

♫ Топ! ♫ Топ! ♫ Топ!

Клейн как можно быстрее переставлял ногами по коридору. Внезапно остановившись, он вдруг ощутил, что его Духовная Интуиция подсказывала ему о наличии нескольких Потусторонних впереди его пути. Скорее всего, это были здешние стражники!

Поразмыслив немного, он поднял руку и провёл ею по лицу, вместе с этим из его тела принялись доноситься странные звуки, а сам он вырос на семь-восемь сантиметров.

Спустя несколько секунд Клейн обратился мужчиной с высоким носом. Он стал Инсом Зангвиллом!

Вспомнив внешний вид своего старого врага, Клейн использовал иллюзию чтобы сменить свою одержу, а затем свернул за угол, войдя в большой зал.

Там его ждали четыре стражника в чёрных доспехах. Их взгляды, видневшиеся из забрал, казались крайне строгими.

Клейн подошёл поближе и обдал стражников спокойным выражением лица.

— Кто-то проник сюда, — Хриплым и строгим голосом произнёс он. — Вы видели что-нибудь подозрительное?

Начальник стражи взглянул на него, а затем опустив голову промолвил:

— Мистер Зангвилл, здесь всё спокойно.

— Хорошо, — Кивнул Клейн и прошёл мимо них вперёд.

Хоть он и казался спокойным и сдержанным, с его спины градом лился липкий пот. Как бы то ни было, он ничуть не отличился от истинного Инса Зангвилла, ни внешностью, ни аурой.

Полагаясь на свои силы Безликого и ноги, он быстро миновал три контрольно-пропускных пункта и оказался в конце того каменного здания.

Там его ждала очередная иллюзорная дверь, обдававшая всё вокруг себя призрачно-голубым сиянием. К сожалению, она была закрыта и охраняема.

Несмотря на относительную безопасность, он был обеспокоен судьбой Мистера Азика, который в тот момент сражался с Инсом Зангвиллом. Клейн, решил затаиться в тенях. В какой-то момент из недавно обнаруженной им иллюзорной двери кто-то вышел. Воспользовавшись моментом, Клейн двинулся вперёд к призрачно-голубому дверному проёму.

Он заметил, что те, кто уходил, должны были предъявить страже нечто похожее на пропускной билет.

«У меня нет времени ждать следующего человека с таким билетом… Мне остаётся только рискнуть… Битва Азика и Инса может закончиться в любой момент… Даже если и нет, стража точно заметит неладное и примется меня искать…» — Рассудил Клейн и принял решение.

Подойдя к страже, он заметил, как со стены свисал гигантский портрет Инса Зангвилла.

— Снаружи что-то происходит, — Сказал он присутствующей у двери стражи.

В распоряжении Клейна была лишь характерная для Инса хрипотца и какие-то общие фразы.

Стражники, несколько сбитые с толку услышав такое известие, никак не отреагировали. Кто-то из них протянул руку и остановил Клейна.

— Мистер Зангвилл, где ваш пропуск?

— Не теряйте времени! — Гаркнул Клейн и вытащив из кармана некий отличительный знак, сунул его в руку остановившему его стражнику.

Стражник, получивший “пропуск”, не успел ничего понять, а сам Клейн бросился вперёд!

Кувыркнувшись по земле, он приземлился на ноги и сделал последний рывок, дабы прыгнуть прямо в призрачно-голубую дверь!

Как только стражник, получивший пропуск от Клейна увидел это, он оглядел то, что было у него в руках. Предмет стремительно потускнел в его ладони, обернувшись обыкновенным клочком смятой бумаги.

На листе бумаги можно было прочесть текст: “С новым годом!”

…

Расщелина, наводнённая иллюзорной чёрной слизью, отдалённо похожая на Бездну, бурлила и клокотала. С поверхности той смольной жидкости то и дело высовывались бледные человеческие руки.

Инс Зангвилл примерно понимал, на что был способен Азик, от чего не страшился грядущей с ним битвы. Ко всему прочему, ему помогал полубог, недалеко зависший в пространстве.

Но его беспокоил тот факт, что Запечатанный Артефакт 0-008, мог сыграть и против него самого.

Спустя секунду он с ужасом обнаружил, что перо как-то выскользнуло из его кармана. Оно воспарило перед серой каменной стеной, стремительно расписывая слова:

“В ожесточённой битве случается всякое. У Инса Зангвилла лопнул ремень и его штаны спали вниз.”

…

Призрачно-голубой свет заполонил глаза Клейна. Перед ним выстилался проход, перекрывавшийся слоями света, наперебой возникавших в подступающей тьме, в которой бродили незримые для обычного человека существа.

Клейн, не обременённый любопытством, пробрался в самый конец необычного прохода.

Наконец остановившись, он поправил свою одежду и вернул строгое выражение лица, присущее Инсу Зангвиллу. Немного погодя, он бесстрастно шагнул в колеблющийся экран света.

Спустя несколько секунд он очутился в другом зале, также заполненном стражниками.

— Внизу что-то произошло. Будьте начеку и никого не впускайте, — Спокойно проинструктировал стражников Клейн, а затем неторопливо направился вперёд.

— Да, мистер Зангвилл, — Хором ответила стража.

Как вдруг из иллюзорной двери выскочил охранник, которому не так давно Клейн вручил липовый пропуск.

— Это не Инс Зангвилл!

Все тут же повернулись к месту, где раньше стоял Клейн, но там уже никого не было.

Стражники немедленно разделились на несколько групп, чтобы отыскать проходимца и уведомить о нём других блюстителей порядка. Всё вокруг погрузилось в хаос.

Один из охранников завернул за угол и увидел спину Клейна.

Он вытащил свой меч, чье лезвие засверкало молниями и выполнил удар вперёд.

♫ Вжих!

Фигура лже-командира от удара молнии заплыла на месте и превратилась в разорванную бумажную фигурку.

Одновременно с этим две бледно-золотые пули, не пройдя сквозь опущенное забрало, угодили стражнику прямо в голову.

Не успев даже вскрикнуть, он с глухим ударом рухнул на землю, корчась в конвульсиях.

Клейн вышел из тени угла и невозмутимо опустил револьвер в свою подмышечную кобуру.

Он сжёг бумажного человечка и быстро оттащил поверженного им стражника в пустую комнату и переодевшись в его доспехи, перенял его облик.

Подняв его необычный меч, он вышел из комнаты и закрыл за собой деревянную дверь.

Клейн, облачённый в чужие доспехи, ринулся вперёд, собираясь оповестить каждого стражника на своём пути, что Инс Зангвилл был ненастоящим!

Глава 475 — Леди Отчаяние

«Мистер А? Мистер А из Ордена Авроры?» — Клейн, который намеревался через стены и тени направиться к двери, бесшумно отступил назад.

«Возможно Инс Зангвилл работает с одной из фракций королевской семьи… Тот, кто способен раскопать и спрятать такие большие подземные руины вблизи Баклунда, должен быть одной из главных сил в Королевстве Лоэн…»

«Поскольку в этом деле участвуют Инс Зангвилл и 0-008, Церковь Богини можно исключить. Хотя служащие Повелителю Бурь немного безрассудны и являются мужчинами-шовинистами, маловероятно, что они будут работать с Сектой Демонессы. По крайней мере, до сих пор не было Потусторонних, которые бы выглядели как принадлежащие к Пути Моряка… Точно так же Церковь Пара и Машин вряд ли можно подозревать…»

«Даже Орден Авроры в этом замешан? Что они пытаются сделать?»

Клейн прислонился спиной к стене и замедлил дыхание, размышляя и прислушиваясь к разговору в центре зала.

После короткого молчания раздался хриплый голос:

— Дело сделано.

Ответ был настолько краток, что Клейн не мог понять, о чём была речь.

Мелодичный и приятный прошлый голос тихо рассмеялся:

— Вы, кажется, не очень нам доверяете?

— Именно, — Прямо ответил Мистер А.

— Хе-хе, тогда я буду откровенна. Я опишу нашу цель и причину, по которой я ищу вашего сотрудничества, — Нежный женский голос совсем не звучал сердито. — Мы сделали определённые вещи и оставили после себя заметные следы. Прежде чем нас обнаружат Церкви Вечной Ночи, Бури или Пара, а также военные, мы должны провести соответствующую чистку, и для этого нам требуется ваша помощь. Да, похоже, вы не совсем понимаете, что я имею в виду, поэтому позвольте мне привести пример. Представьте себе, что вы совершили такое ужасное преступление, как убийство в доме, так каков наилучший способ устранить любые доказательства и улики?

— В этом нет необходимости. Наша цель заключается в том, чтобы другие стали свидетелями этого преступления, — Безразлично спросил Мистер А.

«…Как и следовало ожидать от члена Ордена Авроры… Они все кучка сумасшедших…» — Клейн произвёл предварительную оценку говорящего человека, именуемого “Мистером А”, того, кто убил посла Интиса.

— Предположим, это я, а не вы, — В чистом, мягком женском голосе слышалась лёгкая хрипотца.

Через секунду Мистер А ответил:

— Сожгите этот дом и похороните там все улики.

В чистом и нежном женском голосе слышалась улыбка.

— Именно это мы и планировали. Я отвечаю за “совершение поджога”, в то время как вы можете использовать эту возможность для развития процесса создания прохода или сосуда, позволяющего вашему Господу спуститься в этот мир. И единственная цена, которую вы, ребята, должны заплатить, — Это понести всю позорную ношу и получить максимальную враждебность от военных и трёх Церквей. Но я не думаю, что вы будете возражать против этого.

— До тех пор, пока мы можем приветствовать возвращение Господа, даже если нас будут ненавидеть все силы, мы не проявим ни малейшего признака трусости, — Тон Мистера А больше не казался равнодушным и отстранённым.

«Поджог? Орден Авроры воспользуется этой возможностью, чтобы завершить ритуал призыва Истинного Творца? Это, наверное, уже в третий раз… Почему я снова наткнулся на него… Какой чертовски плохой поворот судьбы…» — Клейн не удержался и выругался про себя по-китайски.

В этот самый момент ему было крайне любопытно и его очень волновало то, что замышлялось именно этой фракцией королевской семьи, Инсом Зангвиллом, и Сектой Демонессы. Нечто настолько ужасное, что даже пришествие Истинного Создателя используется в качестве козла отпущения!

«Возможно, они держат несколько козырей в рукавах и в конце концов уничтожат ритуал Ордена Авроры, а также уничтожат все остальные фракции, оставив себя одних…» — Клейн спокойно думал, чувствуя напряжение.

— Похоже, у вас нет других вопросов, — Произнёс мягкий женский голос. — Это место достаточно хорошо скрыто и может быть использовано для необходимой подготовки. Вы можете спокойно совершить свой ритуал здесь и не беспокоиться, что он будет прерван до того, как вы добьётесь успеха. Что же касается вещей снаружи, то мы уже давно закончили наши приготовления. Нужно просто дождаться воспламенения “искры”. Если у вас до сих пор есть сомнения, можете сделать ещё один круг проверок.

Как только Мистер А собрался заговорить, Клейн услышал глухой скрип. Это был звук открывающейся двери.

— Кто позволил тебе войти? Разве я не говорила, что никто не должен приближаться к этому месту? — Мягкость женского голоса заглушила её гнев.

— Леди Отчаяние, у нас чрезвычайная ситуация! Кто-то проник в подвал! Вышестоящие начальники послали меня обговорить последующее наблюдение и блокировку соответствующих проходов, — Мужской голос с отчётливым Баклундским акцентом ответил очень быстро.

Так называемая “Леди Отчаяние” несколько секунд молчала, как будто мысленно разговаривала с неизвестной существом, подтверждая ситуацию.

Наконец она сказала, не меняя тона:

— Возвращайся внутрь. Не выходи больше и никого не выпускай. Жди дальнейших указаний.

— Да, Леди Отчаяние! — Человек тяжёлыми шагами устремился к каменной двери.

С того места, где прятался Клейн, ему была хорошо видна каменная дверь, ведущая в заднее помещение. Он прождал семь или восемь секунд, прежде чем появилась фигура среднего роста и телосложения.

— Фух… — Мужчина глубоко вздохнул, вытянул руки и, оскалив зубы, с яростным выражением лица толкнул тяжёлую каменную дверь.

За этот момент Клейн полностью изучил внешность и особенности этого человека, не упустив ни одной детали. Это была Потусторонняя сила Безликого!

Кожа этого человека была красновато-коричневой, и он явно был выходцем с южного континента. Черты его лица не отличались особыми приметами, что затрудняло его запоминание.

Из-за того, что он скрипел зубами и скалился, он показал часть своих зубов. Третий зуб в левом верхнем углу рта поблёскивал золотистым светом. Это был искусственный зуб.

«Это…» — Клейн, обладавший духовной интуицией Провидца, нахмурился, почувствовав необъяснимое чувство дежавю.

Очень быстро он использовал свои способности, чтобы вспомнить причину этого чувства.

Однажды Висельник попросил членов Клуба Таро найти человека с красновато-коричневой кожей и сильным Баклундским акцентом, у которого отсутствовал третий зуб слева.

Этого человека звали Бейлен, он участвовал в освобождении и исчезновении многих рабов с колониальных островов!

И прямо сейчас человек перед Клейном был почти идентичен тому Бейлену, которого описал Висельник!

«Исчезновение рабов с колонизированных островов…»

«Многочисленные племена Южного Континента исчезают прямо в воздухе…»

«Появление Бейлена здесь…»

«Капим, которому принадлежала большая часть подпольной работорговли, и которого охраняли четверо Потусторонних Пути Арбитра. Среди них самый сильный был шестой Последовательности, или даже пятой Последовательности…»

«Целью похищений Капима постоянно были относительно невинные девушки…»

«Принятие Закона о Зерне, усовершенствование текстильных машин — всё это привело к тому, что многие люди потеряли работу…»

«Многие женщины-текстильщицы молча покинули Восточный Район после получения новых рабочих мест, не оставив никаких следов…»

Разбросанные точки мгновенно образовали линию в сознании Клейна, указывающую прямо в недра земли!

«Что они задумали, если им нужно такое большое количество людей, столько чистых и невинных девушек? Ритуал? Чрезвычайно страшный ритуал, который занимает очень много времени и держится в секрете?» — Зрачки Клейна внезапно сузились.

♫ Скрип… ♫ Хлоп! — Каменная дверь закрылась, и Бейлен исчез из виду.

В зале на несколько секунд воцарилась тишина, а потом снова раздался низкий и хриплый голос Мистера А.

— Попахивает каким-то происшествием. Давайте начнём. Нам нужно поторопиться, пока случившееся не добралось досюда.

Леди Отчаяние медленно ответила:

— Именно об этом я и думала. Но мне нужно отправится Восточный Район.

«Восточный Район?» — у Клейна было дурное предчувствие.

— Без проблем, — Мистер А ответил без всякого выражения.

Перед ним из-под капюшона появилась прозрачная и размытая книга. Подпевая нечто отдалённое и невнятное, он проговорил:

— Пришёл, увидел, записал.

Книга быстро раскрылась и остановилась на одной из страниц. Вскоре после этого она начал излучать светло-голубой иллюзорный свет.

Свет окутал одетую в белое Леди Отчаяние, заставив её фигуру сначала размыться, а затем стать расплывчатой.

В одно мгновение Леди Отчаяние увидела бесчисленные неописуемые силуэты. Она окунулась в блестящее сияние, которое содержало в себе яркое и чистое великолепие бесконечного, превосходящего всё знания.

Странная сила тащила её тело вперёд, и она стремительно неслась сквозь пространство. Вскоре после этого она покинула своё первоначальное место и оказалась в укромном, необитаемом и грязном углу переулка.

Она опустила вуаль, прикрывая лицо, и посмотрела в небо. Послеполуденное солнце снова скрылось за облаками и туманом, став бледным и тёмным.

Светло-жёлтый туман не был особенно густым, и он опускался до каждого уголка Баклунда, его влага и холод заставляли чувствовать лёгкое удушливое ощущение.

«Жаль, что туман не достиг своего самого насыщенного состояния… Несчастный случай, случившийся с Трисси, внезапная и временная потеря контроля над 0-008, появление Азика, ранее причинённый Тёмным Императором ущерб — всё это усложнило дело, привлекая внимание других. В результате операция была перенесена на сегодняшний день…» — Леди Отчаяние оглядела окрестности и вышла из переулка на улицу.

Её шаги были медленными, как будто она блуждала в море тумана.

Где бы она ни проходила, туман незаметно сгущался. Окрашенный в угольно-чёрный цвет, он бесшумно уменьшал дальность обзора.

Когда она уходила с улицы, бледнолицый бродяга в старой куртке вдруг сильно закашлялся и упал на землю.

Двое бедняков, стоявшие рядом с бродягой, в ужасе попятились, а потом, хватая ртом воздух, схватились руками за горло. Будто бы они страдали от тяжёлой болезни лёгких или бронхита и больше не могли дышать.

Дымка, представлявшая собой смесь угольно-чёрного и бледно-жёлтого цветов, опустилась на Восточный Район, район доков и извергающий дым Заводской Район, продолжая распространяться по всему Баклунду.

Различные пейзажи на отдалении “тонули”, и даже высокая часовая башня стала лишь бледной тенью. Один за другим рабочие и бедняки чувствовали дискомфорт, словно боролись с холодом. Случайные бродяги, мимо которых проходила женщина, падали один за другим, их жизни были такими же хрупкими, как пузыри, образующиеся во время стирки.

Выражение лица Леди Отчаяние было спокойным и мягким, как будто она заканчивала произведение искусства.

Словно обычный человек, она шла среди пешеходов, посмеиваясь и тихо приговаривая:

— История Королевства Лоэн запомнит этот день. Великий Смог Баклунда.

…

Тёмная впадина была полностью покрыта чёрной бестелесной водой, но 0-008 не прекращало писать.

Оно выводило нелепые и ужасные истории везде, куда могло попасть своим острием.

…Спавшие штаны никак не смутили Инса Зангвилла, так как он был одет в длинную рясу, возможно, заранее предвидя подобный инцидент…
В нужный момент Маг Повеления оглушил Азика Эггерса, лишив его двух самых могущественных и незаменимых потусторонних чар. Тем не менее, прогулка по Духовному Миру не осталась незамеченной и странные существа заинтересовались Азиком, мирно гулявшим по их владениям.
Привлеченное Азиком существо из Духовного Мира воспользовалось возможностью и протянуло свои лапы в реальный мир, схватив Инса Зангвилла за ноги!

В воздухе, две окровавленные руки, покрытые извивающейся плотью, внезапно появились позади облачённого в рясу священника Инса Зангвилла!

Они схватили Инса Зангвилла за плечи, увлекая того в саму пустоту, в Духовный Мир.

Глава 477 — Мысли Шута

Первое, что увидел Клейн, был алтарь, окружённый слоями света, и высокая худая фигура, стоящая рядом.

Фигура сняла капюшон, открыв прекрасное, дьявольски женственное лицо, мантия спала оголив грудь, плечи, живот и бёдра, покрытые извивающейся, липкой, отвратительной плотью и кровью.

Окружающие пространство было заполнено иллюзорными, прозрачными тенями, которые состояли из переплетения таких чувств, как безысходность, отчаяние, боль и депрессия.

За алтарём упали четыре молившиеся фигуры. Их кожа сморщилась, а кости сильно выпирали, как у иссыхающих в течение многих лет трупов.

Лучи света исходившие из верхней части зала падали на алтарь и каменные колонны, которые были покрыты различными символами и магическими метками.

Как только Клейн вышел из своего укрытия, Мистер А открыл глаза и посмотрел в его сторону.

Его зрачки были окрашены в кроваво красный, а в холодных глазах таилось неудержимое безумие.

Будь на месте Клейна другие Потусторонние, они бы подсознательно отвели взгляд, не смея смотреть Мистеру А в глаза. Но Клейн, сталкивавшийся лицом к лицу с Вечным Пылающим Солнцем и богохульником Амоном, его не боялся. Спокойно нажав на курок, он послал в алтарь серебряную с множеством выгравированных узоров, пулю для Охоты на Демонов.

Наблюдая эту сцену, Мистер А подсознательно хотел поднять руку, но в последний момент остановился. Он равнодушно наблюдал, как серебряная пуля вонзилась в слой света, окружавший алтарь.

Не издав ни звука, пуля для Охоты на Демонов растаяла и растворилась в сиянии света, поглощённая глубокой обидой и негативными эмоциями множества душ.

Она полностью исчезла, не оставив после себя ни единого следа.

Клейн не ожидал такого исхода и тотчас выстрелил оставшимися пулями из револьвера. Бледно-золотые Очищающие пули и бронзовые Экзорцистические пули сверкнули, влетая в сияющий барьер одна за другой.

Однако они точно так же расщеплялись и исчезали, не создавая даже ряби.

Мистер А хрипло рассмеялся.

— Это бесполезно, жалкий червяк. Ритуал уже начался, и с твоей силой он не может быть нарушен или прерван. Даже если ты Потусторонний пятой Последовательности! Но тебе при этом повезло. Ты доживёшь до момента, когда засвидетельствуешь пришествие нашего Господа и станешь частью его тела.

С этими словами Мистер А проигнорировал Клейна и снова закрыл глаза, словно тот и в самом деле был ничтожным червяком.

Пастырь поднял руки, словно раскрывая объятия, и закричал на древнем Гермесе:

— Господь, сотворивший всё сущее; Господь, царствующий за завесой теней; Дегенеративная природа всего живого. Ваши набожные верующие молятся о вашем приходе; Я готов предложить своё тело в качестве сосуда, чтобы нести бремя вашей великой воли!

Во время молитвы над головой Мистера А появился свет из неизвестного источника, полностью окутавший его.

Обиды и негативные эмоции, скопившиеся вокруг Мистера А, нахлынули на него подобно приливной волне.

♫ Щёлк! ♫ Щёлк! ♫ Щёлк!

Клейн многократно щёлкнул пальцами используя Контроль Пламени, он пытался изо всех сил атаковать алтарь, но ничего из этого не могло противостоять барьеру света.

«Что я могу сделать? Все остальные мои мистические предметы находятся над серым туманом. Чтобы их вытащить, мне нужно провести ритуал, на который уйдёт не меньше минуты или двух, а оставлять тело без защиты слишком опасно… Что же я могу сделать?» — Клейн рационально прекратил свои попытки и оставался стоять на месте, его разум лихорадочно работал.

Солнечная Брошь, Ядовитый Флакон, Чёрный Глаз или усиливающая его карта Тёмного Императора — казалось, ни один из этих предметов не был способен прорваться через барьер алтаря!

«Неужели я могу только ждать, пока Мисс Справедливость позовёт подкрепление? Я просто буду беспомощно наблюдать пришествие Истинного Творца?» — Клейн напрягся, его мысли с огромной скоростью проносились в голове. Он быстро обдумал соответствующие стратегии.

Пока он рассматривал каждый имеющийся у себя предмет, его ладони бессознательно покрылись холодным потом.

Внезапно он вспомнил кое-о-чём!

Не успев подумать о последствиях, он сунул руку в карман и схватил нечто металлическое.

♫ Топ. ♫ Топ. ♫ Топ.

Клейн сделал несколько шагов вперёд, резко дёрнул рукой и швырнул предмет на алтарь.

С бронзовой вспышкой предмет вошёл в барьер света.

Это был древний, простого вида ключ.

Это был Мастер-Ключ.

Внутри светового барьера медный Мастер-Ключ начал разрушаться и плавиться.

И когда его внешняя оболочка исчезла, проклятие, которое было скрыто внутри него, проявилось, соединяясь с неизвестной областью, где находился Мистер Дур.

…

Район Императрицы, роскошная вилла Эрла Холла.

Одри стояла у большого окна и с тревогой смотрела вдаль.

Она увидела, что туман на горизонте постепенно сгущался, становясь бледно-жёлтым, и, в то время как он медленно распространялся в её направлении, его цвет становился угольно-чёрным.

— С ним что-то не так, — Огромный золотистый ретривер, Сьюзи, сидела рядом с ней и тоже смотрела на широко видимую дымку.

«Надеюсь, еще не поздно это остановить…» — Одри не знала, что означает этот туман. Она молча молилась Богине и Мистеру Шуту, чтобы “Они” не позволили Первозданной Демонессе прийти в этот мир.

Внезапно она заметила, что ветви за окном начали дрожать, а стекло слегка дребезжать.

«Приближается ветер…» — Одри почувствовала себя необъяснимо счастливой.

…

Район Шервуд, Собор Святого Ветра.

Страшные бури, видимые невооружённым глазом, внезапно появились за его пределами и невообразимым ураганом хлынули на восток.

♫ Свищщщ!

Густой, скопившийся туман рассеялся, а насыщенные жёлтые и угольно-чёрные цвета быстро исчезли.

♫ Свищщщ!

Сухие ветки падали на землю, пыль и грязь поднимались в воздух, следуя вдаль за туманом.

♫ Свищщщ!

У многих пешеходов сорвало головные уборы, а их тела почти сдувало, так что им приходилось держаться за деревья или стены.

Матросы в районе доков чувствовали себя так, как будто они вернулись в портовый город и стали свидетелями тайфуна.

Смог в Восточном Районе и Фабричном Районе поредел, и здоровое население почувствовало облегчение после своего лёгкого дискомфорта.

♫ Громых! ♫ Дутух!

Сверкнула молния, прогремел гром.

Вскоре они стихли, и ливень начал очищать землю.

«На этот раз Церковь Повелителя Бурь отреагировала довольно быстро… Это связано также с тем, что мы продолжаем операцию, будучи неполностью подготовленными… Хе-хе, представители среднего класса и магнаты разделили бы ту же участь в этом Великом Смоге, что и простолюдины, если бы не соответствующая получаемая ими защита. Все они были бы ягнятами, ожидающими заклания…» — Леди Отчаяние сидела в арендованном экипаже и неторопливо слушала, как дождь барабанит по стёклам.

Несмотря на то, что её планы были преждевременно разрушены, по её расчётам туман уже стал причиной более чем 20 000 смертей. Кроме того, далее начнёт распространяться чума.

«Благодаря этому я переварила большую часть своего зелья, но это лишь приятный бонус… При таком большом количестве уничтоженного населения, все подумают на Орден Авроры и на Истинного Творца; никто не сможет догадаться, что именно королевская семья действительно того хотела… Надо найти Трисс…» — Подумала Леди Отчаяние, находясь в хорошем настроении.

Её местонахождение держалось в секрете, и она заранее позаботилась о том, чтобы окружающие полубоги Баклунда её не нашли.

К тому времени, как они найдут её следы, она будет уже далеко от города!

Как раз в тот момент, когда Леди Отчаяние собиралась выйти из кареты, её зрение затуманилось, и она увидела фигуру, появившуюся перед ней.

Фигура сидела напротив неё. Это была молодая женщина в классическом одеянии с капюшоном, чёрными глазами и чёрными волосами, с красивым, но ничего не выражающим лицом.

…

Кинув Мастер-Ключ, Клейн взял медный свисток Азика и, затаив дыхание, стал ждать результатов.

Если всё пойдёт не так, как он себе представлял, и барьер алтаря останется нетронутым, он воспользуется медным свистком Азика, чтобы узнать, не поможет ли ему посланник.

Если и это не удастся, он поднимется над серым туманом и использует все остальные предметы, такие как карта Тёмного Императора. Он должен был использовать все возможности до самой последней секунды!

Так как была середина дня, на небе не было никакой алой луны, не говоря уже о настоящем полнолунии. Поэтому Клейн не был достаточно уверен в проклятии, содержащемся в Мастер-Ключе. Он лишь надеялся, что разрушающий эффект барьера алтаря будут угрожать самому существованию Мастер-Ключа и заставит его инстинктивно среагировать, и направить свой крик о помощи Мистеру Дуру.

Всего через секунду или две Клейн увидел, как Мастер-Ключ распался на мельчайшие частицы иллюзорного, искажённо-алого света.

Ключ сопротивлялся, алый свет быстро исчезал, а затем внезапно взорвался!

В одно мгновение Клейн потерял слух. Он видел, как бесчисленные фигуры, возникшие из ярости и негодования, подняли головы и закричали.

Они быстро менялись, окрашивались в чёрно-зелёный цвет у них появлялась вторая голова, третий глаз или даже пять ног…

Они слились в единый поток и хлынули в тело Мистера А.

Мистер А внезапно открыл глаза, в его равнодушных кроваво-красных глазах теперь читались шок и недоверие.

Вскоре после этого лучистый слой света, окружавший алтарь, исказился и рассыпался.

♫ Бум!

Из центра алтаря раздался мощный взрыв, вызвавший страшный ветер.

♫ Тресь!

Четыре ближайших к взрыву толстых каменных колонны мгновенно рухнули, а находящийся в отдалении Клейн успел только пригнуться и перекатиться, прежде чем его отбросило ударной волной.

♫ Бам!

Он ударился о стену, превратившись в тонкий лист бумаги.

Последовавший за этим порыв ветра быстро разорвал этот тонкий листок бумаги, разнеся его кусочки во все стороны.

Сам Клейн появился в углу, используя стены для противостояния последующей ударной волне.

Разрушения, вызванные Мастером-Ключом, превзошли его воображение!

Проклятие, которое было насильственно рассеяно, действительно дало ответную реакцию. Оно передавало рёв Мистера Дура, и голос этого покинутого существа, которое было по крайней мере на уровне Ангела, осквернял негодование и заглушал отчаяние, необходимое для ритуала. В результате алтарь потерял устойчивость и начал саморазрушаться!

Как только взрыв немного утих, Клейн поспешил подтвердить результаты.

Иллюзорная фигура и гнетущее ощущение в воздухе уже исчезли, оставив после себя разбросанные остатки алтаря.

Мистер А наклонился вперёд, стоя на коленях у рухнувшей колонны. У него не было руки, половины лица и нескольких органов. Его уцелевший глаз был полон глубочайшей ненависти.

Однако его раны быстро покрылись извивающейся плотью.

Взглянув на него один единственный раз, Клейн без колебаний побежал.

Он уже достиг конечной цели — помешать пришествию Истинного Творца. Теперь ему оставалось только как можно скорее уйти — он, будучи на шестой Последовательности, не собирался разделять новогодний ужин с Пастырем, Мистером А.

Глава 480 — Справедливая награда

В зале, где рухнули каменные колонны, вокруг алтаря появилась группа Ночных Ястребов в чёрных плащах и шёлковых шляпах. Человеком, возглавлявшим команду, был архиепископ Церкви Богини Вечной Ночи, Святой Энтони Стивенсон.

— Ритуал был кем-то разрушен? — Пробормотал он, и, не останавливаясь, направился прямо к каменной двери, ведущей внутрь.

Когда каменная дверь бесшумно отворилась, на поверхность выплыла густая тьма. Святой Энтони повёл нескольких Ночных Ястребов в глубь пещеры.

По пути они не обнаружили ни одного охранника или чего-нибудь ценного. Будто бы это место было специально зачищено.

Наконец они добрались до комнаты в самом дальнем углублении, но там не было ничего, кроме стен и каменных колонн. Голубая дверь из света, через которую Клейн проходил, давно исчезла.

Фонари в руках Ночных Ястребов внезапно погасли, и комнату окутала тьма.

Когда всё пришло в норму, они обнаружили, что окружающие стены каким-то образом испарились. Однако за ними не было никаких потайных дверей или туннелей. Вокруг них был лишь толстый слой грязи и камней, а также коридор, из которого они пришли.

Святой Энтони молчал больше десяти секунд, прежде чем сказать:

— Попробуйте гадание. Обыщите окрестности.

…

♫ Апчхи!

Идя по безлюдным скалам и лесу, Клейн с грустью осознал, что, по-видимому, действительно заболел.

Остаточные эффекты Потусторонних сил Мистера А в сочетании с тем фактом, что он промок насквозь зимой, привели его к глупой простуде.

Однако он не решался остановиться, чтобы собрать сухих веток, развести костёр и высушить одежду с деньгами. Он боялся, что Потусторонние церкви найдут его.

Даже несмотря на то, что он уже получил одобрение Изенгарда Стэнтона и Разума Машины и получил статус полуофициального, этот вопрос был связан с пробуждением Первородной Демонессы и нисхождением Истинного Создателя — два происшествия высшего порядка. Поэтому он должен был подвергнуться тщательному расследованию, провести чаепитие с Разумом Машины, Уполномоченными Карателями и Ночными Ястребами, описывая всё произошедшее прямо или косвенно.

Существовало два основных “подводных камня”. Во-первых, он был знаком с людьми из Ночных Ястребов. И, хотя детектив Шерлок Мориарти выглядел совсем не так, как Клейн Моретти, погибший при исполнении служебных обязанностей, что делало невозможным идентифицировать его по фотографиям, но он небыл уверен что его не узнаю увидив в в лицо. Во-вторых, из-за схожих путей Церковь Богини Вечной Ночи не очень дружелюбно относилась к людям или вещам, связанным со Смертью. Ещё в Тёмную Эру, в конце Четвёртой Эпохи, Смерть пала под напором семи богов, а Шерлок Мориарти в важный момент “вызывает” могущественного последователя Смерти. Это не то, что можно было бы легко объяснить.

«Эта могущественная высокоуровневая спешила разобраться с Инсом Зангвиллом и 0-008, так что у неё не было времени возиться с такой дружелюбной мелкой сошкой, как я. Однако теперь я не могу быть беспечным. Когда это нужно, я должен бежать!»

«Да, я могу при случае написать в отделение Разума Машины, указав вторую причину, по которой я должен временно покинуть Баклунд. Таким образом, у меня всё ещё может остаться возможность работать с ними в будущем. Конечно, мне нужно тайно наблюдать и выяснить, есть ли у Разума Машины какая-либо вражда к последователям Смерти… Интересно, как дела у Мистера Азика…»

«Хе-хе, возможно, Шерлока Мориарти официально объявят погибшим от падения с неба метеорита, это точно соответствовало бы его имени и личности…»

Клейн пытался как можно быстрее найти небольшой городок и смешаться с толпой, терпя перепады жара и холода.

Только в человеческом обществе силы Безликого могли выложиться на полную.

«Женщина, которая работала с Мистером А, хм… она, должно быть, была Демонессой. Она отправилась в Восточный Район… Судя по ритуалу, там произошло большое количество смертей. Интересно…» — Обладая духовной интуицией Провидца, Клейн внезапно почувствовал тяжесть на сердце.

В этот момент все цвета перед его глазами стали насыщенными, словно божество окропило их маслом.

Это чувство быстро прошло, и Клейн обнаружил, что находится далеко от того места, где был прежде, а рядом с ним появился Азик Эггерс, с бронзовой кожей и мягкими чертами лица.

— Мистер Азик, вы не ранены? — Он невольно вздохнул с облегчением.

— Ранен, — Честно ответил Азик и улыбнулся. — Но для Бессмертного это не такая уж большая проблема.

Клейн успокоился и спросил:

— Что случилось с Инсом Зангвиллом и 0-008?

— Инс Зангвилл всё ещё жив, и он всё ещё владеет этим запечатанным артефактом нулевого уровня, — Сказал Азик на ходу.

Клейн не мог сдержать вздоха, изо всех сил стараясь поспевать за ним.

— Какая жалость.

— Не волнуйся, он был тяжело ранен, — Торжественно сказал Азик. — И самое главное, мы знаем, что он тайно сотрудничал с королевской семьёй, поэтому в будущем нам не нужно беспокоиться о том, сможем ли мы найти его. Теперь ты можешь сосредоточиться на самосовершенствовании, а я также могу попытаться посетить несколько вспомненных мною мест, чтобы пробудить больше воспоминаний. Хе-хе, твоя удача не так уж плоха. Я тайно наблюдал за людьми из МИ-9 и королевской семьи, чтобы подтвердить местонахождение Инса Зангвилла. Одним из самых важных мест была усадьба Красной Розы, поэтому я всегда бродил неподалёку. Иначе я не смог бы так быстро броситься спасать тебя.

Клейн сразу же почувствовал себя немного неловко, когда об этом заговорили.

— Мистер Азик, вас не удивляет, почему я не умер?

— Хех… Я сам частенько по пробуждению видел перед собой крышку гроба, — Cказал Азик с улыбкой, совершенно не смущаясь таким вопросом. — И, насколько плохо я помню, такие случаи действительно редко встречаются, но не без прецедента.

«Частенько?» — Клейн внезапно осознал, что проблемы, которые его беспокоили, были пустяком в глазах настоящей силы.

«Как и ожидалось от Бессмертного пути Смерти… Ну, Мистер Азик упоминал, что он находился на этой Последовательности в течение длительного времени, а это означает, что он уже продвинулся дальше…» — Клейн на мгновение задумался, а затем с беспокойством спросил:

— Мистер Азик, не узнал ли Инс Зангвилл, что я — Клейн Моретти?

Он боялся, что Инс Зангвилл изольёт свою месть на Бенсона и Мелиссу.

— Вряд ли. В крайнем случае он поверит, что мы давно знакомы, или что ты мой… информатор, как это называют в полиции, — Сказал, вспоминая, Азик: — Хотя этот запечатанный артефакт 0-го уровня мог заметить, но тебе не нужно беспокоиться.

— Почему? — Настаивал Клейн.

Неизвестно, что вспомнил Азик, но выражение его лица вдруг стало странным. Словно ему хотелось смеяться, но в то же время он чувствовал страх.

— Этот запечатанный артефакт 0-го уровня будет продолжать пытаться написать смерть своего владельца. Вероятно, это его свойство, которое не может быть изменено. Поэтому я сомневаюсь, что он будет активно разбалтывать такую важную информацию, которая может дать огромное преимущество Инсу Зангвиллу в такой важный момент — если только это не связано с чем-то, чего он не может избежать или описать.

Видя, что Мистер Азик уверенно приводит столь веские доводы, Клейн выдохнул. Казалось, он немного оправился от простуды.

Видя это, Азик добавил:

— Будет лучше, если ты на время покинешь Баклунд. Инс Зангвилл может использовать запечатанный артефакт 0-го уровня, чтобы снова отомстить, используя твоё фальшивое имя. Пока ты не в Баклунде, всё будет в порядке. Область влияния этого запечатанного артефакта 0-го уровня не превышает большой город.

«Как я и предсказывал, область его влияния ограничена… В противном случае, Инс Зангвилл мог бы легко спрятаться в маленьком городке на Южном Континенте и спокойно устроить судьбы всех своих целей, не беспокоясь о том, что кто-то его найдёт…» — Клейн после некоторого раздумья спросил:

— Короткая поездка в Баклунд на день или полдня не вызовет проблем, верно? С условием, что я изменю свою личность и внешность.

С этими словами он провёл рукой по лицу, мгновенно вернувшись к своему облику, в котором был в Тингене.

Брови Азика дёрнулись, и он кивнул.

— Думаю, с этим не должно быть проблем.

Он повернул голову и посмотрел вдаль на то место, которое больше не мог видеть.

— Похоже, что я стал мишенью могущественных существ Церкви Богини Вечной Ночи. Тебе будет лучше не оставаться рядом со мной, иначе ты можешь пострадать. Хе-хе, их очень интересуют Потусторонние Черты, относящиеся к Смерти.

— Ну, я собираюсь отправиться в море, переварить зелье и одновременно поискать русалок. Это условие для моего продвижения, — Объяснил свой план Клейн.

Азик склонил голову набок.

— Русалки? Русалка в виде мёртвого духа подойдёт? Я мог бы найти по крайней мере четырёх.

— Вероятно… нет… — Клейн рукой вытер лоб.

Интуиция подсказывала ему, что это определённо не выход, но он планировал погадать об этом над серым туманом для подтверждения.

Перейдя от темы мёртвых русалок, Азик сказал:

— Если что-то случится, свяжись со мной через посланника.

«Посланник…» — Клейн вдруг почувствовал себя виноватым и пристыженным.

— Он погиб во время моей битвы с Мистером А. Он спас мне жизнь.

Азик взглянул на него, покачал головой и улыбнулся.

— Не беспокойся об этом. До тех пор, пока его не убьёт кто-нибудь на уровне Ангела или каким-то особым способом, до тех пор, пока Подземный Мир всё ещё существует, он будет постепенно возрождаться там.

— И по мимо этого, у меня есть ещё много подобных посланников… Эх, я не знаю, сколько их там вообще.

«Звучит так, словно существует армия из таких мощных и огромных посланников?» — Клейн разинул рот, не в силах вымолвить ни слова.

Его смущение прошло, и он с любопытством спросил:

— Мистер Азик, где находится Подземный Мир, или, другими словами, ад?

— В мире духов. Если быть точнее, это особое место, которое древняя Смерть создала в мире духов, — Азик не скрывал правду.

«Древняя Смерть? Должно быть это древний бог, Предок Феникса Греграс… Итак, Подземный Мир принадлежит миру духов. Неудивительно, что основная структура мистицизма состоит из реального мира, духовного мира и астрального мира. Она не включает Подземный Мир или Бездну…» — Клейн уже собирался задать вопрос, как вдруг что-то вспомнил и быстро сказал:

— Мистер Азик, я получил Богохульную Карту, созданную Императором Розеллом. В ней содержатся секреты Потусторонних высоких Последовательностей. Я верю, что она поможет вам вспомнить больше вещей. Однако придётся немного подождать. Она спрятана в Баклунде.

Клейн не упомянул о вознаграждении, опасаясь, что это раскроет тайну Клуба Таро, таинственное пространство над серым туманом и Мисс Справедливость; поэтому он решил выразить свою благодарность Мистеру Азику за его помощь таким тактичным способом.

Азик удивлённо посмотрел на него, но в конце концов ничего не спросил. Он кивнул и сказал:

— Когда заберёшь её, передай через посланника. Я немедленно верну её тебе после того, как изучу. Или ты можешь скопировать содержимое и отправить его мне.

Он помолчал, словно о чём-то задумавшись. Затем он достал из кармана перчатку, такую тонкую, что казалось, будто она сделана из человеческой кожи, и протянул её Клейну.

— Я уже пробудил соответствующие воспоминания, так что она мне больше не нужна. Хе-хе, это предмет, который оставил после себя пиратский Контр-Адмирал. Я наложил на него несколько печатей, чтобы он не испытывал такой сильный голод. Однако каждый раз при использовании он требует, чтобы его накормили человеческой плотью и душой; в противном случае он сожрёт тебя.

«…Извивающийся Глад? Тот, что был оставлен некоторым Пастырем?» — Клейн тут же вспомнил, что эта была за перчатка.

Глава 482 — Прощайтесь со старым и приветствуйте новое

Утром 31 декабря, в Церкви Урожая к югу от моста.

Эмлин Уайт стоял на кухне в одежде священника, время от времени бросая разные травы в большой железный котёл и помешивая их.

После того как все заранее приготовленные ингредиенты были брошены внутрь, он терпеливо ждал ещё десять минут. Затем он зачерпнул чернильно-чёрную жидкость металлическим ковшиком и вылил её в стоящие рядом стеклянную чашу и стеклянные бутыли.

«48, 49, 50…» — Эмлин взглянул на пустой котёл и пересчитал сваренное им лекарство.

Проверив количество, он взял большой поднос и понёс бутыли с тёмно-зелёной жидкостью в холл.

В зале больше половины скамей были убраны, а пол покрывали рваные одеяла. В них лежали жертвы чумы, которые либо спали глубоким сном, либо стонали от боли.

Эмлин и Отец Утравский работали вместе, двигаясь с разных концов и распределяя лекарства.

Первым в очереди стоял мужчина средних лет с бледным лицом. Он поспешно приподнялся, принял лекарство и выпил его.

Он вернул бутыль и сказал Эмлину с благодарностью:

— Отец Уайт, большое вам спасибо. Я чувствую себя намного лучше, и у меня снова есть немного сил!

Эмлин вздёрнул подбородок и презрительно ответил:

— Это всего лишь обычная тривиальность, за которую не стоит благодарить. Вы все реально невежественны.

С этими словами он ускорил раздачу снадобья.

Минут через десять он вернулся к алтарю Матери-Земли и пожаловался Отцу Утравскому:

— Тебе надо взять ещё двух добровольцев!

Отец Утравский не ответил. Он посмотрел на пациентов и сказал с мягкой улыбкой:

— Они полностью поправятся через два-три дня.

— Откуда ты знаешь? — Эмлин удивлённо повернул голову.

Отец Утравский благосклонно посмотрел на него сверху вниз и сказал:

— Травничество — одна из сфер деятельности Матери-Земли. Как её верующий, я знаю некоторые основы, даже если я не являюсь частью Пути Земли.

Эмлин цыкнул.

— Я не интересуюсь религией и мало что о ней знаю.

«Хотя в последние месяцы я переписываю Библию Матери-Земли…» — Мысленно добавил он слегка обиженным тоном, прежде чем сказать:

— Отец, я не ожидал, что ты примешь неверующих. Среди них только двое или трое верят в Мать-Землю.

Отец Утравский улыбнулся, не обращая внимания на его слова.

— Они тоже жизни, невинные жизни.

Эмлин помолчал несколько секунд, выдохнул и сказал:

— Отец, я уже нашёл способ развеять психологическое влияние. Возможно, я скоро покину это место.

«Погоди, почему я об этом заговорил? Он действительно меня растрогал. Что, если он снова запрёт меня в подвале?» — Эмлин вдруг занервничал.

Выражение лица Отца Утравского не изменилось, когда он опустил глаза и сказал Эмлину:

— На самом деле, тебе не нужно было ничего искать. Через некоторое время психологическое влияние само исчезнет, и ты будешь волен сам выбирать, приходить ли в собор.

— Ещё немного, и я стал бы набожным верующим Матери-Земли! — Выпалил Эмлин.

Отец Утравский поднял бровь и сказал с некоторым удивлением:

— Я не заставлял тебя менять веру. Оставленное мной в тебе психологическое влияние состояло в том, чтобы ты каждый день возвращался в собор. Я надеялся, что сможешь полностью оценить ценность жизни и радость урожая.

— Единственным эффектом психологического влияния было заставить меня возвращаться в собор? — Выражение лица Эмлина мгновенно застыло.

Отец Утравский откровенно кивнул.

— Да.

«…» — Рот Эмлина разинулся, когда он механически, словно став марионеткой, медленно повернул голову, чтобы посмотреть на алтарь и на Священную Эмблему Жизни Матери-Земли.

…

Вечером 31 декабря. Улица Нарциссов 2, Город Тинген.

Бенсон вошёл в дом, снял пальто со шляпой и усмехнулся.

— Я заказал билеты второго класса на поезд до Баклунда на 3 января.

Мелисса, сидевшая в столовой с несколькими газетами перед собой, обеспокоенно сказала:

— Бенсон, воздух в Баклунде ужасен. Десятки тысяч людей умерли от отравления и болезней, вызванных смогом несколько дней назад…

— Это печальное и достойное сожаления событие, — Бенсон прошёл в столовую, вздохнул и продолжил, — Но обе Палаты уже приняли доклад, представленный Национальным Советом Природного Здравоохранения. Будет законодательство, регулирующее выбросы дыма и сточных вод, так что добро пожаловать в новый Баклунд. Тебе не нужно слишком волноваться.

Сказав это, он насмешливо улыбнулся.

— Вернувшись с улицы Железного Креста, я обнаружил, что многие владельцы или служащие фабрик из Баклунда набирают людей. Они сказали, что из-за смога и чумы тамошние заводы испытывают нехватку рабочей силы, поэтому они готовы пообещать, что рабочее время и минимальная заработная плата будут намного лучше нынешнего стандарта, хе-хе.

— Думаешь, такое невозможно? — Спросила Мелисса.

— Когда всё больше и больше людей устремятся в Баклунд, такое станет невозможно, только если обе Палаты не примут соответствующие законы напрямую. Бенсон развёл руками и указал на стол. — Ну вот, пришло время встречать Новый год.

На обеденном столе стояли три набора ножей и вилок, три пустые фарфоровые тарелки и три чашки.

Три чашки. Одна для пива, две другие — для имбирного пива.

…

Вечером 31 декабря.

Одетая на все сто, Одри стояла в гостиной, ожидая начала новогодней вечеринки. Однако на её лице не было заметно волнения, восторга или радости, несмотря на то что она вот-вот станет взрослой.

Перед ней лежала газета. В ней было написано:

“…По предварительным оценкам, в общей сложности из-за тумана погибло более 21 000 человек, а последующая чума унесла жизни почти 40 000 человек. Среди погибших были маленькие дети, здоровые молодые мужчины и женщины…”

«Ах» — Одри не смогла удержаться и закрыла глаза.

В этот момент её отец, Эрл Холл, и мать, Леди Кэтлин, постучали в дверь и сказали в унисон:

— Сегодня твоя красота превосходит всех. Дорогая, пора. Королева ждёт тебя.

Одри медленно выдохнула и изобразила элегантную и красивую улыбку. Затем она вышла из гостиной и в сопровождении родителей вошла в зал для приёмов.

Она подошла к возвышению и под пристальными взглядами многих протянула королеве свою белую руку в муслиновой перчатке.

Королева подвела её к краю помоста, и они повернулись лицом ко всем гостям.

После короткой паузы королева улыбнулась и сказала:

— Хотя сейчас тёмный период в истории Баклунда, у нас всё ещё есть драгоценный камень, способный осветить весь город. Её мудрость, её красота, её характер, её этикет — всё безупречно. Сегодня я официально представлю её вам. Леди Одри Холл.

♫ Бах! ♫ Бах! ♫ Бах!

За окном фейерверк взорвался восхитительными цветами.

В последнюю ночь 1349 года Одри официально достигла совершеннолетия и была представлена обществу.

…

3 Января 1350 года, полдень.

На окраине Восточного Района, на недавно открытом кладбище.

С помощью гадания Клейн нашёл могилы Старины Колера и Лив.

Это были не могилы в прямом смысле этого слова, а скорее ниши, где хранились урны. Они шли ряд за рядом, складываясь одна над другой.

Стоя там, Клейн увидел, что на нише Старины Колера нет не только фотографии или эпитафии, но даже его имени.

Подобные случаи не были редкостью. Было слишком много бесхозных пепелищ, чьи родственники и друзья не могли быть найдены. Их имена, внешность и прожитые жизни были неизвестны, и они не вызывали ни у кого интереса. Их можно было различить только по номерам на нишах.

Клейн закрыл глаза, вытащил листок бумаги, уплотнил его до твёрдости металла и вырезал слово на дверце ниши: “Колер”.

Затем добавил эпитафию: “Он был хорошим работником. У него были жена, сын и дочь. Он много работал, чтобы выжить.”

Черноволосый, кареглазый и измождённый Клейн убрал руку и взмахом кисти сжёг бумагу в своих руках, словно это была панихида по всем находящемся здесь душам.

Вместо того чтобы помочь потерявшей мать и сестру Дейси, он анонимно написал репортёру Майку Джозефу и подробно описал положение девочки, чтобы не впутывать её в свои дела.

Майк уже встречал Дейси, знал о ней и с энтузиазмом содействовал созданию соответствующего благотворительного фонда. Поэтому Клейн полагал, что он может помочь ей получить больше поддержки, чтобы она могла закончить своё базовое образование и найти стабильную прибыльную работу.

Сделав два шага назад, Клейн огляделся, запоминая имена, фотографии и даже те безымянные жертвы.

Он поднял голову, глубоко вздохнул, повернулся и вышел с кладбища.

…

На паровозе, направлявшемся в Баклунд, Мелисса была поглощена учебниками, а Бенсон разговорился с окружавшими его пассажирами.

— Слишком дорого, просто слишком дорого. Целых десять соли, полфунта! — Крепкий мужчина, которому не было и тридцати, сердечно вздохнул. — Если бы не тот факт, что в последнее время я не мог купить билет в третий класс или проезд на лодке, я бы вообще не потратил эти деньги. Они эквивалентны половине моей недельной зарплаты!

— Действительно, после Нового года в Баклунд едет слишком много людей, — Согласился Бенсон.

Крепкий мужчина вытер своё убитое горем лицо и с ожиданием сказал:

— Поскольку они обещали мне 21 соли в неделю и что мне не нужно будет работать больше 12 часов в день, мы подписали контракт! Когда я получу свой первый взнос и сниму дом, моя жена приедет в Баклунд, и она сможет получить хорошую работу, работу, которая приносит около 12 или 13 соли в неделю. Говорят, что Баклунд очень нуждается в людях! Когда придёт время, мы будем заработать в общей сложности больше полутора фунтов в неделю и сможем часто есть мясо!

— Ваше желание обязательно будет исполнено. Король уже подписал указ, устанавливающий минимальную заработную плату и максимальный рабочий день, — Искренне пожелал ему удачи Бенсон и улыбнулся. — Это — Земля Надежды.

♫ Вууу!

Паровоз привёз в Баклунд бесчисленное множество людей, полных надежд. Небо всё ещё было светлым, и туман в воздухе сильно рассеялся. Газовые фонари на платформе уже не зажигались так рано.

Уже имея опыт, Бенсон защищал свою сестру и бумажник, покидая станцию с их чемоданами и следуя за толпой.

Внезапно они одновременно почувствовали на себе чей-то взгляд.

Отследив владельца этого взгляда, Бенсон и Мелисса увидели молодого джентльмена с аккуратными чёрными волосами и тёмно-карими глазами.

Джентльмен в очках с золотой оправой поправил шляпу и посмотрел куда-то вдаль.

Бенсон и Мелисса тоже отвернулись и уставились на столбы из дыма в парке посреди улицы, ожидая увидеть подземную транспортную систему Баклунда.

Неся свой чемодан с ничего не выражающим видом, Клейн прошёл мимо них, держась прямо. Он вошёл на станцию отправления, оказавшись лицом к лицу с массой людей, стремящихся попасть на Землю Надежды. Людей, наполненных чудесными надеждами в своих сердцах.

Это было самое прекрасное время, это было самое злосчастное время.

Глава 483 — Новая личность

Небо за окном потемнело, но не из-за того тёмного тумана, к которому привык Клейн. Морские волны накатывали, развеивая весь смог. На водной глади отражались ряд облаков и красновато-золотой солнечный свет.

Это была гавань Притц, самый большой и оживлённый порт в Королевстве Лоэн.

Одетый в лёгкую жилетку и белую рубашку, Клейн стоял у окна и некоторое время наблюдал за внешним миром, пока карманные часы не поторопили его вернуться к столу из красного дерева.

В тепле камина он взял чёрную перьевую ручку, развернул письмо и медленно начал писать:

Уважаемый Господин Азик,
Прошу прощения за то, что не писал вам до сегодняшнего дня, но последние несколько дней я бродил по Баклунду, погружённый в разруху, которую причинили этому великому городу события последних нескольких дней. Если бы мы были обычными людьми, то, возможно, нас накрыли бы белой тканью и отнесли в крематорий, в конечном итоге поселив в крошечной нише…
Я ждал довольно долго и наконец нашёл возможность вернуть свои вещи. Это включает в себя Карту Богохульства, которую я вам обещал. Кроме того, есть ещё один предмет, который я попрошу посланника принести вам; это медный свисток, который также может вызвать посланника. Я получился его благодаря случайной встречи, связанной со старцем, который вылез из своего гроба. Уверен, вы заинтересовались, так как описанный мною человек также похож на вас. Вот что меня озадачивает.
… Вот что произошло. Я подозреваю, что первоначальный владелец медного свистка — член Нуминозного Епископата, который пытается возродить Смерть. Кроме того, его уровень не низок. Может быть, вы сможете что-нибудь узнать через этот медный свисток…
Перед отъездом из Баклунда я напишу в отделение Разума Машины, описав огромные подземные руины, где вы сражались с Инсом Зангвиллом. Я надеюсь, что с помощью этой информации они смогут выяснить правду.
Проведя окольную и косвенную проверку, я убедился, что они не питают никакой вражды к вам и ко мне в настоящее время. Если вы попадёте в беду, то возможно сможете обратиться к ним за помощью.
Наконец, у меня есть ещё один вопрос. Есть ли какой-нибудь способ удалить остаточное ментальное осквернение с Потусторонней Черты?
… Я собираюсь отплыть. Желаю вам счастливого пути в поисках ваших воспоминаний и желаю себе также безопасного путешествия.
Ваш студент и друг,
Клейн Моретти.

Отложив ручку и перечитав письмо ещё раз, Клейн сложил его и сунул в конверт вместе с картой Тёмного Императора и медным свистком, оставленными возможным членом Нуминозного Епископата.

Закончив, он взял медный свисток, который дал ему Мистер Азик, и, дунув в него, вызвал посланника.

Посланник всё ещё был почти четырёхметрового роста, состоял исключительно из белых костей, и его глазницы горели чёрным огнём. Однако духовная интуиция Клейна подсказала ему, что это был новый посланник.

Втайне вздохнув, Клейн поднял руку и вложил письмо в протянутую ладонь посланника.

Посланник опустил голову и бросил взгляд, прежде чем быстро рассыпаться на кости и впитаться в землю, как капли проливного дождя.

Глядя на это, Клейн легонько постучал по правому клыку и отключил своё Духовное Зрение.

Он снова посмотрел на стол, где лежало бледно-жёлтое удостоверение личности. Оно было необходимым для официального приобретения билета любого рейса.

Ради него он специально отправился к Шерон и получил новую личность через её круг.

Это была личность охотника за головами, сумасшедшего, жаждущего приключений в море, чтобы разбогатеть. В соответствии с пожеланиями Клейна, его звали Герман Воробей.

«Охотник на зло…» — Прошептал Клейн, убирая в карман документы, удостоверяющие его личность.

Вскоре он задёрнул занавески, сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом.

До собрания Клуба Таро оставалось ещё некоторое время, поэтому Клейн быстро извлёк Извивающийся Глад и надел его на руку.

Закрыв глаза, он попытался ощутить каждую искажённую, иллюзорную душу. Он попытался освободить Безликого.

В реальном мире Извивающийся Глад с радостью поглотил бы такой подарок и выплюнул соответствующую Потустороннюю Черту, но над серым туманом он не осмеливался действовать опрометчиво. Это позволило душе Безликого покинуть перчатку и появиться сбоку от длинного бронзового стола.

Это был мужчина средних лет с расплывчатым лицом. Его искажённые и болезненные чувства, казалось, немного рассеялись.

С трудом он поклонился Клейну, откинувшемуся на спинку стула. Его фигура постепенно тускнела, словно была готова исчезнуть в сером тумане в любой момент.

В величественном дворце Клейн мог прямо “общаться” без каких-либо дополнительных ритуалов; таким образом, он расширил свою духовность и стабилизировал человека, прежде чем заговорить низким голосом:

— Ты знаешь, где живут русалки?

Мужчина ответил на это рассеянным тоном:

— Кроме тех, что содержатся в Церкви Богини Вечной Ночи, их можно найти, только плывя от архипелага Гаргас в направлении моря Сони в течение по крайней мере недели. В этом и заключалась моя цель.

«Значит, он тоже Безликий, стремящийся к продвижению… Чтобы найти русалок, он рискнул выйти в море. Однако в конце концов он каким-то образом погиб от рук Контр-Адмирала Урагана Килангоса… Церковь Богини содержит довольно много русалок?» — Осознав, Клейн неожиданно спросил:

— К какой организации ты принадлежал? Или вернее, откуда ты взял свою формулу зелья?

Расплывчатое лицо мужчины средних лет внезапно задрожало. Только через две секунды он заговорил.

— Тайный Орден. Я принадлежу к Тайному Ордену.

«Тайный Орден? Но не должны ли у них быть собственные русалки?» — Клейн на мгновение заколебался, прежде чем спросить:

— Ты когда-нибудь видел своего лидера, Заратула?

Призрачный и прозрачный Безликий сначала молчал, а потом воскликнул резким голосом:

— Видел! “Он” ненормальный! “Он” — бессмертный монстр!

По мере того, как он говорил, его фигура становилась всё более тонкой, практически исчезая.

«Как и следовало ожидать, Заратул всё ещё жив! Что же случилось, что член Тайного Ордена так боится его? Точнее, мне стоит говорить “Его”…» — Клейн быстро задал ещё один важный вопрос:

— Помимо оставленных семьёй Антигонов сокровищ и имущества твоего Тайного Ордена, есть ли какой-нибудь способ получить формулы высших Последовательностей Пути Провидца?

Безликий становился всё более прозрачным и иллюзорным. В конце концов он выдавил слова:

— Церковь Богини Вечной Ночи… Собор Безмятежности…

«Святой Собор…» — Клейн молча наблюдал, как духовное тело Безликого достигло полного освобождения, пока он повторял эти слова. Собор Безмятежности был штаб-квартирой Церкви Богини Вечной Ночи, также среди Ночных Ястребов известной как Святой Собор.

«Там действительно спрятаны формулы зелий высоких Последовательностей Пути Провидца… Интересно, сколько тайн разные Церкви хранят и скрывают…» — Вздохнув, Клейн позволил тёмно-зелёному клейкому веществу, образовавшемуся на поверхности его перчатки, соскользнуть на поверхность длинного бронзового стола.

Потусторонняя Черта Безликого в конце концов сформировалась в желеобразный полупрозрачный предмет. На тёмно-зелёном фоне время от времени появлялись разные лица, похожие на спрятанные за тёмными занавесками тени.

Клейн несколько раз взглянул на него, прежде чем незаметно кивнуть. Он пробормотал себе под нос:

«Я позже использую Мира, чтобы через Мистера Висельника продать эту Потустороннюю Черту либо ремесленникам, либо Потусторонним, которым она нужна.»

Несмотря на то, что он нашёл изъян в слежке официальных лиц за домом 15 на Минск-Стрит с помощью гадания над серым туманом, он не вернулся туда, чтобы не спровоцировать их или не раскрыть тайны своего Духовного Тела. Вместо этого он потратил дополнительные деньги на смену одежды и другие предметы первой необходимости. Всё это составило двенадцать фунтов.

Вместе с восемью фунтами, выплаченными за удостоверяющие личность документы, его бумажник стал настолько пуст, что в нём почти не было необходимости.

Что же касается 10-процентного пакета акций велосипедной компании, то Клейн нашёл возможность встретиться с Изенгардом Стэнтоном и подписал юридическое соглашение о доверенности ему этого дела. В конце концов, их отношения не были тайной для Ночных Ястребов или Разума Машины.

«У меня всё ещё есть пять фунтов наличными и пять золотых монет… Поездка до архипелага Рорстед обойдётся в четыре фунта, и это только за билет третьего класса на нижней палубе… Чтобы добраться от архипелага Рорстед до архипелага Гаргас, потребуется по меньшей мере ещё четыре фунта… Я должен быстрее продать Потустороннюю Черту Безликого… Таким образом, я смогу позволить себе каюту второго класса и приличное питание… Благодаря тому, что чемодан Эмлина всё это время оставался над серым туманом, мне пришлось купить ещё один…» — Клейн молча прошёлся по своему финансовому положению. Он чувствовал себя так, словно вернулся в то время, когда только попал в этот мир и полагался на жалованье Ночных Ястребов, чтобы едва суметь купить костюм.

«Цена Потусторонней Черты шестой Последовательности варьируется от 3000 до 4000 фунтов. Если я столкнусь с кем-то, кто отчаянно нуждается в ней, то можно будет продать дороже… Но помимо расходов на содержание, я должен учитывать стоимость дополнительных ингредиентов для Марионеточника. Я также должен учитывать стоимость ритуала, необходимого для устранения ментального осквернения.» — Клейн вздохнул и достал карманные часы, чтобы взглянуть на них.

Видя, что уже пора, он послал сообщение Мистеру Солнце, чтобы тот подготовился к собранию.

…

Когда зрение Форс прояснилось, она увидела фигуры, сидящие за длинным, покрытым пятнами столом.

«Новый член клуба?» — Поразмыслив, она быстро успокоилась.

В данный момент ей было всё равно, будут ли в Клубе Таро новые члены. Её мысли были заняты случившимся на прошлой неделе инцидентом со смогом и чумой.

Она ясно помнила, как на последнем собрании Мир предупредил её и Мисс Справедливость о том, что в Баклунде назревает нечто масштабное, что может привести к трагедии. Мистер Шут подтвердил это и далее указал на принца Эдессака как на корень проблемы.

Она не сомневалась в способностях Мистера Шута и думала, что, прежде чем случится трагедия, пройдёт некоторое количество времени, достаточного для расследования. Кто же знал, что всё произойдёт так быстро и так внезапно!

«Сообщалось, что принц Эдессак был заражён в тумане и, к сожалению, умер… Это действительно случилось…» — Вспоминая содержание газет за последние несколько дней, она, казалось, что-то поняла, но не была в этом уверена. На мгновение ей стало страшно и неспокойно.

«Я, имея девятую Последовательность, кажется, столкнулась с ужасающими событиями, вовлекающими огромный город, принца и десятки тысяч жизней — и только потому, что я являюсь членом Клуба Таро!» — Только в этот момент Маг Форс осознала важность членства в Клубе Таро.

Затем она услышала привычное приветствие Мисс Справедливость, которой в этот раз недоставало её жизнерадостности.

— Добрый день, Мистер Шут. Вы снова спасли Баклунд!

«А? Что? Когда это я был снова спасён?» — Мистер Луна, Эмлин совсем ничего не понимал.

Глава 487 — Рост Клуба Таро

В тот момент, когда на него все уставились, Эмлин на мгновение растерялся, смутно осознавая, что он спросил что-то, чего не стоило спрашивать.

«Почему вы так на меня смотрите? Разве у меня не может быть друга-Вампира? Должен ли я попытаться объяснить… Нет, что плохого в том, чтобы быть Вампиром? Я Сангвин, и я признаю это! Мы, Сангвины, имеем долгую историю, долгую жизнь и богатое наследие. Это благородная раса! А все вы не слишком-то особенные! То, что только что было продано, в лучшем случае является предметом лишь шестой Последовательности!» — Немного подумав, Эмлин Уайт вздёрнул подбородок и гордо добавил:

— Да, я чистокровный Сангвин.

«Никто не спрашивал, кто он такой… Мистеру Луне не хватает некоторой уверенности в себе, что приводит его к немного чрезмерной реакции…» — Одри проанализировала поведение Эмлина.

«Он действительно Вампир…» — Форс из любопытства спросила:

— Мистер Луна, правда ли, что вы, Сангвины, подражаете людям и используете такие аристократические титулы, как герцог, виконт, граф и барон, для обозначения разных уровней сил и положений?

— Нет, это вы, люди, подражали нам, Сангвинам! — Эмлин выпрямился. — Задолго до Катаклизма, задолго до Второй Эпохи, Сангвины уже пользовались аристократическими титулами. Те, кто ещё не полностью контролируют свои силы, являются несовершеннолетними Сангвинами, а что касается меня, то я считаюсь взрослым. Продвинувшись на шаг вперёд, можно получить титул Барона, а в дальнейшем есть шанс дойти до титула Герцога. Выше Герцога будут лишь такие должности, как Королева и Князь. В те времена вы, люди, всё ещё находились под властью Двора Короля Гигантов, так что вы никак не могли изобрести аристократические титулы!

В тот момент, когда его голос затих, сидевший рядом с ним Деррик выпалил:

— В учебниках истории нашего Города Серебра таких записей нет. Разделение на уровни Сангвинов появилось вместе со Скрижалью Осквернения. До этого оно была очень расплывчатым и двусмысленным. Тогда из титулов были только главы всяких кланов или лидеры территорий. И на вершине всего этого — Прародительница Лилит. После разделение на уровни стало строго следовать системе зелий, получив своё название вслед за различными Последовательностями.

Эмлин ответил презрительно:

— История нас, Сангвинов, была написана в течение наших долгих жизней. Она не то, что может быть опровергнуто случайными сочинёнными записями какого-то маленького простого Города Серебра.

«Кстати, они всё время упоминают этот Город Серебра… Где именно он находится? Почему я вообще ничего о нём не слышал…» — Закончив свой ответ, Эмлин понял, что он, по-видимому, упустил нечто важное.

— Город Серебра не сочиняет историю. Наши записи взяты из достоверных древних книг или из руин других городов, — Несколько обиженно подчеркнул Деррик.

«Если их никто не остановит, то, думаю, они будут спорить из-за этого до конца собрания… Хотя юный Солнце честен, искренен и сдержан, он имеет очень упрямый и настойчивый характер. С другой стороны, Мистер Луна, кажется, особенно чувствителен к истории Сангвинов…» — Одри, как Телепат, производила свои обыденные наблюдения с живым интересом.

В этот момент Элджер прервал дискуссию между Солнцем и Луной.

— Я знаю, как повысить силу Сангвина.

Внимание Эмлина было отвлечено.

— Э-э, Мистер Висельник, какая плата вам нужна? Я могу предложить взамен часть утраченной истории, которой обладают Сангвины.

Элджер расплылся в улыбке.

— Нет, мы все члены Клуба Таро. Такой вид информации является бесплатным.

«Мистер Висельник, несомненно, великодушный, благородный человек…» — Эмлин мысленно сделал предварительную оценку.

— Благодарю вас за вашу добрую волю.

Подумав пару секунд, Элджер сказал:

— Сангвин также может употреблять зелья для продвижения, но только соответствующие нужному типу. Различные Церкви провели определённое количество экспериментов, и результаты доказали, что такой метод приемлем. Но у меня нет возможности узнать точные детали.

— Но главный ингредиент для такого типа зелий добывается из моих родичей! — Эмлин отверг такой метод.

Висельник засмеялся и сказал:

— Никогда не впадайте в крайности. Например, у меня есть зацепки касательно Черты, оставленной Сангвином-Бароном. Он погиб в результате внезапного конфликта и не успел найти себе преемника. Что касается вас, то вы бы могли принять наследство и не дать пропасть силе Сангвина.

Этот предмет принадлежал великому пирату, о котором слышал Элджер. Поскольку пират не знал, к какой Последовательности принадлежала Черта, то он не смог продать её. Даже недавно начавшие работать с ним Ремесленники не были особо заинтересованы.

«Использовать зелья, чтобы перенять наследство и предотвратить утечку сил Сангвинов…» — Эмлин вдруг почувствовал, что Мистер Висельник очень рассудителен. Поэтому он спросил:

— Какова цена?

Элджер усмехнулся и сказал:

— От 4000 до 5000 фунтов. Я не знаю наверняка, пока не встречу владельца.

Он никогда раньше не общался с этим великим пиратом, но считал, что если цена будет приемлемой, то тот даст согласие. Для пирата продажа чего-либо означала прибыль.

— 5000 фунтов? — Воскликнул Эмлин.

«На такую большую сумму денег я мог бы купить несколько кукол, к которым я уже давно присматривался, и даже купить для всех остальных новые наряды!» — Первой реакцией Эмлина было отказаться от такой сделки. Однако он подумал о благосклонности Предка к нему, о славе Сангвинов и о том, что он является спасителем расы. На мгновение он оказался в затруднительном положении.

Элджер не торопил его, он равнодушно сказал с улыбкой:

— Я знаю, это трудное решение. Вы можете не торопиться и подумать об этом.

— Хорошо, — Эмлин вздохнул с облегчением.

«Мистер Висельник такой…» — Одри что-то пробормотала про себя, повернулась к Луне и сказала всем членам клуба:

— Леди и джентльмены, у вас есть какие-нибудь сведенья относительно плодов Древа Старейшин и крови Зеркального Дракона?

— Да, — Без колебаний ответил Эмлин.

До этого он сколотил состояние благодаря тому, что один детектив закупил Потусторонние ингредиенты, поэтому на каждом собрании Сангвинов он обращал внимание на подобную информацию.

Не дожидаясь бурных расспросов Мисс Справедливость, он продолжил:

— Цена плода Древа Старейшин составляет от 600 до 700 фунтов, а кровь Зеркального Дракона от 100 фунтов. Я не помню точную сумму. — Он назвал ей первоначальную цену и открыто добавил, — Но вам придётся заплатить мне лишние пятьдесят… нет, сто фунтов. Как вы понимаете, мне придётся пойти на риск и потратить своё время.

Вот чему Эмлин научился у Шерлока Мориарти. Он чувствовал, что это очень правильно и разумно — посреднику нужно платить!

— Договорились! — Одри с радостью согласилась, как только он закончил говорить.

Она знала, что ещё может поторговаться, но не посчитала это необходимым. Она боялась, что сделка сорвётся, если она рассердит другую сторону.

«Для меня самое главное — перейти к седьмой Последовательности… Император Роселл однажды сказал, что любая проблема, которую можно решить с помощью денег, не является проблемой…» — Ещё недавно тяжёлое настроение Одри улучшилось.

После новогоднего бала она получила право управлять своим состоянием в 40 000 фунтов. Ей просто нужно было нанять бухгалтеров и управленческий персонал, присланный её отцом.

В то же время она получила подарки на сумму более 20 000 фунтов в виде драгоценностей, лошадей, собак, картин и так далее. Большинство из них досталось ей от матери, двух старших братьев и других членов семьи Холл.

Что же касается наличных, то у неё их было немного. Всего лишь 5000 фунтов.

Её вклад во время Великого Смога Баклунда был превращён в политические ресурсы Эрла Холла по её собственной просьбе оставаться анонимной, так что награды не было. За это великий банкир-аристократ предложил оплатить любые расходы своего маленького ангелочка, касающиеся мистики.

Конечно, Одри не осмелилась показывать своё намерение достигнуть седьмой Последовательности. Она всё ещё могла использовать только свои сбережения вместе с карманными деньгами.

«Что-ж, в этом месяце я смогу расплатиться с Глейнтом. В следующем месяце я заплачу 2000 фунтов последователю Мистера Шута… И наконец расчитаюсь со своими долгами…» — Подумала Одри в хорошем настроении.

«…Очень богатая…» — Эмлин почти забыл ответить. Но затем он спросил, озадаченный:

— Как мы завершим сделку?

Одри объяснила со слабой улыбкой:

— С помощью жертвоприношения Мистеру Шуту.

Она была очень инициативной и, после получения согласия Шута, выразила список соответствующих ритуальных требований.

Когда Эмлин получил два пергамента из козьей кожи, он ошеломлённо уставился на них. То, какой способ торговли они использовали, превосходило его воображение.

Только тогда он яснее понял, чем Клуб Таро отличается от обычной тайной организации.

Наблюдая за сделками между членами клуба, Клейн был очень доволен. Это было связано с тем, что с течением времени каналы и ресурсы, которые были открыты для Клуба Таро, будут продолжать нарастать. Теперь получать желаемые знания и предметы будет значительно проще. Он будет меньше волноваться о невозможности удовлетворить чей-либо запрос.

«Мисс Справедливость предоставляет связи с Алхимиками Психологии и Лоэнскими аристократами, а также имеет власть денег… Мистер Висельник связан с Церковью Бурь и ресурсами моря, а Мистер Солнце с Забытыми Богами Землями и Городом Серебра. У Мисс Маг связи с представителями низких и средних Потусторонних Последовательностей Баклунда и семьёй Авраамов. Луна представляет Сангвинов. Все они позволят усовершенствовать торговые ресурсы Клуба Таро и увеличат собираемые новости… Они все готовятся к продвижению…» — Во время своих размышлений, Клейн, контролируя Мира, сказал хриплым голосом:

— У меня есть информация о Черте, оставленной Психиатром. Мисс Справедливость, она вам нужна?

Клейн решил не мешать Эмлину вести его дела, потому что знал, что Мисс Справедливость растит питомца того же Пути. Он не боялся отсутствия спроса.

— Конечно, — Одри почти не колебалась.

Её мысли были очень просты. Если враг нападёт, ей одной вряд ли удастся его удивить. Но вот вместе со Сьюзи, которая ещё более удивительная, есть хороший шанс преподнести врагу сюрприз.

— Это займёт определённое количество времени, возможно месяц, или даже два месяца, — Низким голосом добавил Мир.

— Без проблем, — Одри не испытывала никакого морального давления.

Она знала, что Сьюзи ещё не закончила переваривать зелье Телепата.

«Уф, пока эта сделка закрыта. Надеюсь, я смогу высвободить Психиатра как можно скорее… Мисс Справедливость, кажется, не волнует цена. Она согласится, если она не будет слишком завышеной? Её финансовое положение в последнее время значительно улучшилось…» — Клейн заставил Мира посмотреть на Висельника и тихо усмехнуться.

— Вы заинтересованы в том, чтобы помочь мне продать товар? Цена не менее 3500 фунтов. Вам будет предоставлена комиссия в размере 15%.

— Рад работать с вами, — Элджер сразу согласился, а потом с интересом спросил, — Что это за предмет?

Мир был ему довольно любопытен. Он чувствовал, что тот много знает и не испытывает недостатка в хороших вещах.

— Черта, оставленная Потусторонним находившемся на уровне шестой Последовательности. Её главное предназначение состоит в том, чтобы позволить человеку изменить свою внешность и телосложение. Вдобавок присутствуют способности ближнего боя и контроль над огнём. Конечно, полученные эффекты будут зависеть от умений Ремесленника, — Мистер Мир усмехнулся.

«Изменение внешности и телосложения… Я хочу себе такое…» — Одри и Форс одновременно пришла в голову одна и та же мысль.

Единственная разница заключалась в том, что последняя могла лишь мечтать об этом, а вот Одри открыла рот и спросила, сверкая глазами:

— Мистер Висельник, могу ли я предварительно заказать мистический предмет, созданный Ремесленником из этой Черты? До тех пор, пока он сохранит эффект изменения внешности!

«Отец определённо согласится на покупку мистического предмета, не имеющего серьёзных негативных побочных эффектов!» — Мысленно добавила Одри в исключительно спокойной манере.

Глава 490 — Предупреждение Бывшего Моряка

Вестибюль билетной компании гавани Притц был довольно просторным, с семью билетными окнами, но перед каждым из них уже выстроилась дюжина или около того людей.

Клейн огляделся и не стал сразу направляться к тому, где было меньше всего людей. Вместо этого он сделал два шага вправо и оказался перед стоящей коричневой доской.

На деревянную доску было наклеено множество листков белой бумаги, сообщавших всю информацию о пассажирских судах за последнюю неделю, включая их пункты назначения, порты, через которые они проходили, и цены на различные каюты.

Прежде чем Клейн успел рассмотреть поближе, к нему подошёл сотрудник и нарисовал красный кружок на каюте второго класса, прокомментировав одним словом:

— Распродано.

— Так популярен… — Клейн вздохнул.

— Конечно, гавань Притц — крупнейший порт королевства. Бесчисленное множество людей проходят здесь, стремясь попасть на Южный Континент и колониальные острова в поисках новых возможностей, — Мужчина средних лет, стоявший рядом с деревянной доской, ответил в явно хвастливой манере.

Он носил чёрную шляпу и был одет в чёрно-белую клетчатую форму, похожую на полицейскую, но без погонов. Всё, что у него было — значок в виде чайки, висевший на груди, точно такой же, как логотип билетной компании гавани Притц.

Лицо, руки и вся открытая кожа мужчины средних лет были бронзового цвета и выглядели довольно грубыми. Казалось, что он много лет находился под воздействием морского бриза и солнца. У смотревших на него людей могло создаться впечатление, что в его морщинах скопилась соль.

«“Найдите охранника в вестибюле, если возникнут разногласия”… Это должен быть охранник…» — Клейн вспомнил, что было написано на доске на двери. Он не возражал, что мужчина взял на себя инициативу в завязании разговора. Он улыбнулся и сказал:

— Вы, кажется, очень хорошо знаете этот порт?

Услышав этот вопрос, мужчина средних лет довольно гордо ответил:

— Когда-то я служил моряком в военно-морском флоте королевства, и их главная база располагалась на Дубовом острове гавани Притц. Я прослужил пятнадцать лет и долгое время провёл здесь в море. Если бы не Восточная Баламская война, разрушившая моё здоровье, я мог бы быть моряком ещё десять лет! Я знаю этот порт так же хорошо, как тело моей жены!

«Немного культурный, но также и немного вульгарный…» — Клейн непринуждённо поддерживал разговор, намереваясь расспросить о новостях в море.

— Вы стали работать здесь охранником после отставки?

— Нет, меня запихнули в вечернюю школу на целых два года как студента и как сторожа. Святой Повелитель Бурь, можете ли вы представить себе сцену, когда кто-то моего возраста учится грамоте с группой подростков? И причём они выучивают и запоминают слова быстрее, чем я! — На лице охранника появилось выражение, показывающее, как ему невыносимы воспоминания о прошлом.

Говоря это, он похлопал себя по бедру и вздохнул.

— К сожалению, мои колени не выдерживают сырой погоды; в противном случае, я мог бы ночью подрабатывать учителем на пол ставки. Эти дети заставляют чувствовать себя молодым, но я не буду отрицать, что моей мотивацией является желание заработать деньги. Когда есть жена и четверо детей, хорошо осознаёшь, что нужно обеспечивать свою семью.

«Сэр, вы говорите слишком много… Может быть поэтому билетная компания наняла вас охранником…» — Клейн улыбнулся и решил сменить тему.

— Я только что видел у двери список того, что нужно принять к сведенью. Там написано, что консервы из волчьей рыбы здесь открывать запрещено. Честно говоря, я никогда о них не слышал.

Выражение лица охранника внезапно стало сложным.

Он почесал свой нос и сказал:

— Это еда, которая популярна в таких местах, как восточное побережье Фейсака и архипелаг Гаргас. Это волчья рыба, маринованная в соли, но в ней сохраняется кровь. И запах… Запах очень, очень ярко выраженный. Она воняет, и это отвратительно!

«Оказывается, это пища неизвестного происхождения…» — Клейн рассмеялся и сказал:

— Но я не думаю, что кто-то специально будет есть консервы, ожидая в очереди за билетом, верно?

— Нет, ты этого не понимаешь. Возможно, в один день поймёшь, — На лице охранника отразился затаённый страх. — Как-то однажды один варвар с севера пришёл сюда купить билет. Поскольку впереди уже выстроилось много людей, отчего зал стал похож на наполненную рыбой бочку, он очень забеспокоился и открыл банку с волчьей рыбой. Меньше чем через десять секунд в вестибюле остались только он и несколько парней.

«Хех… да это биологическое оружие… Обычная версия моей Бутыли с Биологическим Ядом…» — Клейн рассмеялся.

— В конце концов он успешно купил билет, а список снаружи пополнился новым пунктом?

— Результат оказался совсем не таким, как он ожидал. Дама и джентльмен, отвечавшие за продажу билетов, тоже сбежали. Хе-хе, как вы знаете, мозги у варваров ещё меньше, чем у кучерявых бабуинов! — Усмехнулся охранник. — Когда я был моряком, в море ходили слухи, что группа пиратов взяла под контроль торговое судно из Роллса. Ах да, это город на восточном побережье Фейсака. Короче говоря, пираты охотно разбирали свою добычу, но кто мог знать, что среди неё окажутся бочки, до краёв наполненные волчьей рыбой. Можете ли вы угадать результат? Они падали в обморок, их рвало, у них исчезли силы сражаться, а команда получила свою щедрую награду.

— Хорошая история, — Клейн постарался не рассмеяться.

Он снова перевёл взгляд на листки бумаги на деревянной доске и стал искать информацию о корабле, который отплывал 5 января.

Как профессионал, он заранее предсказал, какое число на этой недели лучше всего подходит подходит для отплытия. Оказалось, что это 5-ое и 8-ое числа. А среди пассажирских судов, направлявшихся к архипелагу Рорстед, больше всего ему подходили Святой Гавр и Белый Агат.

«Билеты всё ещё есть, и цены примерно одинаковые: четыре фунта для третьего класса, десять фунтов для второго класса и тридцать пять фунтов для первого класса… Люди, которые ради выживания полагаются на море, в основном верят в Повелителя Бурь. Даже в таких странах, как Интис и Фейсак, существуют рыбаки и команды, что тайно верят в это запрещённое там божество ради безопасности на море… Название Святого Гавра указывает на Церков Повелителя Бурь. У него есть некоторые связи…» — Клейн задумался. Он был склонен выбрать Белый Агат.

Не торопясь принимать решение, он повернулся и посмотрел на охранника.

— Вы что-нибудь знаете о Белом Агате?

Охранник тут же улыбнулся.

— Сэр, у вас хороший глаз. Белый Агат — это пароход, но при этом у него также есть парус. Его максимальная скорость составляет 16 узлов. Кроме того, капитан очень опытен. Когда-то он был боцманом Уильяма V из королевского флота. Король всегда утверждал, что получил титул императора в Баламе. Хех, в имперском флоте, каким бы выдающимся или превосходным ни был среднестатистический человек, самое большее он может стать боцманом. Ему не суждено стать офицером, если только… Если только вы не сможете удовлетворить своего начальника, вне зависимости от метода! Только после этого вас могут порекомендовать в Военно-Морскую Академию Притц в качестве офицера резерва! Вот так Элланд был вынужден оставить флот и в конце концов взойти на борт Белого Агата, где он постепенно, шаг за шагом, стал капитаном. Я предлагаю вам выбрать каюту первого класса. Таким образом, вы будете иметь комнаты для трёх-четырёх слуг, обученного этикету сопровождающего, шеф-повара с отличными кулинарными навыками, тихий ресторан, где вы сможете наслаждаться пейзажем, специальную комнату для курения сигар и место для совместных игр в карты…

Услышав подробные объяснения охранника, Клейн не мог не заподозрить неладное.

Заметив выражение его лица, охранник смущённо улыбнулся.

— Элланд в прошлом был моим боссом. Он часто угощал меня выпивкой и попросил помочь ему рекламировать каюты первого класса. Но вы можете быть уверены, что всё, что я говорю — правда!

«Проблема не в этом, проблема в деньгах…» — Тихо сказал сам себе Клейн.

Приняв решение, он спросил после некоторого времени раздумий:

— Сэр, что вы можете посоветовать морскому авантюристу?

Чтобы соответствовать личности Германа Воробья, Клейн слегка изменил свой образ, став выглядеть более холодным и резким.

— Искатель приключений? — Охранник невольно повысил голос.

Многие в очереди обернулись и посмотрели на Клейна.

Опираясь на свою духовную интуицию, Клейн инстинктивно проследил траекторию одного из взглядов.

Он увидел мужчину лет тридцати в чёрном цилиндре. У него было грубоватое лицо, изборождённое морщинами, крепкое, но невысокое тело и бледно-голубые глаза, которые многое повидали.

«Другой авантюрист?» — Как только их взгляды встретились, Клейн и мужчина отвели их в разные стороны.

В этот момент охранник выдавил из себя улыбку и сказал:

— Извините, я слишком чувствителен к термину “авантюрист”. На мой взгляд, он равносилен беглецу, морскому злодею и человеку, идущему против своих обещаний. Нет, я не говорю о вас. Вам нужен искренний совет? Я… Эх, вы должны помнить три вещи. Во-первых, не провоцируйте пиратов. Во-вторых, не провоцируйте пиратов. В-третьих, не провоцируйте пиратов! Если вы не служите в военно-морском флоте или церкви, не идите против пиратов! Ха… Пусть вас не обманывает энтузиазм девушек с островов. Они либо пираты, либо хотят, чтобы вы отвезли их в Притц, в Баклунд. Хотя это не совсем их вина. Чтобы обманом заполучить их тела, многие моряки, члены экипажей и пассажиры расписывают им безмерно привлекательную столицу и очень красивую жизнь, а затем выгоняют их из своих постелей и бросают в их первоначальных местах.

«Что за сборище мерзких личностей… В эту эпоху люди, живущие на море, не могут быть слишком добрыми… Неужели порядок на море так плох? Пираты столь свирепствуют?» — Клейн кивнул и сказал:

— Спасибо, теперь я знаю, что делать.

Сказав это, он подошёл к очереди с наименьшим количеством людей.

Охранник крикнул ему вслед:

— И все легенды о морских сокровищах фальшивые!

…

Купив билет второго класса на Белый Агат, Клейн вернулся в отель и стал терпеливо ждать наступления ночи.

При этом он наслаждался самой знаменитой жареной рыбой в гавани Притц. По его мнению, вкус был довольно хорошим, но он определённо не согласился бы есть её всё время.

Когда время приблизилось к восьми часам, он поднялся над серым туманом, держа в одной руке значок Ланевуса, а другой написав предсказание: “Ситуация на собрании в данный момент.”

♫ Тик-Так. ♫ Тик-Так. — Когда его карманные часы пробили восемь, он закрыл глаза, откинулся на спинку стула и начал повторять утверждение для предсказания.

У него были основания полагать, что, когда собрание начнётся, он сможет что-нибудь предсказать над серым туманом с помощью имеющиегося у него значка!

Раньше он терпел неудачу, потому что ничего ещё не произошло, но сейчас всё было по-другому. Теперь события происходили прямо в это время, и у Клейна был подходящий проводник!

Вскоре Клейн очутился в сером, расплывчатом мире снов.

Он увидел тихое течение реки Тассок, широкую речную долину с двух сторон и около дюжины людей в разных местах. Они были окружены тонким слоем света, смутно различимые или иллюзорные.

У одного из них были чёрные волосы и зелёные глаза. Он был довольно красив, и лицо его показалось Клейну знакомым.

Леонард Митчелл!

Глава 491 — Шерлок Мориарти в отчёте о расследовании

«Леонард?»

На мгновение Клейну показалось, что он ошибся.

Однако искажение изображения, создаваемое лучами света, было не таким уж и серьёзным. Будучи знакомым с Леонардом, он смог быстро подтвердить свои мысли.

Пока он переводил дыхание, Леонард исчез, свет рассеялся, и долина снова погрузилась в зимнюю тишину. В конце концов сцена, которую Клейн видел во сне, рухнула.

Он открыл глаза и положил значок, полученный от Ланевуса, на поверхность длинного бронзового стола.

«Это действительно Леонард, или это Безликий, замаскированный под Леонарда?» — Клейн задумался и подбросил золотую монету.

При наличии значка-проводника его духовность подсказала, что это действительно был Леонард Митчелл, его товарищ по команде из команды Ночных Ястребов Тингена!

«Может ли он быть “исследователем”, посланным Церковью Богини на собрание, или он рискует жизнью, пытаясь найти того, кому хочет отомстить, держа Ночных Ястребов в неведении?» — С подозрением пробормотал Клейн. Трудно было что-либо утверждать.

И без каких-либо зацепок его предсказания не могли дать никаких откровений.

После нескольких секунд молчания Клейн самоуничижительно улыбнулся и нарисовал на груди алую луну.

«Желаю ему всего наилучшего. Да хранит его Богиня.»

Клейна больше не беспокоила эта проблема. Он планировал узнать больше о собрании, прежде чем решить, принимать ли участие в будущем или анонимно связаться с Леонардом Митчеллом.

…

Баклунд. В тайной комнате в подвале Собора Пара.

Икансер снял шляпу, пригладил свои пушистые, но не мягкие волосы и сел на первое место слева.

Затем он достал из внутреннего кармана своей одежды старинное серебряное зеркало Арродес и положил его перед собой.

Справа от него, поперёк и по диагонали, стояли дьяконы и капитаны отделения Разума Машины. Все они были вызваны на совещание членом Божественного Совета, Баклундским архиепископом Горамиком Гайдном.

Архиепископ в своём белом одеянии выглядел как обычный старик, спокойно сидевший в конце стола.

Увидев, что все прибыли, он огляделся и тихо сказал:

— Начнём с Икансера. Расскажите мне по порядку о расследовании последних нескольких дней.

Бернард Икансер пригладил волосы, листая толстую папку с документами, и коротко доложил:

— Ваша Светлость, мы отвечали за Шерлока Мориарти. После тщательного расследования и с помощью Потусторонних средств мы подтвердили, что он был втянут в это дело. До этого случая не было никаких доказательств, что он знал о проблеме принца Эдессака. Он и покойный Талим Дюмонт были друзьями, и он косвенно выполнял некоторые поручения принца, но с этим не было много проблем. Самая крупная из них — предъявление несколько ложных требований о возмещении своих расходов.

В этот момент Икансер вдруг почувствовал некоторое беспокойство, потому что Шерлок Мориарти был также информатором Разума Машины, так что, вероятно, и эти его издержки были несколько преувеличены.

«В любом случае, его работа в качестве информатора была очень эффективной и очень выдающейся, достаточно, чтобы решить множество проблем. Да он и не долго пробыл нашим информатором. Деньги в основном поступали только от комиссионных…» — Икансер медленно выдохнул и продолжил докладывать:

— Мы пришли к выводу, что он является невиновной стороной и что у него не было никакого скрытого мотива. Он однажды зорко подметил опасность усадьбы Красной Розы, но это типичный пример того, как можно прийти к правильному заключению из неправильного вывода. Он боялся внутренних распрей королевской семьи, и по этой причине замедлял свою работу и не проводил никаких серьёзных расследований. Об этом он нам и доложил. К сожалению, ему всё же не удавалось избежать проблем, но ему повезло. Он упомянул, что в это время один последователь Смерти следил за окрестностями усадьбы Красной Розы, поэтому он был спасён при падении метеорита. Место происшествия служит достаточным доказательством того, насколько ужасным был удар. Вероятно, это связано с 0-008.

Клейн упомянул о существовании Инса Зангвилла и 0-008 в своём письме. Что же касается того, знал ли он бывшего архиепископа и запечатанный артефакт 0-го уровня раньше или нет, то это никого не волновало, потому что он был с Азиком Эггерсом в течение некоторого времени. Вполне возможно, что он узнал эту информацию от него. Все подсознательно пришли именно к этому заключению.

Что касается вопросов о Запечатанных Артефактах 0-го и 1-го уровней, то семь ортодоксальных церквей постоянно делились друг с другом информацией — номера были общими, повторений не было.

— … Однако мы не смогли определить всю ситуацию целиком. Есть три вопроса, которые не утверждены. Во-первых, 2-111 указывает, что после того, как Шерлок Мориарти убежал в лес, он не сразу двинулся как можно дальше. Вместо этого он остался на месте и помолился кому-то. Во-вторых, до сих пор неизвестно, когда они с Азиком Эггерсом познакомились. В-третьих, до сих пор неизвестно, как он выбрался из подземных руин. Вряд ли он смог бы сделать это с его силой. И в этом процессе он даже разрушил ритуал пришествия, проводимый Орденом Авроры, — Под конец заключил Икансер.

2-111 — волшебное зеркало, Арродес.

Горамик рассмеялся, выслушав рассказ, и пробормотал:

— Мошеннические требования о возмещении расходов…

Затем он прочистил горло.

— В любом случае, Шерлок Мориарти — герой Баклунда. Если бы он вовремя не прервал ритуал, и если бы он в тот момент испугался и решил сбежать, то большинство из нас не сидели бы здесь живыми. Более того, он также продемонстрировал свою веру в Бога и своё дружелюбие по отношению к нам. До тех пор, пока с ним не будет слишком много проблем, мы можем притворяться, что ничего не знаем о его маленьких просчётах и секретах.

— Ваша Светлость, мы тоже так подумали, — Икансер облегчённо вздохнул и сказал, — Я думаю, что его молитва в лесу, включая ритуал с медным свистком, нужна были для выхода на контакт с Азиком Эггерсом. По ходу дела мы пришли к выводу, в такой критической ситуации единственное, что он мог сделать, это попытаться спасти себя.

— Помимо попытки спасти себя, он мог бы написать завещание, — Пошутил ещё один дьякон Разума Машины, прежде чем немедленно предоставить свой доклад. — … Мы не нашли описанные Шерлоком Мориарти подземные руины, даже с помощью 2-111. Мы всё ещё временно не можем понять, где находились высокопоставленные члены королевской семьи в тот самый день. … Есть подтверждение тому, что Церковь Богини Вечной Ночи получила эту информацию первой. Она поступила из специального канала Эрла Холла, но конкретные детали неизвестны. … Большая часть сил Ордена Авроры в Баклунде была уничтожена нами, Ночными Ястребами и Уполномоченными Карателями. Однако я подозреваю, что у них до сих пор припрятаны некоторые силы… Во время инцидента Шерлок Мориарти упомянул, что Трисси направлялась в Баклунд, но с тех пор её никто не видел. По словам Шерлока Мориарти, она была ключевой фигурой, и её переименовали в Трисси Чик. … Невозможно определить, каким способом Церковь Вечной Ночи захватила Демонессу Отчаяния и дворецкого Фанкеля. Результаты предсказаний говорят, что они всё ещё живы, но они в неволе.

…

Один за другим дьяконы и капитаны докладывали о своих находках, в то время как Горамик полузакрыл глаза, казалось, глубоко задумавшись.

После нескольких секунд молчания он открыл глаза и медленно произнёс:

— Приложите все усилия, чтобы найти Трисси Чик. Если она ещё жива. Передайте мне все вопросы, относительно которых гадание было неэффективным. В Церкви есть Святой, который хорош в этом, хотя он не обязательно справится лучше 2-111. Что же касается расследования и наблюдения за высокопоставленными представителями королевской семьи, то их можно не скрывать. Вам не о чем беспокоиться. Они всегда знали, чем мы занимаемся. Это также своего рода предупреждение. Продолжайте поиски подземных руин и сообщите об этом в Церковь Вечной Ночи и Церковь Повелителя Бурь. Икансер, спроси 2-111, как Шерлок Мориарти сбежал из руин, а также когда он познакомился с Азиком Эггерсом.

Икансер посмотрел на архиепископа, потом на своих коллег, затем стиснул зубы и сказал:

— Да, Ваша Светлость.

Он был удручён мыслью, что очень скоро некоторые подчинённые ему команды Разума Машины начнут распространять о нём новые легенды среди всех Потусторонних Церкви Бога Пара и Машин в Баклунде.

После повторения хорошо отрепетированного процесса он открыл рот и сказал:

— Достопочтенный Арродес, мой вопрос таков: “Когда Шерлок Мориарти познакомился с Азиком Эггерсом?”

Серебряное зеркало, у которого, казалось, были глаза с обеих сторон, внезапно начало светиться переливающимся светом, быстро образуя сцену:

Шерлок Мориарти стоял в комнате, наблюдая, как крыса с гниющим брюхом роет нору в стене. За ним были Старина Колер и владелец недорогого отеля.

— Он познакомился с Азиком Эггерсом, выполняя задание. Это задание было выдано МИ-9, возникнувшее в результате случайного конфликта, — Истолковал эту сцену Икансер.

С этими словами он решил ответить на следующий далее вопрос. Он затаил дыхание, ожидая, что вопрос Арродеса будет пронзающим душу.

Как и ожидалось, он увидел ярко-красные слова: “Знаешь ли ты чувство, когда изо всех сил стараешься завоевать чью-то благосклонность, но только для того, чтобы в конечном итоге быть безответно покинутым?”

«Этот вопрос недостаточно колкий; он не похож на обычный стиль Арродеса…» — Икансер вдруг почувствовал, что, похоже, алый цвет зеркала лишён своей обычный ужасности и жажды крови. Он казался несколько тусклым.

Он не стал задумываться о причинах и сразу же открыл рот, чтобы ответить:

— Да.

“Поздравляю, вы ответили правильно”, — на поверхности серебряного зеркала появилась новая строка текста бледноватого цвета.

…

5 января, 9:00 утра.

С серым шарфом на шее Клейн прибыл на причал Розы, держа в руках чемодан и трость.

Там стоял Белый Агат, необычайно большой по сравнению с человеческим ростом. Говорили, что он способен перевозить сотни пассажиров.

Он обладал высокими характеристиками для своего времени, имея при себе трубы, паруса и двенадцать пушек по обе стороны корабля — необходимость для защиты от пиратов и им подобных.

По распоряжению капитана Элланда Кага избранные коренастые матросы и члены экипажа выстроились в ряд у входа на трап, некоторые даже намеренно обнажили свои легальные револьверы, винтовки и ножи.

Это давало пассажирам на борту большее чувство безопасности. Они не так сильно боялись путешествия, которое займёт у них девять дней.

Стоявший внизу Клейн посмотрел вверх, после чего начал поднимать по трапу над волнистой синей водой.

«Мои путешествия начинаются…» — Он тихо вздохнул и сделал шаг вперёд.

Глава 492 — Авантюрист

Как только он ступил на палубу и прежде чем он смог войти в каюту, Клейн краем глаза заметил фигуру, движущуюся сквозь толпу к нему.

Он оглянулся через плечо с видом безразличия, но со скрытой бдительностью, и увидел мужчину лет тридцати в чёрной шляпе с цилиндром и ветровке того же цвета.

У него было обветренное лицо, грубоватое, но очень мужественное. Его голубые глаза не были улыбчивыми, как если бы они были затуманены многими событиями прошлого.

«Он выглядит немного знакомо… Да, это тот парень, которого я вчера заметил в очереди за билетом. Похоже, он тоже авантюрист… Он в самом деле носит ветровку в январе на море. Довольно силён…» — С лёгкостью подняв свою трость и указав ею по диагонали вниз, Клейн сказал с улыбкой:

— Доброе утро, мы встретились вновь.

Как будто он приветствовал старого друга.

Однако грубоватый мужчина не удивился. Он остановился и несколько сдержанно кивнул, сказав:

— Клевес, бывший авантюрист. Приятель, у тебя та же профессия?

— Я думал, Вы поняли это ещё вчера. Я Герман Воробей, — С улыбкой ответил Клейн.

Он не переложил трость в левую руку, потому что не собирался пожимать руку Клевесу.

— Я могу объяснить, — Клевес помолчал две секунды, — Авантюрист — не самая чудесная профессия. Я уже сменил карьеру и стал телохранителем. На этот раз я сопровождаю семью своего работодателя в столицу архипелага Рорстед.

Он полуобернулся и указал на другое место на палубе.

Клейн перевёл взгляд на то место и увидел группу людей из почти десяти человек. Их вёл пухлый джентльмен средних лет с румяными щеками и живыми глазами. На двубортном костюме Клейн мог видеть золотую цепочку карманных часов и украшенную драгоценными камнями брошь на воротнике.

Рядом с ним была женщина в шляпе с широкими полями, её лицо было полностью скрыто тёмно-синим муслином(Прим. п.: Мусли́н (фр. mousseline — «кисея», от фр. Mossoul — Мосул, древнейший центр текстильного производства на Ближнем Востоке) — очень тонкая ткань полотняного переплетения преимущественно из хлопка, а также шерсти, шёлка или льна. В данном случае можете представить себе вуаль.), свисающим вниз, а её фигура была неплохой.

Перед парой стояли двое детей. Младший был мальчиком, которому не было и десяти лет. На нём был детский вариант фрака(Прим. п.: Фрак (фр. fraс) — мужской вечерний костюм особого покроя, для официальных мероприятий, состоящий из пиджака, короткого спереди, с длинными узкими фалдами (полами) сзади, и брюк с атласными лампасами.). Старшей было 15-16 лет, она была живой и энергичной девочкой-подростком. Её внешность нельзя было назвать выдающейся, но её карие глаза были довольно яркими и умными. Лёгкие веснушки и пышное платье добавляли ей игривости.

Вокруг них были трое человек с чемоданами и всевозможными вещами — мужчина и две женщины, одетые как слуги. У одной из служанок была коричневая кожа, она явно была уроженкой Южного Континента.

Телохранителями, охранявшими семерых человек, были мужчина и женщина. Они были одеты просто и аккуратно: белые рубашки, светлые свитера, чёрные пальто, тёмные брюки и прочные кожаные ботинки.

Двое телохранителей намеренно не скрывали очертания кобуры, спрятанной на их талии. Они не расслаблялись, осматривая приближающихся прохожих. Их глаза были острыми, и они были спокойными.

— Трое слуг и трое телохранителей? — Небрежно спросил Клейн.

«Структура довольно экстравагантна, а это значит, что их работодатель — богатый человек…» — Он инстинктивно сделал вывод.

— Да, — Клевес кивнул. Не говоря больше ни слова, он быстро развернулся и пошёл к семье своего работодателя.

«…» — Клейн был ошеломлён. Он не знал, зачем Клевес специально пришёл его поприветствовать.

Вспомнив романы, фильмы и телевизионные драмы, которые он видел в своей предыдущей жизни, он постепенно понял, что имел в виду Клевес.

«Он немного настороженно относится ко мне, или, лучше сказать, к кому-то, кто утверждает, что является авантюристом, хотя не похож на того, с кем стоит связываться. Поэтому он представился заранее, объяснив свою личность и работу. Чтобы сказать мне, чтобы у меня не было никаких планов относительно семьи его работодателя. Короче говоря, “ты занимаешься своим, я занимаюсь своим, и мы не вмешиваемся в дела друг друга”… Это негласное понимание между опытными авантюристами и ветеранами охотников за головами? Интересно…» — Клейн усмехнулся. Неся чемодан и чёрную тростью в руках, он направился в каюту.

Со скрипом он толкнул деревянную дверь и вошёл.

Комната была не очень просторной, но достаточно большой, чтобы в ней поместились кровать, стол и шкаф. В ней не было даже стульев.

Её самым большим преимуществом было наличие окон. Солнечный свет освещал стол и тумбочку чистыми золотыми пятнами.

«Один из членов экипажа упомянул, что туалет и ванная предназначены для общего пользования, причём примерно восемь комнат делят одну. Если кому-то срочно нужно в туалет, то они могут предоставить деревянный унитаз, но каждый раз нужно платить три пенса за уборку… Я должен быть благодарен, что во время ремонта Белого Агата на нём установили множество металлических трубопроводов. Котлы кипят и подаётся горячая вода, что обеспечивает относительно удобный образ жизни. Иначе мои путешествия были бы не очень приятными…» — Клейн тихо вздохнул.

Он быстро достал все свои предметы первой необходимости и положил их на стол для повседневного использования.

Наводя порядок в комнате, он сел на край не слишком высокой кровати и прислушался к длительному свисту пара. Он чувствовал энергию, исходящую от пара и наполненных им механизмов.

Когда корабль начал отплывать, Клейн посмотрел в окно на море и постепенно отошёл от своих мыслей. Он начал думать о самом важном, что следовало делать дальше — о том, как должен действовать Безликий.

Во время столкновения с ритуалом снисхождения Истинного Творца и могущественным Мистером А, решение отказаться от попытки побега и попытаться сорвать ритуал позволило его зелью немного перевариться. Основываясь на этой обратной связи, он получил новое представление о требованиях действия в качестве Безликого.

«“Ты можешь замаскироваться под кого угодно, но в конечном итоге ты остаёшься самим собой.” Это принцип, который Марионеточник Росаго должен был помнить… Сначала я думал, что “самим собой” относится к моей изначальной личности, но, судя по всему, это не полная картина. То, что считается “самим мной”, требует серьёзных размышлений…» — Клейн, наклонившись вперёд, купался в солнечном свете, как будто он был задумчивой статуей.

Через некоторое время ему в голову пришла идея.

«Может ли это относится именно к душе внутри личности, к истинной сущности глубоко внутри? Ещё на Земле Чжоу Минжуй носил множество обликов, которые формировали социальную личность. В каком-то смысле, это были те облики, которые нельзя назвать настоящими.»

«Да… Когда я становлюсь кем-то другим, я беру на себя их личность. Чтобы меня не обнаружили, я должен замаскироваться в социальном плане, что равносильно ношению другой маски.»

«Когда все маски будут сняты, не останется ни одной. Какого “себя” видит Безликий в конечном итоге?»

«Это ли более глубокий смысл, стоящий за “собой” в этом принципе?»

«Когда я сталкиваюсь со своими внутренними мыслями, преодолеваю свой страх и бросаю вызов невозможному без навязанных обществом причин, действительно ли я действую как я?»

«Это нужно изучить и проверить…»

При этой мысли Клейн изменил своё положение, пытаясь сесть поудобнее.

Вспомнив всё, что было раньше, он нашёл ещё один вопрос, касающийся принципа действия.

«В подземных руинах я замаскировался под Инса Зангвилла и успешно выбрался из затруднительного положения, но почему я вообще не почувствовал никаких признаков усвоения зелья?»

«Означает ли это, что для усвоения зелья Безликого одной поверхностной маскировки недостаточно?»

«Да, это ближе к использованию Потусторонних способностей, нежели к действию!»

«То, что может стимулировать усваивание зелья — более глубокая маскировка. Является ли это настоящей заменой человека — становление этим человеком на социальном уровне? Только, когда родственники и друзья человека, под которого маскируются, не могут разоблачить его в течение длительного периода времени, это доказывает, что его маскировка удалась?»

«В таком случае, причина, по которой я чувствую гармонию с зельем Безликого, заключается в том, что я ранее замаскировался под Клейна Моретти?»

«Первый принцип Безликого заключается в том, что ты можешь замаскироваться под кого угодно, но в конечном итоге ты остаёшься самим собой… Второй принцип — иметь маскировку на более глубоком уровне, которая вводит всех в заблуждение?»

«Но заменить человека и стать им в социальном смысле — о таком плохо даже просто думать…»

«Не говорите, что мне нужно найти таких людей, которые умерли в чужой стране, но имеют ещё не исполненное желание?»

Клейн упростил эту непонятную жуть и нашёл начальное направление своих попыток в усвоении зелья методом действия.

«Чем выше Последовательность, тем труднее действовать…» — Он вздохнул, достал карманные часы и проверил время.

Поскольку было ещё слишком рано для обеда, а комната была слишком маленькой и тесной, он решил прогуляться по палубе и насладиться пейзажем среди морского бриза.

После волнительного первого часа путешествия на палубе осталось немного людей. Клейн прошёл вдоль борта корабля, достигнув укромного места с длинными тенями.

«День тёплый, солнечный… Если не считать сильного ветра, который может украсть мою шляпу, недостатков нет…» — Он потуже надел цилиндр на голову и неторопливо осмотрел каюту, прислушиваясь к слабым звукам музыки, доносящимся изнутри.

Внезапно он увидел бывшего авантюриста Клевеса, занятого чем-то за углом. Перед ним находились трезубец, кинжал и короткий нож.

Клевес почувствовал его взгляд и поднял голову, чтобы посмотреть на него. Сохраняя хорошо выдержанную манеру поведения, он в не особо разговорчивой манере сказал:

— Мы старые товарищи, и мне приходится часто их поддерживать. — Выдержав короткую паузу он добавил, — В салоне есть дети.

— Понял, — Клейн улыбнулся в ответ.

Клевес опустил голову и продолжил заниматься своими делами. Он небрежно спросил:

— Кажется, у вас нет этих вещей с собой?

— Я привык использовать оружие, идущее в ногу со временем, — Неопределённо сказал Клейн. — И я часто занимаюсь техническим обслуживанием.

Клевес молча поднял кинжал, посмотрел на него на фоне солнечного света и сказал себе:

— В море одних лишь пушек недостаточно.

— Пираты будут высаживаться на корабли, и там будет много людей. После того, как у вас закончатся пули, возможности вновь перезарядить не будет. Хотя эти ребята больше не идут в ногу со временем, они по-прежнему достаточно полезны.

«Очень профессионально… Как и ожидалось от бывшего авантюриста…» — Клейн прислонился к борту и полушутя сказал:

— Если на корабль действительно поднимутся пираты, я, скорее всего, предпочту не сопротивляться.

Клевес повернул голову и смотрел на него добрых три секунды, прежде чем отвернуться. Затем, собирая свои вещи, он тихо сказал:

— Похоже, ты не нуждаешься в том, чтобы я напоминал тебе. Ты уже понял морские правила. Охотники за головами, которые путешествуют по земле, часто не могут быть авантюристами в море.

Он умело спрятал под одежду кинжал, короткий нож и трезубец, что поразило Клейна.

— Спасибо, — Клейн улыбнулся и кивнул.

Не говоря больше ни слова, Клевес развернулся и направился обратно в каюту, открывая вид на свою широкую и низкую спину.

Клейн ухмыльнулся, покачал головой и перевёл взгляд на борт корабля.

Голубые волны плавно поднимались и опускались, а серебристо-белые летучие рыбы время от времени выскакивали из воды и парили в воздухе.

«Эта рыба умеет “летать” и плавать. Рыбаки и моряки считают их семьёй Повелителя Бурь, поэтому, даже если они попадаются в сети, они возвращают их в море…» — Клейн неторопливо любовался морской гладью под солнечным светом, а также летающими над поверхностью моря рыбами. В его голове промелькнула неконтролируемая мысль.

«Хм, интересно, насколько хорошо их мясо…»

Глава 496 — Многообещающее Море

— Источник Вечной Молодости? Ты действительно обретёшь вечную молодость, если выпьешь из него? — Донна широко раскрыла глаза и с любопытством спросила.

Она не испытывала никакого чувства предвкушения, потому что была ещё достаточно молода.

Элланд ответил не сразу. Вместо этого разрезал вилкой на две части кусок жареного мяса с рёбрышек мурлока и сделал глоток вина Сони.

«Сладкий и мягкий вкус полностью сводит на нет приторный привкус жареного масла…» — Его глаза были полузакрыты, и он походил на гурмана.

Поразмыслив несколько секунд, он медленно ответил на вопрос Донны:

— Я не знаю, существует ли Источник Вечной Молодости, и не уверен, что Король Бессмертия, Агалито, пил из него воду. Могу только сказать, что, когда был очень молод, я слышал легенду об этом короле пиратов. Будто бы Король Пяти Морей, Наст, живёт вечно.

— У него, должно быть, очень длинная борода, доходящая до груди! — Дентон высказал своё мнение.

— На самом деле у Короля Пяти Морей, Наста, борода доходит только до шеи. Он сидит на палубе, закутанный в чёрную роскошную мантию с серебряным подолом. Он носит корону, которая в два раза выше его головы, и взирает на всё сверху, как божество… — Голос Элланда постепенно понижался, словно его захлёстывали воспоминания, о которых он никак не мог перестать думать.

— Дядя капитан, вы встречались с Королём Пяти Морей? — Взволнованно спросила Донна.

Это был самый легендарный пират. Его имя гуляло по морю, и даже дети из портовых городов знали о нём.

Целые поколения людей росли, слушая истории о нём!

«В каком-то смысле многие считают Наста истинным королём пиратов… Я помню, что одним из условий продвижения до Тёмного Императора является приравнивание своего имени к титулу “император”, укореняя его глубоко в сердцах людей… Это ранняя или упрощённая версия попытки? Интересно, какой Последовательности сейчас Король Пяти Морей…» — Хотя Клейн был сосредоточен на мясе мурлока, из-за разговора их компании у него в голове крутились разные мысли.

Услышав вопрос Донны, Элланд со вздохом сказал:

— В то время я был ещё очень молод и служил на Уильяме V. Однажды наш флот попытался пересечь пролив Бедствия в море Берсерка и столкнулся там с кораблём Тёмного Императора. За эти несколько минут все, включая капитана флота, потеряли желание сражаться. К счастью, Наст не отдал приказ атаковать нас.

— Очень круто! — Радостно воскликнул Дентон, и глаза его заблестели.

Элланд не стал продолжать эту тему. Он улыбнулся и сказал:

— Что же касается Короля Бессмертия, Агалито, то я никогда не встречал его в реальной жизни. Я знаю только, что на его розыскном плакате изображён бледный мужчина средних лет. Насколько бледный? Позвольте мне привести понятный для вас пример. Он выглядит так будто уже давно мёртв. Словно труп, который только начинает гнить.

Когда Донна и Дентон услышали эту аналогию, они подсознательно посмотрели на изуродованный труп мурлока и невольно задрожали.

— Конечно, самое главное на розыскном плакате — это не внешность. Это награда. В одном только Лоэне Агалито стоит 100 000 фунтов. И при этом его награда самая низкая среди четырёх королей, — Элланд сменил тему и сказал, — Продолжим истории о сокровищах. Третье место занимает наследство Империи Соломона. В Четвёртую Эпоху, когда эта огромная империя развалилась и была уничтожена, королевские особы взяли на корабль сокровища, которым позавидовали бы даже боги. Они направили корабль глубоко в Туманное море, ожидая возможности восстановить свою династию. Однако прошло пятьсот лет, тысяча лет и полторы тысячи лет, но в конечном счёте эта возможность так и не появилась.

— Ходят слухи, что Король Пяти Морей Наст заполучил часть наследства Империи Соломона. Никто не знает, является ли он потомком настоящего Тёмного Императора, — С интересом добавила Сесиль.

— Туманное море? Западный берег Северного Континента? — Донна вспомнила свои знания географии.

— Верно, — Клевес ответил просто.

К западу от Северного Континента простиралось Туманное море, к востоку — Море Сони, к югу — море Берсерка, а к северу — Северное море. Восточная и западная стороны Южного Континента были сродни Северному Континенту, в то время как к югу от него находилось Полярное море. Вместе они образовали пять морей.

Королевство Лоэн поддерживалось горным хребтом Хорнакис и внутренним Мидсиширом. Его восточной стороной было море Сони, и оно простиралось на юг до залива Дези. Оно занимало несколько отличнейших выходов в море Берсерка, но не имело границ с Туманным морем.

— Это так… — Донна не проявила особого интереса к далёкому сокровищу, поэтому переключила внимание и спросила, — А как насчёт четвёртого сокровища?

— Оно принадлежит последней империи Четвёртой Эпохи, Трунсоэст. Ходят слухи, что они построили огромный корабль размером с город и перенесли на него все свои сокровища. Забавно, но от их побега не было никакого толку. Хотя пассажиры и экипаж смогли прибыть в порт вовремя, никто из них не выжил. Корабль исчез сам по себе. До сих пор люди часто утверждают, что видели гигантский корабль, тихо проплывающий мимо них во время туманной ночи. Его называют Призраком Империи, и он появляется в водах моря Сони. Хех, это результат всех этих историй, — Элланд сказал с насмешкой, не скрывая своего ожидания. Он поднял глаза на алую луну, висевшую высоко в небе.

«Может быть, мы увидим, как он проплывёт мимо нас завтра ночью, нет… сегодня ночью!» — Подумала Донна с предвкушением и волнением.

Клейн покончил с остатками еды, выпил чёрный чай и с интересом выслушал рассказ Элланда об остальных сокровищах.

— Пятое — Затерянный город Ньюинс. Ходят слухи, что на дне Туманного моря существует разумная цивилизация. Вокруг этой части моря мореплаватели и авантюристы часто находят особые предметы, указывающие на древние времена Ньюинса. Однако представители этой цивилизации ещё не появлялись. Словно они были потеряны для этого мира, — Элланд допил остатки своего кровавого вина Сони, — Это наследство, оставленное цивилизацией. Масштабы его богатства совершенно невообразимы. — Помолчав пару секунд, Элланд поставил стакан и рассмеялся. — На самом деле, сокровище, которое я больше всего жажду — то, что имеет научных свидетельств больше, чем легенд, — Затонувший Лавр. Более ста лет назад он перевозил золото, драгоценности и различные ценные предметы, которые королевство получало из Восточного Балама. Отклонившись от морского пути, он затонул в неизвестном месте где-то между морем Берсерка и морем Сони. Его до сих пор не нашли. Говорят, что предметы на его борту стоят миллионы фунтов!

— Миллионы фунтов? — Это число заставило Донну выпалить в изумлении.

Как дочь торговца, получившая образование в течение многих лет, она имела смутное представление о том, что означает это число.

В Лоэне миллионер был по-настоящему богатым человеком, уступавшим только самым знатным семьям и магнатам!

«Миллионы фунтов? Как член Национального Совета Природного Здравоохранения и главный акционер компании Койм, миссис Мэри, которая позволила мне бесплатно вступить в клуб Квилег, обладает всего несколькими сотнями тысяч фунтов, и даже при этом она достаточно богата даже в кругу аристократов и торговцев. Она популярная дама в разводе, и есть даже дети аристократов, которые сделали ей предложение…» — Клейн быстро нашёл пример для сравнения.

Элланд с улыбкой вздохнул.

— Если я найду Затонувший Лавр, мне больше не придётся быть капитаном. Я отправлюсь в Баклунд и стану филантропом. Я куплю землю, пожертвую деньги политическим партиям и получу наследуемый аристократический титул!

«Я уже слышал, как Талим упоминал, что титул баронета стоит около 300 000 фунтов, а барона — около 800 000 фунтов… Если тебе удастся заполучить в свои руки сокровища, то сомжешь даже мечтать о титуле виконта или даже эрла… Миллионы фунтов!» — Клейн помог Элланду довести свой план до совершенства.

— Будь это я, то поступила бы по-другому. Я бы купила огромное поместье, — Сесиль тоже начала представлять себе свою жизнь после того, как найдёт клад. — Наняла бы много слуг и помощников, засеяла большие поля пшеницей, построила виноградники, стала бы делать собственное вино… Кроме того, хочу комнату, где я могла бы загорать; у меня были бы неторопливо движущиеся коровы, овцы и лошади; и был бы хлеб с моей собственной мельницы, как на красивой живописной картине…

Услышав это, Элланд рассмеялся.

— Мэм, вы знаете, сколько стоит такое поместье?

— Нет, не знаю, — Сесиль покачала головой.

— Это всего лишь несколько тысяч фунтов. Если вы найдёте Затонувший Лавр, то сможешь купить тысячу таких поместий! — Элланд использовал точные цифры, чтобы проиллюстрировать ценность сокровища.

«Тысяча поместий?» — Сесиль невольно подняла чашку и отпила глоток чёрного чая.

До этого она знала, что несколько миллионов фунтов — это большие деньги, но не ожидала, что настолько большие!

Чтобы смягчить потрясение в своём сердце, она посмотрела на Клевеса и сказала:

— Босс, если вы найдёте Затонувший Лавр, что планируете купить? Нет, какую жизнь вы хотели бы иметь?

Клевес на мгновение замолчал, прежде чем сказать:

— Вернулся бы домой. Я обниму жену и детей и скажу им, что мне больше не нужно отправляться на поиски приключений в море.

«Неплохой парень…» — Клейн слегка кивнул.

Донна с любопытством посмотрела на него.

— Дядя авантюрист, а как насчёт вас?

Клейн ответил бесстрастно:

— Сказал бы себе больше не спать. Поторопиться и проснуться.

— Пффф… — Донна выплюнула сладкий чай со льдом, который в это время пила, но, к счастью, жареная рыба на столе уже была съедена.

В этот момент Клейн внутренне вздохнул.

«Хотя я знаю, что в принципе невозможно найти сокровище; в противном случае различные церкви уже сделали бы это, используя все свои имеющиеся средства. Но, обсуждая такие темы, я не мог не волноваться. Вот в чём прелесть сокровищ! Даже если это всего лишь легенда, она может привлечь многих искателей приключений!»

Донна вытерла рот и села как леди, словно это не она только что потеряла самообладание.

Всё ещё жаждущий большего, Дентон сросил:

— Есть ли ещё какие-то легенды о сокровищах?

Элланд посмотрел на Клевеса, показывая, что тот должен ответить.

Клевес спокойно выпил глоток чёрного чая и сказал глубоким голосом:

— В море есть несметные сокровища. Скрытые земли эльфов, пропавшие в глубинах тумана пиратские корабли, охраняемый могущественными монстрами подводный город, последний тайный клад императора Роселла и прочее.

«А? Император уже достиг того уровня, когда оставляют другим сокровища и легенды… Если это правда, то есть ли там Богухульные Карты? Сколько их? Легенда о Ключе Смерти могла бы помочь мистеру Азику восстановить большую часть его воспоминаний…» — С любопытством и предвкушением подумал Клейн.

Глава 500 — Допрос Белой Акулы

♫ Бам!

Бармен упал на землю, корчась от боли.

Белая Акула Гамильтон фыркнул и ничего не сказал. Он повернулся и пошёл на второй этаж, ступая по скрипучей деревянной лестнице.

После того, как самое интересное закончилось, пьяницы разошлись один за другим. Капитан Элланд и остальные вернулись наверх, чтобы продолжить игру в карты.

Клейн воспользовался случаем, чтобы последовать за ними.

Он вернулся в “Летучая Рыба & Вино” не чтобы разобраться с Белой Акулой, который не представлял для него никакой угрозы, а просто чтобы получить больше информации от владельца бара, связанного со многими пиратскими группировками. В конце концов, в качестве своего нового имени он выбрал “Герман”, которое подразумевало охоту на пиратов, чьи руки были испачканы кровью. Он планировал использовать их души, плоть и Потусторонние Черты, чтобы заменить ожидающие высвобождения души в Извивающемся Гладе.

В гавани Дамир не было газа, и коридор на втором этаже был относительно тёмным. Медные подсвечники, вделанные в каждую стену, тускло мерцали.

Клейн огляделся по сторонам, провёл по лицу и бесшумно превратился в одного из вышибал с первого этажа.

Он использовал Создание Иллюзии, чтобы компенсировать несоответствие в одежде.

Закончив приготовления, он направился в комнату, которая, как подсказывала ему духовная интуиция, принадлежала Белой Акуле Гамильтону.

Сначала он прошёл мимо комнаты для игр в карты, не привлекая ничьего внимания.

Он остановился перед вышибалами, охранявшими коридор, и тихо сказал:

— Внизу опять что-то случилось.

— Святой Повелитель Бурь, что творится сегодня вечером? — Вышибала вздохнул.

— Надеюсь, что те красивые люди не пострадают, — Обеспокоенно сказал другой охранник.

Он имел в виду шлюх, которые занимались своим делом в баре.

— С ними всё в порядке, — Клейн прошёл мимо вышибал и постучал в дверь Белой Акулы.

— Кто? — Спросил Гамильтон с осторожностью.

— Босс, это я. Внизу опять что-то случилось! — Клейн вспомнил информацию, полученную в результате наблюдения за суматохой, и намеренно сделал свой голос хриплым.

— Чёрт возьми! — Рявкнул Гамильтон. — Заходи и объясни, что произошло!

Клейн повернул дверную ручку и вошёл.

Когда дверь была закрыта, он рассеял иллюзию, и мышцы на его лице быстро задвигались, возвращаясь к его прежней личности — новому клиенту со светлыми волосами, голубыми глазами и обычными чертами лица.

— Ты… — Гамильтон на мгновение остолбенел, но тут же широко раскрыл рот, пытаясь громко закричать.

В то же время на тыльной стороне его ладони появилось множество иллюзорных рыбьих чешуек, его и так изначально большое жирное тело начало раздуваться.

Внезапно его сердце забилось быстрее, и сильный инстинктивный страх сбил его дыхание.

В этот момент он почувствовал, что незнакомец, стоящий у двери, был голодавшим множество дней демоном, многократно изучавшим его плоть с душой ледяным жаждущим взглядом.

Совсем внезапно Белую Акулу Гамильтона охватила крайняя паника, и он не смог должным образом отреагировать.

Клейн медленно подошёл к дивану и сел. Он вежливо улыбнулся.

— Теперь мы можем спокойно поговорить?

Ощущение, что на него смотрит ужасное чудовище, внезапно исчезло. Гамильтон неожиданно расслабился, а его тело сдулось, как спущенный воздушный шарик.

Он не стал опрометчиво звать на помощь. С каплями пота на лбу он спросил:

— Кто ты такой? И что тебе нужно?

— Охотник, — Небрежно ответил Клейн. — Я слышал, что ты связан с несколькими пиратскими группировками. Я хотел бы знать соответствующую информацию о них.

— Нет, я не связан… — Белая Акула Гамильтон подсознательно попытался отрицать.

Он тут же снова ощутил сильный жаждущий его голод, и ему показалось, что глаза человека перед ним покрылись тёмно-красной пеленой.

Клейн мысленно обдумал свою личность и сказал с джентльменской улыбкой:

— У вас есть два варианта. Первый — отвечать честно. Второй — быть убитым мной, а потом ответить честно.

«Убить, чтобы призвать мою душу?» — Белая Акула Гамильтон слышал о подобных слухах. Он с трудом сглотнул и спросил:

— Почему ты хочешь знать обо всём этом?

Клейн улыбнулся и ответил:

— Я охотник, поэтому преследую награду.

Гамильтон вдруг почувствовал, что под вежливой улыбкой этого человека скрывается неописуемое безумие, и он не смог удержаться, чтобы не выпалить:

— Ты… Ты с ума сошёл? Я видел много подобных авантюристов, но все они были похоронены на дне моря! Убить одного пирата не так уж трудно, но сможешь ли ты защититься от их дальнейшей мести? Шлюхи в баре или, казалось бы, обычные клиенты могут быть информаторами пиратов! Твой дружелюбный сообщник может быть подкуплен в любой момент, и ты будешь застрелен в спину! Пираты заранее соберут информацию и окружат твой корабль. Сможешь ли ты защитить всех пассажиров? Сможешь ли ты пережить пушечный обстрел? На море, где некуда бежать, как ты собираешься выжить?

Выпустив весь ужас из своего сердца в один миг, он увидел, что человек, называвший себя охотником, улыбнулся ему ласково и нежно.

— Просто убью их всех, и тогда этих проблем не будет.

«Настоящий безумец…» — Белая Акула Гамильтон тут же глубоко вздохнул и сказал:

— Я общаюсь со многими пиратами, но это пассивные отношения. Им надо продавать наличные деньги, драгоценности и награбленные товары, чтобы получить алкоголь, еду, пресную воду, оружие и объятья женщин. Это происходит через меня, но я могу только ждать их здесь. Я не знаю, где швартуются их корабли и куда они направляются.

— Что-нибудь ещё? — Спокойно спросил Клейн.

Его прошлый ответ был главным образом нацелен на то, чтобы припугнуть Белую Акулу. Что же касается того, что пираты могли бы захотеть отомстить ему, то это его нисколько не волновало. Если его смогут выследить с такой лёгкостью, то, как Безликий, он мог бы найти укрытие где угодно.

«Ещё…» — Горло Белой Акулы Гамильтона шевельнулось, не давая сразу ни утвердительного, ни отрицательного ответа.

Он плотно сжал губы и посмотрел на джентльмена в цилиндре. Глаза джентльмена были спокойными и сдержанными, но было чувство, что внутри него зрело безумие.

Тревожная тишина походила на безмятежную морскую гладь перед бурей, мягко шелестящую волнами.

Наконец Гамильтон отвёл взгляд и, сдавшись, положил руку на стол.

— Да, я также собираю для них информацию. Если будет что-то срочное, я воспользуюсь данным мне ими радиоприёмником, чтобы оповестить их.

Белая Акула не осмелился рискнуть, боясь, что человек перед ним обладает уникальными Потусторонними способностями, которые могут определить, говорит ли он правду или же недоговаривает.

— Радиоприёмник? — Клейн, действия которого оправдались, сразу выделил самое важное.

— Так они его называют в разговорах со мной. Он как телеграф, но только ему провод не нужен, — Гамильтон повернулся, подошёл к серому сейфу и присел на корточки.

«Беспроводной телеграф? Пираты владеют такими передовыми технологиями?» — Клейн смутно догадывался, что это за приёмник.

Он уже подумывал о том, чтобы изобрести нечто подобное, но, пролистав соответствующие журналы, понял, что беспроводные телеграфы уже давно появились. Однако они не нашли своего места в коммерческом мире. Море Берсерка, разделявшее Северный и Южный Континенты с его постоянными громом и молниями, хаотичным магнитным полем и сильными штормами, делало доступными лишь несколько морских путей. Даже если у кого-нибудь были беспроводные телеграфы, то они были почти бесполезны. Точно так же резко менялаь погода в Туманном море и в море Сони, а также существовал целый ряд факторов, влияющих на электромагнитную передачу. Использование беспроводных телеграмм было строго ограничено.

«Может быть, существует усовершенствованная модель, которая способна решить некоторые из этих проблем?» — Клейн наблюдал за тем, как Белая Акула вынул половую доску перед сейфом и повернул механизм, открывая потайную дверь в стене.

За потайной дверью находился потайной шкаф с тремя стеллажами. На верхнем стеллаже лежали какие-то документы и счета, револьвер, новая модель полуручного пистолета и другое оружие, а нижний стеллаж был заполнен сложными чёрными механизмами.

При помощи знаний из своей прошлой жизни и собранной ранее информации, Клейн с первого взгляда сделал вывод, что эта механическая конструкция была радиоприёмником.

— Вот он. Они называют его радиоприёмником. Сообщения, которые он передаёт, могут быть получены аналогичными предметами вплоть до архипелага Рорстед. На более дальнем расстоянии всё будет зависеть от погоды и удачи. Обычно с ним много хлопот и ограничений, — Гамильтон мало что знал об этом устройстве, так что смутно описывал принцип его работы, основываясь на своём пользовательском опыте и на том, чему его учили.

«Он лучше, чем новые радиоприёмники, которые сейчас коммерциализируются… Интересно, кто его изобрёл…» — Клейн спокойно выслушал и спросил:

— Кто эти “они”?

Он принял вид охотника за головами, который ничего не понимает в технике.

Белая Акула Гамильтон вытер холодный пот со лба и сказал:

— Змей Серебряной Монеты Одер, который утверждает, что служит владельцу Зари, а также офицер разведки Адмирала Крови, Старый Квинн. Они появились вместе, но я не уверен, работают ли они друг с другом. Конечно, Одер всегда только предъявлял претензии.

«Владелец Зари — это Королева Мистик?» — Клейн отвёл взгляд, и в его руке появилась золотая монета.

Золотая монета продолжала крутиться между его пальцами, прежде чем, наконец, прыгнуть в воздух и приземлиться. Это озадачило Белую Акулу, и он задрожал от страха и трепета.

Опустив голову, чтобы взглянуть на результат, Клейн медленно встал.

В этот момент он вдруг спросил:

— Кто дал тебе зелье?

— С-Старый Квинн… — Гамильтон колебался, но всё же решил ответить честно.

Клейн кивнул и больше не спрашивал. Он повернулся и направился к двери.

♫ Хлоп!

Деревянная дверь открылась и закрылась. Фигура в чёрном пальто исчезла из комнаты Белой Акулы.

Гамильтон задержал дыхание, подождал больше десяти секунд и наконец глубоко вздохнул.

Он быстро вытер пот с лица, положил радиоприёмник на стол, пролистал кодовую книжку и торопливо послал телеграмму: “По мне был нанесён удар! Незнакомым парнем!”

Рядом с полностью поглощённым делом Гамильтоном, засунув руки в карманы, спокойно стоял Клейн, изучая все диапазоны частот и коды доступа.

Его уход только что был просто крупномасштабным магическим шоу, более чем достаточным для Потустороннего низкой Последовательности, такого как Белая Акула принадлежавшему Пути Моряка.

Что же касается того, сможет ли он запомнить все мелкие детали, то Провидцу не нужно было беспокоиться об этом. Одного гадания во сне было достаточно, чтобы вспомнить всё.

«Адмирал Крови и его люди любят убийства с кровью. Они обожают применять насилие в отношении женщин. Каждый раз, при ограблении пассажирского корабля, они всегда становятся причиной трагедии… Это общедоступная информация, известная всем, и они сами ею гордятся. Они никогда не скупятся на свою популярность… Цель охоты и связанный с ней риск…»

«Я поставлю их в приоритете…» — Клейн на мгновение задумался, а затем приготовился выйти из комнаты, пока Гамильтон приводил в порядок и убирал радиоприёмник.

Он не собирался пока что иметь дело с Белой Акулой, так как боялся потревожить настоящую добычу. Как бы то ни было, с такими людьми, которые находились на суше на определённой территории, можно было разобраться позже с помощью простого письма, так как теперь он имел компромат.

Беззвучные шаги Клейна заставили дверь медленно открыться, а затем тихо закрыться, принеся лёгкий прохладный ветерок.

Глава 502 — Сцена из воспоминаний Азика

♫ Шух!

Клейн протянул руку и поймал немного тяжёлое письмо.

Большой скелет-посланник не стал задерживаться и немедленно распался грудой костей. Одна кость за другой падали на палубу и исчезали, словно не желая оставаться на этом месте ни секунды дольше.

Крепко держа письмо в руке, Клейн не опустил голову, чтобы рассмотреть его. Вместо этого он инстинктивно обернулся и взглянул на деревянную лестницу, ведущую в каюты первого класса.

Он увидел Донну и Дентона с широко раскрытыми глазами и разинутыми ртами, как будто они хотели закричать при виде этой сцены, но всё увиденное ими закончилось прежде, чем они смогли издать хоть звук. В результате они даже задавались вопросом, не была ли это галлюцинация.

«Дети, съевшие особое вяленое мясо Дамирской гавани, в некотором роде получают временное Духовное Зрение…» — Брови Клейна слегка дёрнулись. Прямо как во время охоты на мурлока, он поднял указательный палец левой руки и вертикально прижал его к губам, говоря двум детям сохранять тишину.

Донна тут же подняла руку и прикрыла рот ладонью. Она кивнула в страхе и волнении, показывая, что всё поняла.

Когда она посмотрела вниз, то увидела, что её брат всё ещё был в оцепенении. Она быстро схватила его за руку и закрыла ею его рот.

Клевес и Сесиль почувствовали, что с детьми что-то не так. Они остановились и посмотрели на Клейна, но ничего не обнаружили.

Встретив их пристальные взгляды, Клейн спокойно кивнул и продолжил идти в свою комнату.

Никто не заметил, как золотая монета появилась в его руке. Её подбросили вверх, и она, словно живая, завращалась.

♫ Дзинь!

Золотая монета приземлилась обращённой вверх решкой, что означало отрицательный результат.

Значит, данное маленькое происшествие не причинит вреда Клейну.

«Серьёзно, нынешний посланник совершенно невежливый. Он не похож на предыдущего. Тот похлопывал по плечу или легонько подталкивал меня, заранее предупреждая. Или просто затягивал моё окружение в духовный мир, чтобы обычные люди не увидели его…» — Мысленно пожаловался Клейн, доставая ключ и открывая дверь.

Он сел на край низкой кровати, зажёг свечу, от которой осталась только половина, и открыл письмо Мистера Азика.

Когда он вынул его содержимое, первое, что бросилось ему в глаза, была карта Тёмного Императора.

Глядя на раздражающее лицо Императора, Клейн вздохнул с облегчением и успокоился.

Он не боялся, что Мистер Азик не вернёт её, так как между ними был этот минимальный уровень доверия. В конце концов, формула зелья и соответствующие ритуалы могли быть скопированы, и только свойства конвергенции высокоуровневых материалов не могли быть имитированы. А так как у Азика явно другой Путь, и данная Последовательность не является для него взаимозаменяемой, то с его силами эта карта была не нужна.

Клейн боялся, что посланника ограбят, и тогда он потеряет Карту Богохульства, которая очень полезна ему в состоянии Духовного Тела.

Это не было невозможно. Количество странных существ в мире духов было трудно сосчитать, так что нетрудно было найти нескольких, которые умели обнаруживать посланников и грабить их.

Карта Тёмного Императора была возвращена вместе с медным свистком члена Нуминозного Епископата.

Отложив на время эти два предмета, Клейн развернул важное письмо и прочёл ответ Азика.

…
Эта карта, на которой изображён Тёмный Император, заставляет меня вспомнить некоторые сцены. Высокий-как-гора Кровавый Император, носящий красный плащ. “Его” взгляд был ненормально безумен, практически лишён здравого разума. “Он” был на грани потери контроля. Там был истинный Тёмный Император, который возродился. “Он” восседал на гигантском троне, возвышаясь над землёй.
Тогда я посмотрел на них, и, когда Кровавый Император взглянул на меня, я потерял сознание.
Должно быть, я тем или иным образом участвовал в Войне Четырёх Императоров, но точные детали я всё ещё не вспомнил. Возможно, это из-за травмы, полученной в то время, которая заставляет меня снова и снова терять память каждый раз, как я неоднократно умираю и перерождаюсь.
Легенда о сокровище Смерти в море Берсерка мне ничего не говорит. Может быть, я смогу что-нибудь почувствовать и меня это естественным образом привлечёт, когда я отправлюсь на Южный Континент на судне и проплыву через это море.
Случившиеся с владельцем этого медного свистка напоминает ритуал Бессмертного, но также есть явные различия. Я чувствую злые ауры и опасность. Думаю, что владелец медного свистка находится в странном и ужасающем состоянии.
Лучше не дуй в этот медный свисток и не вызывай посланника. Он принесёт чрезвычайную опасность. Мы можем попробовать в будущем, когда я полностью восстановлю свои воспоминания и выясню, что на самом деле означает всё случившиеся.
Оставленное владельцем медного свистка перо, о котором ты упомянул, может быть использовано в области нежити. Это уникальный материал, богатый духовностью. Когда я вспомню больше, я передам тебе некоторые знания о ритуалах и амулетах, которые ты сможешь использовать. Говоря об этом, я припоминаю, что ты спрашивал меня о методе избавления от ментального осквернения Потусторонней Черты. На это, вероятно, потребуется больше времени. По крайней мере, я пока что не могу припомнить ничего в этом аспекте.
Кроме того, я смутно припоминаю, что на Южном Континенте есть странные существа, называемые “Пернатые Люди”.
Лучше всего запечатать эту карту, иначе она может привлечь могущественных врагов и множество бедствий. Я могу дать тебе несколько способов. Это не так уж трудно. Во-первых, улучшенная стена духовности…

«Как и ожидалось, Богохульная Карта имеет эффект конвергенции при активации… Хорошо, что я до этого хранил её над серым туманом… Судя по описаниям Мистера Азика, он не должен быть потерявшим память Смертью. Иначе он не стал бы смотреть снизу вверх на Кровавого Императора и Тёмного Императора… Вполне вероятно, что он сын Смерти, участвовавший в Войне Четырёх Императоров и сопровождавший это божество. К сожалению, он получил тяжёлые травмы…» — Во время раздумий, Клейн вызвал пламя и сжёг письмо.

Затем он попробовал технику запечатывания и попрактиковался в том, чему Азик научил его в письме.

Закончив, он провёл ритуал и перенёс карту Тёмного Императора и медный свисток члена Нуминозного Епископата в таинственное пространство над серым туманом, предотвращая все возможные случайные инциденты.

У Клейна не было ни малейшего желания внезапно встретиться в море с Королём Пяти Морей Настом.

…

Рано утром солнце поднялось над горизонтом и окрасило его в золотистый цвет.

Клейн зашёл в не очень хорошо укомплектованный буфет второго класса, съел два ломтика тоста с беконом и маслом и выпил чашку лимонного чая.

Наполнив желудок, он вышел на палубу подышать свежим воздухом и полюбоваться прекрасным утренним пейзажем.

Затем он увидел возвращающегося пьяного капитана Элланда, его сабля покачивалась.

Вспоминая вчерашний инцидент, Клейн подошёл и сказал без улыбки:

— Доброе утро. Белая Акула не доставил никаких проблем? Он должен быть в состоянии определить, что я пассажир Белого Агата.

Одетый в тёмно-красное пальто Элланд снял свою шляпу в форме корабля и рассмеялся.

— Это его собственная проблема. Вообще-то, он хотел, чтобы вы заплатили половину суммы за ремонт барной стойки, но это не так уж много. Всего лишь несколько соли. Вчера вечером я выиграл шесть фунтов и дал ему немного дополнительных чаевых, на этом всё закончилось.

«Капитан, вы боитесь, что такой сумасшедший авантюрист, как я, разрушит там всё только ради вида, поэтому вы в конечном итоге решили взять на себя компенсацию?» — Клейн несколько секунд молчал.

— Понятно. — Затем он повернулся и пошёл обратно к носу корабля, тихо бросив единственное слово, — Спасибо.

Когда Клейн вернулся обратно, то почувствовал, как морской бриз обдувает его лицо. Он медленно выдохнул, чувствуя, что было чертовски трудно заставить себя соответствовать личности.

Немного насладившись ветром, он уже собирался вернуться в каюту, как вдруг рядом с ним появились две фигуры. Это были Донна и Дентон.

Сесиль, которая отвечала за их защиту, была в нескольких шагах позади.

Донна явно плохо спала прошлой ночью. Глаза у неё опухли, лицо помрачнело, но она была в приподнятом настроении. Она, явно подражая Клейну, стала разглядывать пейзаж, но глаза её бегали по сторонам.

Как только Дентон, который вёл себя также как и она, захотел что-то сказать, она заговорила первой.

— Дядя, кто это был вчера вечером?

Говоря это, она смотрела вперёд, не поворачивая головы. Но её тело слегка дрожало, как будто она вспоминала увиденную сцену.

— Это был посланник. Вы можете думать о нём как о почтальоне, — Клейн также не взглянул на двух маленьких детей. Его тон был обыденным, будто он говорил о том, что он ел на завтрак.

— Посланник? — Дентон почти возвысил голос.

— Мир так огромен, что в нём обязательно должны быть какие-то странные существа. Поверьте мне, хотя это существо выглядит очень свирепым и страшным, на самом деле оно очень вежливое и профессиональное… Он только что прислал мне письмо от моего дальнего друга, — Смутно объяснил Клейн, пытаясь описать четырёхметрового посланника как жалкого, слабого и беспомощного.

После проведённой в страхе ночи, так как она в любом случае не пострадала, Донна была намного спокойнее. Её глаза загорелись, когда она сказала:

— Это потрясающе! Всё равно что услышать сказку!

— Очень круто! — Дентон тоже высказал своё мнение. — Затем он озадаченно спросил, — Но почему никто другой его не видел? Никто не отреагировал!

— Это потому, что ваши сердца чисты, — Клейн улыбнулся.

Это была чистая ложь. В конце концов, он не мог просто сказать, что проблема была в особом вяленом мясе. Это только заставило бы двух любопытных ребятишек поддаться соблазну.

Таким образом, даже игнорируя тот факт, что поедание большого количества этого мяса может привести к заболеванию, просто случайная активация Духовного Зрения может быть опасной. Несмотря на то, что Клейн теперь мог поддерживать Духовное Зрение в течение длительного периода времени, он всё же не осмеливался держать его активированным постоянно. Иногда вид вещей, которых нельзя видеть, может привести к безумию или смерти!

— С-сможем ли мы получить собственного посланника? — С любопытством и волнением спросила Донна.

— Это будет зависеть от удачи, — Просто и спокойно ответил Клейн.

«У меня даже нет собственного посланника!» — Вздохнул Клейн про себя.

Чтобы получить посланника, он должен был разработать точный ритуал призыва и подготовить соответствующий контракт с существами из мира духов. Это была специализированная область знаний, и случайные действия могли легко вызвать нечто плохое, поэтому Клейн не осмелился опрометчиво попробовать.

— Да. Да, — Донна с нетерпением ждала этого. Затем она сказала тихим голосом, — Дядя, мы сохраним это в тайне.

Стоявший рядом Дентон торжественно кивнул.

В этот момент новый пассажир из гавани Дамир, намеревавшийся взойти на борт корабля, поднял на палубу свой чемодан.

После отправки телеграммы Даниц Пылающий подумал, что Капитан могла бы проконсультировать его по некоторым вопросам. Поэтому он решил прервать отпуск и ждать распоряжений в столице архипелага Рорстед.

Через свои собственные связи он получил билет, надел парик, начернил брови и с лёгкостью поднялся на борт Белого Агата, ожидая, когда лайнер даст гудок.

«Эх, как сказал Император Роселл, способным людям всегда приходится делать немного больше работы…» — Направляясь к каюте, Даниц неторопливо оглядывался. Внезапно он увидел знакомую фигуру.

Это был молодой авантюрист в чёрном пальто, вежливый на вид и безумный по натуре. Он стоял на носу корабля и, как джентльмен, улыбался ему.

Мышцы на лице Даница начали напрягаться.

Глава 503 — Заложник

Обнаружив на борту переодетого пирата, который стоил 3000 фунтов, Клейн сразу же насторожился. Он улыбнулся Дентону и Донне, которые стояли рядом с ним, и сказал:

— Это мой друг.

Он спокойно направился к четвёртому боцману Контр-Адмирала Айсберг, не сводя с него глаз.

Улыбка на лице Даница застыла, когда он увидел медленно приближающегося молодого авантюриста, у которого сумасшествие было в крови. Ему вдруг пришла в голову мысль:

«Бежать! Бежать так быстро, как только возможно! Нужно сделать всё, чтобы сбежать! Даже если мне придётся использовать Потусторонние силы и раскрыть свою личность, я должен немедленно бежать!»

В его глазах сдержанный и суровый авантюрист был настоящим чудовищем, облачённым в человеческую кожу!

Как только Даниц собрался начать действовать, он внезапно успокоился, потому что вспомнил, что произошло прошлой ночью: авантюрист не напал на него и позволил ему уйти!

«То есть он вовсе не обязательно намеривается охотиться на меня. Возможно, я смогу убедить его… Открытое бегство приведёт только к конфликту…» — Мысли проносились в голове Даница Пылающего. Полагаясь на свой богатый опыт, он усилием воли заставил свои ноги оставаться на месте.

Шаг за шагом, Клейн подошёл прямо к нему и улыбнулся.

— Доброе утро, мы снова встретились.

Эта его мягкая и вежливая улыбка заставила Даница вздрогнуть по какой-то необъяснимой причине. Он поджал губы и ответил:

— Доброе утро.

Клейн продолжал соответствовать своей личности. Выражение его лица стало холодным.

— Что ты делаешь на корабле?

— Направляюсь к архипелагу Рорстед, — Даниц Пылающий, считающийся знаменитым пиратом, ответил честно.

— Зачем ты туда направляешься? — Спокойно спросил Клейн.

— Чтобы ожидать приказа нашего Капитана. Возможно, мне поручат задание, — Выдавил из себя улыбку Даниц.

«Скорее всего, он прогонит меня с корабля. В любом случае есть потенциальный риск, если на борту окажется пират…» — Закончив говорить, Даниц размышлял о возможном развитии событий.

Такой расклад он счёл для себя весьма хорошим. В худшем случае он потеряет билет.

Клейн остался безмолвным. Да столь безмолвным, что у Даница волосы встали дыбом.

Прошло целых пять или шесть секунд, прежде чем он заговорил снова.

— В какой каюте ты живёшь?

— Первый класс, номер 312, — Даниц поднял билет на уровень глаз.

Он не осмеливался отвести взгляд вниз, опасаясь, что враг воспользуется возможностью для внезапной атаки.

Клейн едва заметно кивнул.

— Там есть комната для прислуги?

— Да, — Подсознательно ответил Даниц, но его мысли были в растерянности. Он понятия не имел, почему этот человек задал такой вопрос.

Затем он услышал, как мужчина сказал ему ровным тоном, как будто говорил с подчинённым:

— Ты будешь спать там.

«А? Что? Я буду спать в комнате для прислуги? Ты не собираешься выгонять меня с корабля?» — Даниц был несколько ошеломлён, он выпалил:

— Почему?

Клейн взглянул на него и произнёс тихим голосом одно слово:

— Заложник.

«Заложник? Он беспокоится, что я тайный агент на корабле, который поможет пиратскому флоту легче грабить Белый Агат, поэтому он планирует использовать меня в качестве заложника? Разумно. Если его подозрения были бы верны, то мой уход с корабля не остановил бы атаку пиратов. Лучше держать меня в заложниках, чтобы я помог в переговорах… Дерьмо. Я ненавижу людей такого типа, которые высокомерны, холодны, и которые много не разговаривают. Они всегда говорят только одно-два слова, а об остальном приходится самому догадываться! Я бы ни за что не стал с такими связываться! Почему раньше я думал, что его характер соответствует моим вкусам? Должно быть, тогда я был безумен…» — Думал Даниц, стиснув зубы.

— Хорошо, — Он беспомощно выдохнул.

— В твою каюту, — Клейн поддерживал идеальную личность Германа Воробья.

«Фух…» — Даниц Пылающий нёс свой чемодан, неохотно ведя монстра в человеческой шкуре в каюту. Они поднялись на верхнюю палубу и оказались перед номером 312.

Открыв дверь, Клейн быстро огляделся и обнаружил, что это место в несколько раз лучше второго класса.

Гостиная площадью около тридцати квадратных метров соединялась с главной спальней и тремя комнатами для прислуги. В номере была отдельная ванная, стандартный платяной шкаф и письменный стол из красного дерева.

Даниц поставил чемодан и оглядел комнаты для прислуги. Внезапно ему в голову пришёл важный вопрос.

— А главная спальня так и останется пустой?

В момент, когда он закончил говорить, он уже знал ответ.

— Она моя, — Клейн по-джентльменски улыбнулся.

«Как и ожидалось, чтобы присматривать за мной…» — Даниц чувствовал себя подавленным.

Клейн прошёлся по ковру в комнате и сказал, указывая на дверь:

— Спускайся со мной вниз.

— …Хорошо, — Даниц был немного растерян, не понимая, что задумал этот человек.

Дуэт из авантюриста и знаменитого пирата вскоре прибыл в каюты второго класса и нашёл первичную комнату Клейна.

Открыв дверь, Клейн не вошёл. Он указал внутрь и сказал Даницу:

— Убери вещи на столе и сложи их в чемодан.

«Что? Сложить вещи? Ты хочешь, чтобы я помог тебе сделать уборку?» — Даниц был почти ошеломлён.

В мгновение ока он почувствовал, как волна гнева захлестнула его.

«Как можно меня, Даница Пылающего, четвёртого боцмана Контр-Адмирала Айсберг, знаменитого пирата с наградой в 3000 фунтов, использовать как слугу!»

«Моё достоинство и моя репутация не позволят мне принять такое унижение!»

Увидев, что Даниц Пылающий стоит неподвижно, как окаменевшая статуя, Клейн бросил на него холодный взгляд.

Тело Даница внезапно задрожало.

Он глубоко вздохнул и ответил с улыбкой, которая выглядела словно он вот-вот расплачется:

— Ладно.

Обиженный, он пригнулся и вошёл в каюту с не очень высоким потолком, быстро складывая разбросанные вещи в чемодан.

Не нуждаясь в напоминаниях Клейна, он раскладывал вещи по порядку, обращаясь с ними даже более бережно, чем со своим собственным багажом.

Сделав всё это, он взял чемодан и последовал за Клейном наверх.

По пути у него постоянно возникало желание неожиданно напасть на мужчину со спины, но в конечном итоге он сдерживался.

Вернувшись в номер 312, Даниц стиснул зубы, сглотнул слюну и спросил:

— Как мне обращаться к тебе?

— Герман Воробей, — Коротко ответил Клейн.

«Герман Воробей…» — Даниц мысленно произнёс это имя, клянясь, что никогда не забудет того, что произошло сегодня. Он поклялся, что позволит человеку перед ним испытать на себе нечто подобное в будущем!

«Капитан обязательно мне поможет!» — Подумал он с предвкушением.

Ради своей личности Клейн не стал использовать кресло с откидной спинкой. Вместо этого он наугад выбрал жёсткий деревянный стул, чтобы сесть.

Он откинулся на спинку, слегка сгорбившись, сложил руки вместе и сказал Даницу Пылающему:

— Расскажи мне о знаменитых пиратах, которых знаешь.

— Их много, — Ответил Даниц, чувствуя себя несколько озадаченным.

Он стоял на месте, боясь пошевельнуться, как слуга.

Клейн медленно скривил губы и сказал:

— Сделай это в соответствии с наградами. — С этими словами он указал на стул напротив себя. — Присядь.

Со вздохом облегчения Даниц поспешно сел.

Он вдруг почувствовал, что этот человек не так уж плох; по крайней мере, он разрешил ему присесть.

…

♫ Ууу!

Белый Агат вышел в открытое море и двигался со скоростью 13 узлов до полудня.

Даницу Пылающему, у которого от всей этой болтовни пересохло во рту, наконец разрешили остановиться. Он взял билет и повёл Клейна в ресторан первого класса.

Ресторан был элегантно оформлен, в углу играли на скрипках, а между столиками стояли перегородки, гарантирующие уединение обеденного пространства.

Пройдя несколько шагов, Клейн встретил семью Донны и Клевеса. Они заняли большой стол и ждали, когда официант подаст им блюда.

— Дядя Воробей! — Из-за их общей тайны маленький мальчик, Дентон, изменил свою манеру обращения к нему.

Донна моргнула, полностью выражая свои сомнения.

Она отчётливо помнила, что дядя Воробей живёт в каюте второго класса и не должен находиться в этом ресторане.

Клейн с улыбкой помахал рукой в знак приветствия, затем указал на Даница и сказал:

— Он угощает.

— Неужели это так… — Донна с любопытством оглядела Даница. Они почувствовали, что джентльмен выглядит странно, особенно его брови, которые смотрелись крайне неестественно.

Клевес отложил вилку с ножом и после двух секунд молчания спросил:

— Твой друг?

Клейн усмехнулся и повернул голову к Даницу.

— Как ты думаешь, каким должен быть ответ?

Даниц стиснул зубы, потом выдавил из себя улыбку.

— Герман однажды спас меня.

«Да, это правда. В противном случае, я, возможно, уже был бы убит им ради награды…» — Даниц утешал себя.

Клевес несколько раз оглядел Даница с головы до ног и больше ничего не произнёс.

Миновав семейство Донны, Клейн нашёл столик у окна.

Подошедший официант с большим энтузиазмом протянул меню.

— Угольный стейк, фуа-гра с красным вином, овощной салат… — Даниц просмотрел меню и невольно вздохнул. — Корабли, которые причаливают для пополнения запасов каждые два-три дня, лучше. Там полно свежей еды. Когда сталкиваешься с кораблём, который плавает по морю в течение одной-двух недель, на выбор есть только пиво, вяленое мясо и различные консервы. Так однообразно, что сводит с ума. Однако само море также обеспечит нас свежими продуктами. Хе-хе, но для этого нужно обладать достаточной рассудительностью. У нас на корабле был моряк, который однажды съел прекрасного омара, а потом страдал от поноса до тех пор, пока его задница чуть не…

Будучи пиратом, он имел привычку использовать вульгарные выражения для описаний. Но увидев выражение лица Германа Воробья, он изменил свой лексикон.

— Страдал диареей до тех пор, пока его задница чуть не отвалилась.

«У меня есть основания подозревать, что были и другие причины. Хотя ваш капитан — женщина, в команде должно быть очень мало женщин. Кроме того, поскольку моряки долгое время не могли сойти на берег, они, должно быть, чувствовали жажду…» — Клейн молча хмыкнул, взял меню провёл черту в соответствии с ценой.

— Всё это.

— Хорошо, — Выражение лица официанта ничуть не изменилось.

В этот момент Клейн увидел, как капитан Элланд вошёл в столовую. Когда он проходил мимо него, он просто его поприветствовал.

Оглянувшись, Клейн увидел, что Даниц Пылающий уже смотрит в окно, словно он любуется пейзажем.

— Капитан знает тебя? — Спросил Клейн тоном, близким к утверждению.

Даниц издал глухой смешок.

— Мы сражались с его командой, когда он был боцманом на Уильяме V. Кроме того, я тоже считаюсь довольно известным пиратом… — В этот момент Даниц вспомнил о своём нынешнем положении и внезапно впал в депрессию. Поэтому он сменил тему. — Я всегда удивлялся, почему Элланд Справедливый вдруг ушёл из флота. В то время он уже был Арбитром.

Глава 504 — Пираты Красного Черепа

«Потустороннему позволили покинуть флот?» — Даже без разъяснений Даница Клейн легко понял, почему он посчитал это странным.

В команде Ночных Ястребов даже гражданский персонал сталкивался со строгими ограничениями. Просто обычная отставка потребовала бы от них пожизненного соглашения о неразглашении. Им не позволялось покидать территорию команды Ночных Ястребов, к которой они изначально принадлежали. И как только им разрешалось переехать в другой город, они должны были немедленно зарегистрироваться в местной Церкви Вечной Ночи.

Такие правила ясно давали понять, как официальные лица относятся к силам Потусторонних и связанным с ними вопросам. Потусторонний, выпивший зелье, не сможет так легко покинуть их организацию.

Клейн хорошо помнил, что у Мисс Справедливость изначально были средства и связи, чтобы стать Потусторонней, но она не пыталась их использовать. Причина была в нежелании терять свою свободу.

Подобные мысли проносились в его голове, но он не произносил их вслух, потому что вежливого, но холодного Германа Воробья такие слухи не интересовали.

— И что? — Клейн посмотрел на столовую посуду и спокойно спросил.

«Ты вообще знаешь, как надо поддерживать разговор?!» — Даниц Пылающий втайне вздохнул и выдавил из себя улыбку.

— Ха-ха, мне просто показалось это странным. Мы все подозревали, что он присоединился к МИ-9, и что он использовал свою личность капитана для наблюдения за морскими путями.

«Такое возможно…» — Клейн взял стакан с водой и сделал глоток.

Заказанные им блюда подавались одно за другим в соответствии с их типом. Ресторан даже дал ему две бесплатные чашки сладкого, пузырящегося и светло-золотистого вина перед едой.

Клейн замолчал и сосредоточился на наслаждении едой, чувствуя, что она действительно намного лучше, чем в столовой второго класса.

Мелодичные звуки скрипки резонировали среди звуков, производимых лёгким контактом столовых приборов с тарелками. Синее открытое море за окном тихо колыхалось, и всё казалось прекрасным.

Когда Клейну собирались подать десерт, в комнату, топая ногами, вошёл матрос и подбежал к столу, за которым сидел Элланд.

— Капитан, там пиратский корабль! — Он не сдерживал громкость своего голоса.

Большинство пассажиров были шокированы и перестали есть.

Клейн поднял голову и посмотрел на Даница тёмными и холодными глазами.

Даниц Пылающий на секунду застыл, потом горько улыбнулся. Он понизил свой голос и сказал:

— Если я скажу, что это не имеет ко мне никакого отношения, ты мне поверишь?

Веки Клейна дрогнули, когда он медленно улыбнулся.

— Угадай.

«Угадай? Ты, сукин сын!» — Даниц был в такой ярости, что едва не выругался.

Он продолжил улыбаться и сказал:

— Твоей мудрости достаточно, чтобы всё понять.

В этот момент Элланд быстро расспрашивал о ситуации. Он встал и обратился к паникующим пассажирам первого класса:

— Там только один пиратский корабль. У нас достаточно сил, чтобы справиться с ним. Леди и джентльмены, пожалуйста, возвращайтесь по порядку в свои комнаты и ждите прибытия хороших новостей. Поверьте мне, ущерб, причинённый паникой, намного превосходит любой ущерб, который могут нанести эти пираты. Я не желаю слышать в будущем слухов о том, что, хотя Белый Агат преуспел в противостоянии пиратам, горстка пассажиров упала и поранилась.

По его распоряжению и при поддержке команды корабля Донна с остальными покинули столовую и вернулись в свои каюты, в том числе Клейн и Даниц Пылающий.

— Я думал, ты временно возьмёшь Белый Агат на себя и постараешься уберечь его от вреда, — Прокомментировал Даниц, закрывая дверь в 312 комнату, словно он наблюдал за спектаклем.

Способность сразу же мирно улаживать дела и говорить о вероучениях и вознаграждении после нахождения подходящего кандидата показала, что он был экстравертным боцманом, который любил поговорить с другими.

Клейн взглянул на него, потом подошёл к окну и выглянул наружу. Он увидел большой корабль с трубой и парусами, направлявшийся к ним. На развевающемся флаге был изображён красный череп.

— Знаешь их? — Клейн, засунув руки в карманы, стоял за толстым стеклянным окном.

Даниц встал рядом позади него. Посмотрев вдаль в течение двух секунд, он сказал:

— Красный Череп. Малая-средняя команда пиратов. Капитан — Морской Волк Джонсон с наградой в 900 фунтов. Первый помощник — Одноглазый Андерсон с наградой в 500 фунтов.

В мире пиратов награда была важным фактором, определяющим статус и положение человека.

Учитывая, что у него не было способностей ловко передвигаться под водой, скорее всего будут невинные жертвы, если он позволит пиратам подняться на борт корабля. Клейн помолчал несколько секунд, прежде чем спросить:

— Они знают тебя?

— Конечно! — Даниц мгновенно выпрямился. — Они квалифицированы для участия в известных пиратских собраниях. Однажды я дал им пинка под зад.

«Как и ожидалось от знаменитого пирата стоимостью 3000 фунтов…» — Не меняя выражения лица, Клейн спросил:

— У них есть бинокль?

— Это необходимый предмет. Даже если корабль будет взят под контроль, на смотровой площадке будут стоять матросы, с помощью бинокля наблюдающие за окрестностями, чтобы предотвратить любые неожиданные нападения, — Даниц ответил с презрением.

Наконец-то он понял, что этот опасный человек — новичок-авантюрист, и вполне вероятно, что это его первый выход в море.

«Он знаменитый охотник за головами? Член тайной организации?» — Даниц подсознательно пытался угадать прошлое Германа Воробья.

— В нынешних обстоятельствах капитан и первый помощник будут наблюдать за нами в бинокль? — Первоначально Клейн хотел назвать их “900 фунтов” и “500 фунтов”, но нашёл это немного невежливым.

— Обязательно. Они должны следить за своей целью, — Ответил Даниц, слегка озадаченный.

Он не понимал цели Германа Воробья, задававшего такие вопросы. С его точки зрения, если бы у него была такая же мощная сила, он определённо позволил бы пиратам Красного Черепа приблизиться. Затем он нашёл бы возможность подняться на борт их корабля и перебить всех.

Клейн наклонил голову и посмотрел на Даница, прежде чем продемонстрировать джентльменскую и тёплую улыбку.

— Это хорошо.

«Что ты хочешь сделать? Не улыбайся так!» — Даниц внезапно запаниковал и начал собираться с духом, чтобы дать отпор.

— Снимай парик, — Спокойно приказал Клейн.

«А?» — Даниц был озадачен. Он медленно снял парик с головы.

Клейн достал из потайного кармана специальную бутылочку с экстрактом и протянул её.

— Вытри брови и лицо начисто.

Это был мистический “Экстракт для Снятия Макияжа”, который он приготовил, прежде чем продвинуться к Безликому. Он использовал его, когда сражался с Призраком из Школы Мысли Розы.

Хотя Клейн больше в нём не нуждался, он не хотел выбрасывать его.

«…» — Даниц смутился ещё больше. Однако он не хотел совершать необратимых действий, пока его не атакуют физически. У него не было другого выбора, кроме как сделать то, что ему было сказано: снять маскировку с лица и восстановить свой первоначальный облик.

Убрав маленькую металлическую бутылочку, Клейн открыл окно и впустил в комнату морской бриз.

— Встань здесь и посмотри наружу, — Сказал он Даницу Пылающему, указывая на место перед окном.

Оцепеневший Даниц осторожно подошёл и твёрдо встал перед окном.

Клейн смотрел на него несколько секунд, затем спокойно сказал:

— У тебя есть два варианта. Первый — ты вылазишь наружу и весишь там, чтобы тебя легко могли заметить. Второй — я хватаю тебя за ворот и вывешиваю наружу, чтобы тебя легко могли заметить.

— Что ты задумал? — Выпалил Даниц.

Клейн снова улыбнулся своей любезной улыбкой.

— Показать тебя пиратам. Полагаю, четвёртый боцман Контр-Адмирала Айсберг достаточно внушителен, чтобы убедить их отступить.

— Нет, не надо! — Даниц подсознательно отверг эту идею.

Он мог себе представить, что подумают люди из пиратской команды Красного Черепа, когда обнаружат его. Либо Даниц Пылающий был захвачен, и на корабле есть кто-то страшно сильный, либо корабль уже стал целью Контр-Адмирала Айсберг — всё это означает, что другие пираты должны были держаться на расстоянии.

«И от того, каким образом я буду висеть, зависит представленный ими вариант…» — Грустно подумал Даниц.

Клейн улыбнулся ещё добродушнее.

— Со мной очень легко ладить, правда. Пока ты делаешь то, что я тебе говорю.

В этот момент Даниц снова ощутил неописуемое чувство пожирающего его голода. Ему показалось, что его плоть и душа могут быть вырваны из тела в любой момент.

За секунду взвесив все “за” и “против”, он поднял руки, стиснул зубы и улыбнулся.

— Я сделаю это сам.

Сдерживая гнев и недовольство, Даниц повернулся и вылез из окна. Используя чувство баланса и силу многолетнего опыта, он, держась руками, свесился из кабины.

— Не пытайся сбежать. Я не особо терпеливый человек, — Лицо Клейна похолодело, когда он мягко напомнил.

«Фух…» — Даниц подавил желание разжать руки и прыгнуть прямо вниз.

…

На находящемся на некотором расстоянии пиратском корабле команда, ответственная за наблюдение за Белым Агатом, послала сообщение Морскому Волку Джонсону.

— Босс, там на окне висит какой-то странный тип!

Джонсон на секунду остолбенел. Он поднял бинокль и поднёс его к глазам.

Он быстро обнаружил странного парня, о котором говорил его подчинённый. Положение этого человека просто слишком бросалось в глаза.

«Разве это не Даниц Пылающий?» — Брови Джонсона дрогнули, когда он узнал этого человека.

«Как он попал на Белый Агат? Что означает то, что он болтается снаружи? Это добыча Контр-Адмирала Айсберг?» — После серии вопросов Морской Волк пришёл к решению.

Он поднял правую руку и сказал:

— Внимание всем! немедленно уходим подальше от этой области!

…

В номере 305 Клевес стоял у окна. Он крепко сжимал в руке револьвер, готовясь к возможной морской стычке.

Семья Донны была немного напугана. Они не вернулись в свои спальни, а вместо этого сидели в гостиной, ожидая начала обстрела. Сесиль и другой телохранитель, Тиаг, стояли на страже рядом с ними в полной боевой готовности.

В этот момент в слегка постаревших глазах Клевеса появилось замешательство.

Через несколько минут он сделал шаг назад, опустил дуло и сказал людям:

— Пираты ушли.

— Что? — Такое развитие событий оставило Урди Бранча и остальных в удивлении и замешательстве. Они понятия не имели, о чём думают пираты.

…

Номер 312.

Даниц Пылающий залез обратно. Он не мог не фыркнуть.

— Ты позаимствовал репутацию моего капитана! А она просто ненавидит такие вещи!

«Просто подожди, Контр-Адмирал Айсберг преподаст тебе урок!» — Сердито подумал Даниц.

Клейн спокойно выслушал и спросил:

— Насколько я помню, её награда в Лоэне была 26 000 фунтов?

«…Этот сумасшедший…» — Даниц не смог найти слов, чтобы ответить.

Глава 507 — Ветер в Гавани Банси

Донна отпрянула, её зрачки сузились, рот приоткрылся, крик почти сорвался с её губ.

Если бы она раньше не видела посланника, то давно бы потеряла самообладание и в ужасе вскочила бы на ноги, не заботясь о том, перевернёт ли она столы или стулья.

К счастью, она уже не была той юной леди, которая совершенно не разбиралась в морских делах и впервые поднялась на борт Белого Агата. Её голос стал лишь немного резче, когда она указала за окно и залепетала:

— Т-там зомби! Безголовый зомби!

Она использовала наиболее часто встречающегося в фольклоре зомби, чтобы описать ужасающее нечто, которое она только что видела.

Сесиль вскочила на ноги и бросилась к Донне. Она с любопытством выглянула в окно, где дул неистовый ветер, и за несколько секунд осмотрела улицу.

— Там ничего нет, — Честно сказала она.

Донна отпрянула, собралась с духом и осторожно наклонилась вперёд только для того, чтобы увидеть, как деревья снаружи качаются и повсюду разлетается случайный мусор. Там не было ни одного пешехода.

— Т-там действительно кто-то был. Н-он был одет в чёрный плащ, и у него не было головы. У него из шеи текла кровь! — Сказала Донна, жестикулируя и пытаясь убедить взрослых в комнате.

Её отец, Урди Бранч, поднялся из-за стола, подошёл к окну и на мгновение выглянул наружу.

— Донна, тебе больше не разрешается читать тот “Сборник Страшных Историй Фонса” по вечерам!

— Н-но… — Донна почувствовала себя обиженной и хотела возразить.

В этот момент Клевес поднялся на второй этаж и, подойдя, спросил:

— Что случилось?

— Донна сказала, что видела зомби, безголового зомби, — Со смешком объяснил другой телохранитель, Тиаг.

Клевес молчал две секунды, затем кивнул Донне.

— Всё в порядке, это пройдёт. Ветер снаружи очень сильный и опасный. Мы уйдём, когда всё успокоится.

В глазах Донны слова дяди Клевеса свидетельствовали о том, что он поверил ей и выбрал самое безопасное решение. Но в глазах Урди, Тиага и других это была просто неуклюжая тактика, чтобы утешить ребёнка.

Видя, что Донна всё ещё немного нервничает и что его настоящий работодатель не слишком доволен, Клевес выдвинул стул и сел, спокойно сказав:

— В гавани Банси есть странная традиция. Если ночью на улице бушует шторм, местные жители не выходят из зданий и не отвечают ни на какие стуки в дверь.

— Если ты откроешь дверь, зомби заберёт тебя? — Внезапно спросил в озарении Дентон, видевший посланника со своей сестрой.

— Можешь думать об этом и так, — Клевес взял стакан воды и сделал глоток.

«Так вот как это…» — Донна успокоилась, поверив, что не столкнётся с этим ужасным зомби до тех пор, пока не покинет ресторан.

Только тогда она заметила, что её суматоха привлекла взгляды всех окружающих посетителей.

На Донну смотрело так много людей, что она чувствовала себя неловко с головы до ног. Ей инстинктивно захотелось опустить голову, избегая их.

«Я не сделала ничего неправильного! Я действительно его видела!» — Донна упрямо выпрямила шею и огляделась.

Она видела, что джентльмены во фраках и дамы в красивых платьях отвели взгляды. Она видела, как они опустили головы, подняли ложки и зачерпнули тёмно-красные кубики крови из своих мисок, чтобы запихнуть их в рот.

Их губы были окрашены в красный цвет. Их лица казались бледными в свете хрустальной люстры. Такой контраст заставил Донну почувствовать необъяснимое чувство страха.

Она отвернулась и стала ждать обеда, втайне молясь Богине, чтобы шторм прекратился как можно скорее.

…

Телеграф в гавани Банси.

Как только Элланд и его первый помощник закончили отправлять свой отчёт военно-морскому флоту, они поняли, что снаружи завывает ветер и что близлежащие двери и окна дребезжат.

— Действительно, погода здесь всегда такая нестабильная, — Элланд надел свою шляпу в форме лодки и со смехом вздохнул.

Его первый помощник, Харрис, громко рассмеялся.

— Иначе как бы они могли называть себя “Музеем Погоды”?

— Будет лучше, если вы не будете выходить. Легенды гласят, что из-за этого вы можете потерять голову, — Медленным голосом напомнила им сотрудница телеграфной конторы, молодая леди с вьющимися каштановыми волосами.

— Я знаю, но я уже пробовал несколько раз, и ничего не случилось, — Харрис беззаботно открыл дверь, чтобы уйти.

Элланд остановил его и на мгновение задумался.

— Ничего, если мы пойдём в собор по соседству? Ваша телеграфная компания закрывается, верно?

— Нет проблем, — Дама с вьющимися каштановыми волосами была всё такой же медлительной.

Элланд кивнул, открыл дверь телеграфной конторы и с трудом зашагал сквозь порывы ветра, которые, казалось, могли унести ребёнка, к находившемуся в десятках метров от него собору Бури.

Первый помощник Харрис, который держался за шляпу, последовал за капитаном, словно чтобы выразить своё желание немедленно вернуться на Белый Агат.

Однако в тот момент, когда он собирался что-то сказать, сильные порывы ветра хлынули ему в рот, и весь его голос был несчастно затолкан обратно ему в глотку.

Покашляв некоторое время, он благоразумно закрыл рот и перестал пытаться сделать явно невыполнимые предложение.

Было только без пятнадцати семь, даже вечером главные двери собора Бури всё ещё были открыты для прихожан.

По достижению этого района шторм значительно ослаб. По крайней мере, Элланду и Харрису больше не нужно было беспокоиться о том, что их шляпы улетят.

Войдя в собор, они прошли по тёмному и торжественному коридору. Они вошли в молитвенный зал и увидели мужчину в тёмно-синей рясе священника, сидящего на передней скамье. Он спокойно смотрел на алтарь, где находилась огромная Священная Эмблема Бури, составленная из символов ветра, волн и молнии.

Элланд улыбнулся и, подойдя ближе, похлопал знакомую фигуру по плечу.

— Джейс, где твой епископ?

От этого похлопывания голова священника закачалась.

Затем она упала вперёд и громко стукнулась об пол, продолжая катиться.

Кровь фонтаном хлынула из шеи священника, залив лицо Элланда.

Холодное и влажное чувство сковало его сердце, глаза Элланда застелил насыщенный красный цвет.

Всё, что осталось в поле его зрения, было море крови, а также голова, которая наконец перестала катиться и смотрела вверх остекленевшим взглядом.

…

В 7:15 вечера Клейн и Даниц, вышедшие из ресторана первого класса, заметили, что ветер, качающий корабль, значительно утих.

Подумав две секунды, Клейн прошёл весь путь до входа в кабину и спросил членов команды:

— Кто ещё не вернулся?

Член команды видел, как этот пассажир наслаждался вкусным мясом мурлока вместе с капитаном, поэтому он, ничего не скрывая, ответил:

— Кроме семьи Бранч и семьи Тимоти в ресторане “Зелёный Лимон”, все остальные пассажиры вернулись до того, как начался шторм. Хе-хе, это место довольно далеко, и также требуется довольно много времени, чтобы дойти и поужинать там. Ах да, капитан и первый помощник отправились к телеграфу, но они пока не вернулись.

Клейн незаметно кивнул и молча вернулся в комнату 312.

Он стоял у окна, глядя на волны, которые поднимал ветер. Даже без использования таинственного пространства над серым туманом для предсказания, его собственная духовная интуиция заставляла его смутно чувствовать, что назревает что-то плохое.

Подождав ещё пять минут, он так и не увидел, чтобы капитан Элланд и семья Донны вернулись.

Клейн искоса взглянул на Даница, заставив знаменитого пирата, сутулящегося в кресле с откидной спинкой, выпрямиться.

Клейн отвернулся, ничего не сказал и пошёл в ванную.

Он закрыл за собой дверь, достал бумажную фигурку, замаскировал её и поднялся над серым туманом, готовясь совершить ещё одно гадание.

Раньше он рассматривал потенциальные риски гавани Банси, но теперь, после того как поднялся ветер, он намеревался подтвердить текущий уровень опасности.

«Гавань Банси в опасности.»

Клейн взял духовный маятник и начал тихим голосом повторять это утверждение.

Повторив его снова и снова, он открыл глаза и обнаружил, что, хотя кулон с топазом вращался по часовой стрелке, не было высокой частоты или большой амплитуды.

«Опасность есть, но она в допустимых пределах… Это противоречит откровению, полученному ранее…» — Прошептал себе под нос Клейн, опершись локтями о край длинного бронзового стола.

Он быстро подумал об одной возможности: текущая опасность не была равна таящейся опасности. Только потревожив что-то или тщательно исследовав что-то, можно было бы обнаружить айсберг, скрывающийся под водой.

«Эта скрытая опасность могла существовать триста или четыреста лет, а может быть, и дольше. Она не связана с моим прибытием… Хм, текущая опасность может даже не иметь ничего общего с таящейся опасностью. Жаль, что у меня нет необходимой информации для предсказания, основанного на этой гипотезе…» — После интерпретации Клейн быстро вернулся в реальный мир, вышел из туалета и нашёл стул, чтобы сесть.

Он молчал, колебался и долгое время не двигался, отчего Даниц Пылающий почувствовал странное беспокойство.

С тех пор как Герман Воробей упомянул, что в гавани Банси таится опасность, этот печально известный пират постоянно беспокоился.

«Какая страшная вещь могла заставить этого монстра передумать и посчитать опасным ресторан “Зелёный Лимон”… Почему мой отпуск такой убогий? Мне так не везёт!» — Атмосфера была такой душной, что Даницу пришлось встать и начать расхаживать взад-вперёд.

Именно тогда он увидел, как чудовище, Герман Воробей, внезапно встал, застегнул свой двубортный сюртук и подошёл к вешалке у двери.

Взяв свою шёлковую шляпу, Клейн посмотрел на Пылающего и сказал без всякого выражения:

— Ты свободен.

«А?» — Даницу это показалось сюрреалистичным.

Он вдруг понял, что монстр собирался сделать, и в шоке выпалил:

— Ты хочешь спасти капитана и этих обычных людей? Т-ты был тем, кто сказал, что снаружи опасно!

Клейн надел свой цилиндр, взял свою чёрную деревянную трость, повернул ручку двери и спокойно ответил:

— Они сотрудничали со мной. Они сохранили мою тайну ради меня. Он угостил меня мясом мурлока. Он помог мне выплатить компенсацию за потери Белой Акулы.

«…» — Даниц мгновение не реагировал. Подсознательно он спросил:

— Каков размер компенсации?

— Несколько соли, — Клейн открыл дверь и вышел.

«Сумасшедший! Этот парень совершенно сумасшедший! Будь то его отношение к другим или к самому себе, он сумасшедший!» — Рот Даница был полуоткрыт, так как он потерял дар речи.

«К счастью, я нормальный человек! Я останусь в безопасном месте!» — Весело и насмешливо подумал Даниц, отводя взгляд.

Прямо во время этих мыслей снова завыл ветер, сотрясая окна и заставляя мерцать свечи в комнате.

Глядя на эту тёмную и неспокойную обстановку, Даниц внезапно подумал о проблеме.

«Корабль стоит на якоре в гавани, которая также является частью гавани Банси. Здесь вообще не безопасно!»

«Если я собираюсь остаться здесь один, то с таким же успехом можно и последовать за этим монстром. По крайней мере… По крайней мере, он очень силён!» — Он выбежал из комнаты 312 и догнал Клейна как раз в тот момент, когда тот собирался покинуть каюту.

Клейн повернул голову, чтобы взглянуть на него. Хотя он ничего не сказал, его замешательство было совершенно очевидным.

Даниц поспешно рассмеялся.

— Если бы я решил отступить перед лицом такого тривиального риска, надо мной посмеялись бы все пираты моря Сони!

«Оправдание…» — Не став его разоблачать, Клейн позаимствовал фонарь у команды.

Неся тусклый жёлтый фонарь и держа в руке твёрдую деревянную трость, он, в своём чёрном костюме, прошёл вдоль борта судна и вошёл в тускло освещённый порт.

Сокрушаясь, Даниц следовал за ним по пятам.

Глава 508 — Не выходите

В отличие от материковых городов, таких как Баклунд, Тинген и гавань Притц, колониальным островам, таким как гавань Банси, не хватало газа. Фонари, освещавшие обе стороны улицы, были редкими. Свечи укрывались за стеклом, ожидая, когда их зажгут.

К сожалению, ветер поднялся рано, поэтому вечером никто не выходил на улицу. Свечи не горели в назначенное время, и дорога была чёрной как смоль. Сквозь облака пробивался слабый контур алой луны.

Сейчас ветер был намного спокойнее. По крайней мере, Клейну не нужно было отвлекаться на придерживание шляпы.

Тонкий туман постепенно пронизывал воздух, и двери с окнами в основном двухэтажных домов были плотно закрыты. Было совершенно темно, словно здесь давно никто не жил.

С жёлтым фонарём в одной руке и твёрдой деревянной тростью в другой Клейн быстро шагал по тихой улочке в направлении ресторана “Зелёный Лимон”, куда указал Даниц Пылающий.

♫ Шуух!

Когда ветер начал завывать среди тумана, Клейн почувствовал озноб на шее.

Он поднял правую руку, в которой держал трость, и выпрямил воротник двубортного сюртука, полностью закрывая шею.

Именно в этот момент в его сознании внезапно возникла сцена!

Чёрная тень размером с арбуз появилась из тумана и метнулась к его уху.

Не раздумывая, Клейн взмахнул рукой и ударил тростью.

♫ Бам!

Как только чёрная тень приблизилась, её ударили в лоб и отбросили на большое расстояние.

При свете фонаря Клейн наконец разглядел существо, напавшее на него.

Это была голова!

Голова, лишённая тела, голова, у которой свисал пищевод!

Голова парила в воздухе. Её лицо напоминало высохший сыр, покрытый плесенью. Желтовато-зелёная жидкость стекала по её коже, очерчивая лицевые контуры.

Там, где должен был быть нос, осталось только две чёрные дыры. Её выпученные глаза были в основном белыми, почти лишённые чёрного. Её губы были гнилыми, они открывали заострённые зубы, запачканные кровью!

«Дерьмо!» — Увидев эту сцену, Даниц Пылающий молча выругался, его сердце учащённо забилось.

Несмотря на то, что он участвовал во многих поисках сокровищ и сражался со многими монстрами, такие отвратительные и ужасающие твари всё ещё встречались редко.

В какой-то момент в его руке появился классический револьвер, и он, держа локоть опущенным, приготовился выстрелить.

В этот момент он увидел, как чистый луч света спустился с неба и приземлился на несколько застывшую голову.

♫ Уаи!

Раздался леденящий кровь визг, и сморщенная отвратительная голова быстро испарилась, превратившись в пепел. Она не оставила после себя ни единого следа.

«Какая слабая!» — Подсознательно прокомментировал Даниц.

«Неужели это чудовище, Герман Воробей, с Пути Солнца? Не похоже на то… Он, вероятно, использовал что-то вроде мистического предмета… До меня только сейчас дошло, Герман Воробей уже успел обнаружить врага и атаковать его. Он действительно очень силён…» — Даниц быстро переключил своё внимание на что-то другое.

Как только мысли улеглись, он краем глаза увидел, как из тумана в его сторону вылетела такая же голова. Он стремилась укусить его за шею.

♫ Бах!

Даниц спокойно нажал на курок.

Медная пуля точно попала в покрытую плесенью голову, раздробив её глабеллу. Она отшатнулась назад и замерла в воздухе.

Сразу после этого над пустой левой ладонью Даница быстро вырос малиновый шар, и вокруг него закружился огненный свет.

Он подался вперёд и вытянул руку, прежде чем “бросить” огненный шар, заставив его врезаться в застывшую голову.

Пламя взметнулось вверх, когда голова загорелась красным огнём. Кожа на голове быстро обугливалась, издавая шипящий звук.

Но, несмотря на это, она бросилась вперёд с широко раскрытой пастью, готовясь укусить Даница за шею, как будто всё произошедшее ранее на неё никак не повлияло.

Такой поворот событий несколько выходил за рамки ожиданий Даница. Ему едва удалось вовремя увернуться, и он поспешно перекатился вперёд, с трудом избежав смертельных ран.

На его левой ладони снова появился яркий алый свет, но на этот раз пламя не расширилось. Вместо этого оно сжималось, слой за слоем.

Через секунду Даниц, уклоняясь, выбросил оранжевый огненный шар, который был всего лишь размером с глаз.

Огненный шар управлялся его духовностью. Он прочертил в воздухе дугу и точно влетел в пасть сморщенной головы.

♫ Бум!

Вспыхнул огненный свет, и взрыв расколол летящую голову изнутри. Бесчисленные её куски вместе с кровью разлетелись в разные стороны.

«Наконец-то я её прикончил…» — Даниц вскочил на ноги и облегчённо вздохнул.

Только тогда он понял, что с этим монстром, у которого была только голова, было нелегко справиться. Тем не менее, Герман Воробей убил одного с лёгкостью.

«Это главным образом потому, что Потусторонние силы из области Солнца эффективны против таких вещей!» — Раздражённо добавил Даниц.

Подумав об этом, он повернул голову в сторону и понял, что Герман Воробей не стал его ждать. Со своими тростью и фонарём он торопливо шёл вдаль, его чёрное пальто слегка развевалось позади.

«…Дерьмо! Куда ты намылился… Подожди меня!» — Зрачки Даница сузились, когда он ускорил шаг, чтобы догнать мужчину. Он не осмеливался оставаться один в тонком тумане и окружающей темноте.

…

Внутри ресторана Зелёный Лимон.

Донна посмотрела на белую фарфоровую миску перед собой и тёмно-красные кровавые пироги в ней. Она подумала о странном ужасе, который испытала, увидев, как едят посетители, а также о крови, сочащейся из шеи безголового человека в плаще.

Её горло дёрнулось, и её чуть не вырвало.

Донна решила отказаться от деликатеса, хотя аромат уже просочился ей в нос.

Она без особых раздумий съела салат и картофельное пюре и стала ждать, пока не утихнет ветер. Она чувствовала, как стрелки часов на стене двигаются очень медленно.

Время шло секунда за секундой. Клиенты за столиками оплачивали счёт и покидали второй этаж. На втором этаже становилось всё тише и тише, по мере того как он становился всё пустее и пустее.

♫ Топ! ♫ Топ! ♫ Топ!

Донна чувствовала, что звук шагов по деревянным ступенькам, когда они спускались, раздражал её.

Наконец она заметила, что деревья снаружи больше не раскачивались, а земля была завалена всяким мусором.

— Ветер прекратился! — Сказала Донна, взволнованно указывая на окно.

Её отец, торговец импортом и экспортом, Урди Бранч, ущипнул себя за лоб и проворчал:

— Где твои манеры за столом, Донна?

— Но… — Только Донна собралась возразить, как Клевес поднял ладонь и придержал её.

— Сейчас 7:40 вечера, и мы почти закончили с ужином. Давайте вернёмся как можно скорее. В гавани Банси ходит много неприятных легенд о ночи.

Каждый купец, который зарабатывал на жизнь морем, был более или менее суеверен, особенно когда дело касалось легенд туземцев. Поэтому Урди замолчал и согласился с предложением Клевеса.

Он быстро оплатил счёт и повёл свою семью с телохранителями вниз на первый этаж.

Клевес уже собирался открыть дверь, чтобы выйти, когда из соседней комнаты донёсся скрип. Донна чуть не вскрикнула от испуга и крепко сжала руку Дентона.

Какой-то человек вышел, взглянул на них и спокойно сказал:

— Лучше никуда не выходите.

Человек носил чёрный фрак без шляпы. На переносице были очки. Лицо у него было мясистое и почти круглое.

— Что вы хотите этим сказать, мистер Фокс? — Клевес узнал в нём владельца ресторана Зелёный Лимон.

— В Банси ночью, когда туман и погода резко меняются, лучше не выходить на улицу и не отвечать на стук. Иначе можно столкнуться с… плохими вещами.

Чем больше Донна слушала, тем страшнее ей становилось. Она громко заметила:

— Люди перед нами уже ушли!

Фокс указал на комнаты на втором этаже.

— Они решили остаться.

♫ Скрип! ♫ Хлоп!

Как только Фокс понизил голос, двери в разные комнаты тихо или тяжело распахнулись. Джентльмены и дамы вышли к дверям и спокойно наблюдали за Донной и её семьёй, которые планировали уйти.

— Возможно, нам следует уважать здешние обычаи, — Задумчиво произнёс Урди Бранч. — Проведённая здесь ночь не повлияет на посадку на корабль.

Судя по тому опыту, который был у Клевеса, ему следовало последовать совету Фокса и остаться в ресторане Зелёный Лимон, но он вспомнил предупреждение Германа Воробья. Это было предупреждение могущественного авантюриста, который присматривал за Даницем Пылающим!

«В гавани Банси таится опасность… Не уточняется, в помещении или на улице…» — Клевес быстро принял решение и сказал Урди:

— Мистер Бранч, пожалуйста, доверьтесь моей профессиональности.

— Да, я видел много фольклора, но ни один из них не прагматичен, — Согласился другой телохранитель.

Не успел он закончить фразу, как раздался стук в дверь ресторана и издалека послышались крики.

— Смотрите, стучат. Не отвечайте, — Медленно произнёс Фокс.

Сердце Урди дрогнуло, когда он начал думать о том, чтобы остаться на ночь.

Донна посмотрела на джентльменов и леди, стоявших в дверях, и почувствовала, что их взгляды выглядят ненормально странно.

— Нет, мы должны вернуться! — Воскликнула юная леди, почти крича.

Клевес также ощутил неописуемое давление и холод, просочившийся сквозь его кости, и ещё раз подчеркнул своё мнение.

— Если возникнут какие-либо проблемы, то оставаться здесь будет ещё опаснее. На корабле есть пушки, а также матросы с ружьями и саблями.

Эта причина убедила Урди, и он жестом велел Клевесу открыть дверь.

Клевес подождал, пока стук утихнет, затем, держа в одной руке пистолет, другой распахнул дверь.

Завывание ветра стихло, и темнота сгустилась в плотном тумане. Как будто внутри пряталось множество монстров.

Донна обняла своего младшего брата Дентона и, прячась за спиной Сесиль, шаг за шагом вышла из ресторана.

♫ Скрип!

Дверь в ресторан внезапно закрылась, не давая им вернуться.

В этот момент они были похожи на корабли, застрявшие в шторме — словно они были единственными оставшимися в этом мире.

С фонарём в руке Клевес шёл впереди, когда вдруг увидел, как что-то пролетело и врезалось в землю, перекувыркнувшись несколько раз.

Донна и остальные подсознательно взглянули и тут же испустили крики ужаса.

Это была сморщенная, гниющая голова!

Потом они увидели свет.

Свет упал с неба, и отвратительная голова растаяла без следа.

— Это… — Урди и остальные с трудом сглотнули, их тела дрожали.

В этот момент они увидели слабый жёлтый свет, приближающийся из глубины тумана.

Это была фигура с фонарём, в цилиндре и двубортном сюртуке того же цвета, что и ночь. Черты его лица были отчётливы, в них чувствовалась явная резкость и холодность.

— Дядя Воробей! — Донна и Дентон воскликнули одновременно.

Они почувствовали, что их сердца успокаиваются.

Клейн бросил фонарь Даницу, подошедшему к нему с тростью в руке, прежде чем спокойно сказать Клевесу и остальным, как ни в чём не бывало:

— Что с семьёй Тимоти?

Глава 511 — Столкновение

♫ Шууу!

Сильный порыв ветра вырвался из тела епископа Миллета, поднимая его тёмно-синюю мантию.

♫ Тресь! ♫ Тресь! ♫ Тресь! ♫ Тресь! ♫ Тресь!

Ветви ближайших деревьев трещали, взлетая в воздух.

Тело Донны невольно поднялось на несколько метров в воздух, прежде чем её отбросило на несколько метров. Всё её тело пронзила боль, когда она упала на землю.

И не только она: Сесиль, Дентон, Тимоти, Харрис и другие были подхвачены ветром и откинуты в разные места. Только Клевес, Тиаг и Урди, либо из-за имеющейся подготовки, либо из-за ненормально тяжёлого веса, пошатываясь, упали на землю, несколько раз кувыркнувшись.

Элланд, стоявший лицом к лицу к епископу Миллету, отпрянул, перекатившись назад, чтобы уклониться от удара ветра.

Клейн и Даниц не пытались сопротивляться ему напрямую, вместо этого они отлетели назад, как воздушные змеи. Хотя они выглядели так, будто вот-вот рухнут на землю, в конце концов им удалось сохранить равновесие, приземлившись на ноги.

Как только ураган прекратился, из рассеивающегося тумана появились шесть фигур. Все они были в чёрных плащах и без голов. Так как у них оставались лишь кровоточащие шеи, их капюшоны поддерживали вихри урагана.

♫ Ахгр! ♫ Ахгр!

Их глотки издали низкое звериное рычание, показывая, что через мгновение они готовы напасть.

♫ Шу! ♫ Шу! ♫ Шу!

Серия тонких и острых лезвий ветра резанула, оставив ясный и глубокий разрез там, где только что был Клейн.

♫ Топ! ♫ Топ! ♫ Топ!

С обеих сторон фонаря, который держал епископ Миллет, шестеро безголовых бросились на Клейна, Элланда и остальных, тяжело ступая по земле и вызывая её дрожь.

«С одним безголовым монстром и так трудно справиться, а теперь их вообще шестеро… А также тут епископ, который явно осквернён!» — Когда Даниц Пылающий увидел эту сцену, он не мог не почувствовать покалывание в голове.

В этот момент бронзовый блестящий предмет пронёсся мимо его глаз и улетел вдаль.

♫ Звяк! ♫ Звяк! ♫ Звяк!

Медный свисток Азика упал на землю и несколько раз подпрыгнул.

Со свистом шестеро обезглавленных мужчин одновременно изменили направление, устремившись к тому месту, где оказался медный свисток Азика, оставив епископа Миллета стоять в одиночестве на своём изначальном месте.

Клейн воспользовался случаем, поднял левую руку, снял Брошь Солнца и бросил её стоящему ближе всего к нему капитану Элланду. Он коротко крикнул ему:

— Влей свою духовность. Пять секунд. Святая вода.

Сказав это, он проигнорировал свой шёлковый цилиндр, который был сдут ветром, и вместо этого, пригнувшись, зигзагом устремился к епископу Миллету.

♫ Шу! ♫ Шу! ♫ Шу!

Клинки ветра быстро выпускались один за другим, все они были направлены на Клейна.

В мгновение ока земля начала рассекаться. Клейн либо перекатывался, бросаясь вперёд, либо подпрыгивал, поддерживая тело руками, чтобы избежать первую серию концентрированных выстрелов.

Тёмно-красный свет в глазах епископа Миллета стал ярче, когда он поднял руки.

♫ Шу! ♫ Шу! ♫ Шу! ♫ Шу! ♫ Шу!

В этот момент кликни ветра засвистели вокруг него, как из пулемёта. Клейн успел увернуться только от половины, прежде чем его тело было разорвано на части, превратившись в тонкие и лёгкие полоски бумаги, которые взлетели в воздух.

Клейн появился в другом месте и продолжал атаковать епископа Миллета, пытаясь сократить дистанцию между ними до нужного расстояния!

…

Поймав Брошь Солнца, Элланд сразу почувствовал жар. Ему захотелось снять одежду и прыгнуть в ледяную воду.

Он на мгновение задумался о словах, сказанных ему Германом Воробьём, прежде чем вытащить из-под одежды жестяную фляжку с алкоголем. Он открутил крышку и полностью вылил находящееся внутри Ланти Пруф. Сильный аромат вина быстро распространился во все стороны.

Даниц Пылающий огляделся, чувствуя себя уверенным.

Скорчив гримасу, он неожиданно подогнул колени и прижал обе ладони к земле.

Две алые огненные змеи появились из ниоткуда и начали скользить по земле в сторону медного свистка Азика, создавая четыре пылающие стены огня.

Его первоначальный план состоял в том, чтобы бросить огненный шар в епископа Миллета и позволить Герману Воробей использовать пламя, чтобы просто “прыгнуть” к епископу и начать атаку. Однако, увидев, что территория вокруг епископа заполнена ледяными штормами, он рационально отказался от этой идеи. Он решил сначала избавиться от безголовых монстров, чтобы они не мешали Герману Воробью использовать его истинную силу.

Клевес, Сесиль, Тиаг и Харрис уже встали и вытащили пистолеты. Они окружили Урди, Донну и Тимоти с разных сторон, охраняя их от любых других монстров, которые могли появиться.

Из опыта они знали, что без какой-либо предварительной подготовки к командной работе лучше не вмешиваться в битву, которая выходит за рамки обычных людей.

♫ Топ! ♫ Топ! ♫ Топ!

Шестеро безголовых, не обращая внимания на пылающее пламя, прорвались сквозь алые стены огня и набросились на медный свисток Азика, как голодные псы.

Это дало Элланду время спокойно влить свою духовность в Брошь Солнца. После того как святая вода сконденсировалась, он капнул её во флягу из-под алкоголя.

Увидев безумствующую кучу безголовых, сердце Даница замерло. Он наполовину наклонился и с раскрасневшимся лицом сжал в правой ладони раскалённое до бела пылающее копьё.

Сделав шаг вперёд, он изогнул талию и замахнулся рукой, бросая пылающее копьё. Оно со свистом поразило безголового и пригвоздило его к земле.

Вспыхнул ослепительный белый свет, и обезглавленное тело превратилось в пепел. Оставшаяся половина его тела тоже горела, непрерывно выделяя чёрно-зелёный дым.

Видя, что его атака удалась, Даниц уже собирался продолжить бой таким же образом, когда внезапно почувствовал нечто, подобное безумному, ужасающему голоду.

В этот момент ему показалось, что он оказался перед глубокой пропастью, всего в одном шаге от того, чтобы упасть.

Он знал, что Герман Воробей больше не подавляет в себе безумную сторону.

Трижды использовав Подмену Бумажной Фигуркой, Клейн, наконец, достиг необходимого расстояния.

Перчатка на его левой ладони внезапно испустила долго подавляемый голод, и из неё, извиваясь, начали прорастать тёмно-золотые чешуйки.

Зрачки Клейна потускнели, словно став вертикальными.

Сразу после этого в его глазах отразилась развевающаяся тёмно-синяя одежда епископа Миллета.

Мужчина средних лет, собиравшийся создать большое количество ветряных лезвий, вдруг беззвучно откинул голову назад, и его тело на секунду застыло.

Его глаза, которые светились тёмно-красным светом, потеряли свою рациональность, они были наполнены безумием. Его кожа стала гладкой и яркой, как кожа некоторых водных существ.

Он издал булькающий звук, словно из глубин океана, в то время как скользкие, отвратительные щупальца вдруг вырвались из-под его тёмно-синей мантии!

Безумие Психиатра!

Изначально Клейн хотел использовать его только для того, чтобы прервать атаку противника и позже создать для себя возможность. Но после того, как епископ Миллет обезумел, он сразу потерял контроль!

В тот момент, когда падший или осквернённый человек терял последние оковы рассудка, он немедленно шагал в бездну потери контроля!

Зрачки Клейна сузились, когда он увидел всю ситуацию. Он больше не колебался и переключил душу, которую использовал.

В разгар его безумия перчатка на левой ладони стала окрашиваться в золотой цвет. Выражение лица Клейна стало величественным, когда его взгляд снова остановился на епископе Миллете.

В одно мгновение его глаза вспыхнули, как две молнии.

Внезапно епископ Миллет издал леденящий кровь вопль, его ладони и щупальца отпрянули назад, закрывая его голову.

Его душа была “пронизана”, что причинило ему неописуемую боль.

Это была сила Дознавателя!

Клейн использовал правую руку в качестве опоры, в то время как его левая рука засветилась ослепительным блеском.

Вслед за этим он откинулся назад и раскрыл руки, словно желая обнять солнце.

Густой, чистый и сверкающий блеск спустился с неба, приземлился на епископа Миллета и окутал его.

Всё вокруг изменилось, как будто наступил день. Сильные порывы ветра внезапно прекратились.

Пятая Последовательность, Солнечный Священник!

Тело епископа Миллета начало испаряться, сначала его кожа, затем щупальца и, наконец, плоть.

К тому времени, когда сверкающий столб света исчез, он уже не выглядел человеком. Вместо этого он превратился в чудовище из костей и плоти. Остатки его ауры были довольно слабыми.

Однако он не был мёртв!

Жизненная сила потерявшего контроль была сильнее, чем когда-либо прежде!

Выражение лица Клейна не изменилось. Он сделал несколько шагов вперёд и ринулся к изуродованному телу епископа Миллета. Он согнул колени, наклонился вперёд и прижал левую ладонь к плоти.

Он перестал использовать силу Солнечного Священника, потому что хотел оставить немного пищи для Извивающегося Глада!

Небольшая щель беззвучно появилась на перчатке в области ладони, из неё проросли два ряда иллюзорных, белых и жутких зубов. Она бешено пожирала любую плоть, кости и духовность.

Однако епископ Миллет продолжал бороться. Он стабилизировал свою плоть и отрастил новые щупальца, пытаясь опутать Клейна и затянуть его в свои объятия.

Клейн бросил трость, выхватил револьвер и пять раз подряд выстрелил в монстра.

♫ Бах! ♫ Бах! ♫ Бах! ♫ Бах! ♫ Бах!

Пули бледно-золотого, медного и серебряного цветов поражали епископа Миллета, вызывая вспышки разноцветного пламени.

Епископ Миллет снова издал леденящий кровь вопль, который исходил прямиком из его души. В конце концов он не смог устоять перед Извивающимся Гладом. Даже его плоть с душой превратились в смесь, потоком хлынувшую в ненасытный рот.

Всего за две-три секунды всё, что осталось на земле — были одежда, деньги и пятна тёмно-синего и зелёного цвета.

В этом и заключалась разница между “Пожиранием” и “Выпасом”(Прим. п.: Если кто не знает/помнит, Выпасом называется способность Извивающегося Глада использовать Потусторонние силы “сохранённых” съеденных душ.).

Клейну хотелось больше использовать последнее, но другой еды поблизости не было.

Тем временем капитан Элланд уже дважды создал святую воду в своей фляжке.

Даниц поспешно крикнул ему:

— Бросай!

Не колеблясь, Элланд швырнул фляжку из-под алкоголя в безголовых, которые всё ещё соперничали за медный свисток.

— Кхм, — Даниц прочистил своё горло и выпрямился.

Он неторопливо сунул левую ладонь в карман и вытянул вперёд правую руку, быстро создавая вокруг себя множество алых Огненных Воронов.

Эти полу-иллюзорные Огненные Вороны взмахнули крыльями и взлетели, следуя разным траекториям. В этот же момент они столкнулись с флягой из-под алкоголя, которая оказалась прямо над группой безголовых.

♫ Бабах!

Фляжка разлетелась вдребезги, Святая Вода Солнца брызнула во все стороны.

♫ Пшшш!

Оставшиеся безголовые насквозь промокли. Они закричали и закорчились от боли, затем упали на землю.

Они быстро растаяли, превратившись в кровь. Медный свисток Азика неподвижно лежал посреди очищенного места.

«Всё разрешилось… Герман Воробей действительно силён. Даже если он встретит Капитана, у него будет возможность противостоять ей… Жаль, что мне не довелось увидеть, какие Потусторонние силы он использовал…» — Даниц повернул голову, чтобы посмотреть на Клейна, стоявшего перед останками епископа Миллета, и молча вздохнул.

Затем он увидел, как Герман Воробей холодно посмотрел на него.

Действуя подсознательно, удручённый Даниц подбежал и поднял медный свисток Азика.

Донна потёрла ушибленную руку и увидела, как дядя Воробей в длинном чёрном пальто отступил на несколько шагов, потом наклонился, поднял свой цилиндр, молча стряхнул с него пыль и снова надел.

Глава 512 — Всё закончилось

После того, как Клейн забрал свою шляпу, Потусторонняя Черта епископа Миллета уже полностью сконденсировалась. Она была размером с большой палец полупрозрачного и светло-голубого цвета. Однако время от времени по ней пробегали зелёные, имеющие близкий к чёрному оттенок полосы, похожие на рябь волн.

Открыв барабан револьвера, Клейн встряхнул его, со звоном выбрасывая золотые, серебристые либо медные пустые гильзы на землю.

Затем он спокойно достал заранее подготовленный спидлоудер и зарядил в револьвер другие пули.

Сделав всё это, он убрал револьвер, наклонился, чтобы поднять Потустороннюю Черту епископа Миллета, и, не став уделять ей слишком много внимания, сунул её в карман.

Клейн взял трость и зашагал обратно к группе. Вытащив бумажную фигурку, он резко встряхнул её с щелчком.

♫ Пфух!

Бумажная фигурка быстро воспламенилась. Она вылетела из его руки и превратилась в частицы алого света, которые упали на землю, став пылью.

— Как круто… — Дентон, смотревший во все глаза, забыл о боли от падения.

«Словно дядя Воробей запускает фейерверк…» — Донна кивнула, соглашаясь со словами брата.

После использования Подмены Бумажной Фигуркой, чтобы помешать предсказаниям и скрыть свои следы, Клейн посмотрел в направлении обратного пути, затем сказал спокойно и кратко:

— Уходим отсюда.

С этими словами он повернулся и неторопливо зашагал прочь, забрав у Элланда и Даница Солнечную Брошь с медным свистком Азика.

Урди и остальные не говорили ничего лишнего, не жаловались на боль. Они тихо последовали за ним.

После только что произошедшей битвы они полностью убедились в уникальности Потусторонних, особенно их впечатлила огненная способность Даница. Она была самой яркой и бросающейся в глаза. Это заставило их до конца осознать, что обычные люди не могут вмешиваться в такие вещи. Всё, что они могли делать — это следовать инструкциям и идти за ними по пятам.

Только так у них будет шанс выжить!

В отличие от Даница, битва между Клейном и епископом Миллетом состояла в основном из невидимых лезвий ветра и нематериального воздействия на уровне сознания. Кроме священного света, который, казалось, исходил от богов, и пугающего зрелища потери контроля епископом Миллетом, всё сражение выглядело довольно спокойным, поэтому оно не вызвало чрезмерных эмоций у зрителей.

Но, проходя мимо того места, где они недавно были, Клевес, Сесиль и остальные внезапно остановились. Они увидели, что земля повсюду покрыта частыми расщелинами.

«Это…» — Им мгновенно стало понятно одно: битва Германа Воробья с павшим епископом была во много раз тяжелее, чем они себе представляли.

Чувства ужаса и защищённости возникли одновременно, все они ускорили шаг.

Через двадцать-тридцать секунд Клейн остановился перед телеграфом. Совершенно невозмутимо он спросил капитана Элланда:

— Вы хотите послать телеграмму? — Сказав это, он не мог не предупредить его, — Не пробивайтесь силой.

— Хорошо, — В эту странную ночь Элланд был столь же осторожен.

Он сделал несколько быстрых шагов к телеграфу и трижды постучал в дверь.

♫ Тук! ♫ Тук! ♫ Тук!

Раздалось слегка приглушённое шуршание, и кто-то изнутри спросил:

— Кто там?

Клейн, который уже был настороже, внезапно нахмурился, потому что говорящий был мужчиной!

Элланд тоже был озадачен.

— Я хочу послать телеграмму. Кто вы? Я помню, что раньше дежурной была леди.

Человек внутри спокойно ответил:

— Я… Пааво Корт, коллега Мелани. Она прямо… рядом со мной. С ней всё в порядке.

Как только Пааво Корт закончил говорить, немедленно раздался знакомый им женский голос:

— Да… У меня всё хорошо. Вам больше не нужно… никого искать. Пааво Корт… вернулся.

«Разве в вашем фольклоре не сказано не открывать дверь и не отвечать? Как Пааво Корт зашёл внутрь?» — Клейн подавил желание спросить её.

Элланд сделал шаг назад и откашлялся.

— Я хотел бы послать телеграмму в штаб-квартиру Церкви Бурь.

— Мне очень жаль… Но… мы не можем открыть дверь, — Без эмоций ответил Пааво Корт.

Элланд тоже чувствовал странность происходящего и не решался настаивать на своём. Вместо этого он предложил альтернативный вариант.

— Не могли бы вы отправить её от моего имени и передать черновик через щель под дверью? В содержании напишите об аномальных изменениях в гавани Банси и смерти епископа Миллета со священником Джейсом. Подпись — “Элланд”.

— Хорошо, — Голос Мелани затих, как будто она вернулась к телеграфному аппарату.

Через некоторое время они услышали постукивание, и вскоре из щели под дверью высунулась копия черновика телеграммы.

Элланд наклонился, чтобы поднять его, борясь с желанием заглянуть в щель.

Он перевёл взгляд на черновик телеграммы, и его нос неожиданно дёрнулся. Он почувствовал слабый запах крови на бумаге!

Он наклонил голову и посмотрел на Германа Воробья, давая тому понять, что с телеграфным офисом что-то не так.

Однако Герман ответил ему глубоким и невозмутимым взглядом, а затем сказал таким же спокойным и безразличным тоном:

— Возвращаемся на корабль.

Бросив эту фразу, Клейн немедленно развернулся и пошёл в конец улицы, его фигура постепенно растворялась в тонком тумане.

С разбитым фонарём в руке Даниц немедленно последовал за ним. Не колеблясь, Донна и остальные сделали то же самое.

Поразмыслив в молчании две секунды, Элланд взял черновик телеграммы и поспешил за группой.

Больше никаких звуков из телеграфного офиса не доносилось. Он был необычайно тих.

…

Возможно, из-за уничтожения павшего епископа Миллета, Клейн с остальными больше не встречали безголовых людей в чёрных плащах на обратном пути. Заплесневелые головы попались только дважды, и расправиться с ними было легко.

Пройдя неведомо сколько времени, они наконец увидели причал и Белый Агат, из которого сочился свет свечей.

Это зрелище заставило Урди и остальных взбодриться. Они перешли от быстрой ходьбы к бегу трусцой, пока не оказались у подножия трапа.

Клейн стоял внизу на страже с окровавленной тростью, пока все не поднялись на борт, затем рывком прыгнул и, сделав всего несколько шагов, оказался на палубе.

В этот момент Элланд уже начал инструктировать своего первого помощника, второго помощника, боцмана, командира-наводчика и других подчинённых. Он заставил их собрать матросов, настроить пушки и приготовиться к отплытию в любой момент. Хотя выход из порта ночью сопровождался некоторыми серьёзными рисками, это всё равно будет лучшим способом избежать опасность, если ситуация ухудшится!

— Дядя Воробей… — Донна взяла брата за руку и быстро подбежала к Клейну, терзаемая вопросами.

Клейн кивнул, указал на каюту и сказал:

— Мы поговорим об этом завтра.

«Опасность ещё не прошла!»

Донна послушно кивнула. Вместе с Дентоном она приложила указательный палец к губам.

— Тш-ш-ш!

После того как семья Бранч и семья Тимоти разошлись по каютам, Клейн подошёл к Элланду, достал Потустороннюю Черту епископа Миллета и бросил ему.

— Если Уполномоченные Каратели ещё живы, верните им это.

Потусторонняя Черта, оставленная епископом, который, возможно, находился на шестой Последовательности, определённо будет разыскиваться Церковью Бурь, и каждый на Белом Агате станет подозреваемым. Клейн не хотел, чтобы его разыскивала самая влиятельная на море организация, как только он отплывёт.

Если никто из Уполномоченных Карателей в гавани Банси не уцелел, и если подкрепление из штаба прибудет не слишком быстро, оставив Клейну достаточно времени, чтобы разобраться с делами и уйти, то он, конечно, не особо захотел бы возвращать её.

Элланд поймал предмет размером с большой палец и с сомнением посмотрел на него.

Он не стал спрашивать, для чего его можно использовать, и усмехнулся.

— Не беспокойся о расследовании Церкви Бурь. Я им намекну, что ты со мной.

«Значит, Церковь Бурь будет считать меня членом МИ-9?» — Клейн молча кивнул.

Элланд посмотрел на Даница и испытующе спросил:

— Пылающий?

— Ха-ха, — Даниц сухо усмехнулся, подражая кое-кому, — Угадай.

— Тогда я думаю, что нет, — Ответил Элланд с тактичным пониманием.

Покончив с простыми делами, Клейн вернулся на борт корабля и посмотрел на окутанную туманом гавань Банси, готовый к любым скрытым опасностям.

Время шло, и вершина горы рядом с берегом снова озарилась молниями грозы.

Полосы серебра и яростные вспышки осветили всё небо, прежде чем они постепенно угасли.

Туман в бухте Банси начал рассеиваться, и свет алой луны стал яснее.

«Всё кончено?» — Даже увидев это, Клейн всё ещё не решался полностью расслабиться.

Через полчаса трое мужчин, назвавшиеся Уполномоченными Карателями, пришли на причал, чтобы увидеть капитана Элланда.

После того, как Герман Воробей провёл проверку гаданием и задал серию вопросов, Элланд позволил матросам опустить трап.

Три Уполномоченных Карателя жестом приказали окружающему экипажу отойти, затем понизили голоса и сообщили капитану о ситуации.

Клейн не стал подходить ближе, чтобы послушать, а вместо этого терпеливо ждал, когда они закончат.

Несколько минут спустя Элланд вернул оставшуюся Черту епископа Миллета Уполномоченным Карателям и смотрел им вслед, пока они покидали Белый Агат, чтобы разобраться с остальной неразберихой.

Элланд выдохнул и подошёл к Клейну с Даницем. С оттенком затаённого страха, он небрежно сказал:

— Со всем уже разобрались. Никаких проблем нету.

«Неужели уже действительно всё…» — Клейн вдруг подумал о Пааво Корте и Мелани за дверью телеграфного офиса. Он вспомнил Фокса, владельца ресторана “Зелёный Лимон”, и многих жильцов, которые молча наблюдали за ними.

Элланд продолжил:

— Если быть точным, Джейс обнаружил возрождение древних обычаев каннибализма и жертвоприношений живых людей, найдя подтверждение тому, что небольшое количество людей в гавани Банси стали еретиками. Он поспешил обратно в церковь и доложил об этом епископу Миллету. Но он не знал, что человек перед ним был лидером еретиков, истинным падшим. Миллет отсёк ему шею ветром, и он умер в соборе. Миллет собирался избавиться от тела, но его обнаружили слуги, и всё вышло из-под контроля. Некоторые из слуг были превращены в монстров, в то время как других увели священники и спрятали под землёй. Не имея возможности скрыться, Миллет быстро покинул собор, собрал еретиков и направился к алтарю на вершине горы. В результате погода изменилась. После того, как Уполномоченные Каратели забрали три Запечатанных Артефакта, они поспешили вступить в напряжённый бой. В процессе Миллет был ранен и сбежал, в то время как остальные еретики остались, чтобы защитить алтарь, который в конечном итоге был захвачен. Штаб-квартира Церкви уже ответила, и они пошлют людей расследовать причину отречения епископа Миллета. Хех, я сказал им, что мы смогли убить епископа Миллета, только объединив усилия, потому что он был тяжело ранен. Кстати, Уполномоченные Каратели вынудили меня заставить семьи Бранча и Тимоти подписать соглашение о неразглашении.

Дав общий отчёт о ситуации, Элланд испустил долгий вздох облегчения и занялся оставшимися делами.

Клейн не решался полностью расслабиться. Он оставался на палубе до тех пор, пока облака, казалось, не начали гореть в лучах медленно поднимающегося и освещающего весь порт солнца.

Он видел, как жители один за другим покидали свои дома, греясь в золотистом солнечном свете, болтали и смеялись, направляясь на свои рабочие места.

Гавань Банси наконец-то снова обрела дыхание человеческой жизни.

…

«Всё действительно закончилось…» — Клейн обернулся, слегка озадаченный. Он планировал выспаться, но только после того, как корабль отплывёт. Что касается Даница, то, хотя он уже давно зевал, он оставался на месте, видя, что Герман Воробей тоже никуда не идёт.

По дороге в каюту Клейн встретил Элланда, который тоже не спал всю ночь.

— Доброе утро. Мы собираемся покинуть порт. Беспокоиться не о чем, — С улыбкой поприветствовал его Элланд.

Пока он говорил, раздался гудок Белого Агата.

Услышав этот звук, Клейн втайне выдохнул, решив оставить все свои беспокойства позади. Он не хотел больше думать о гавани Банси, поэтому кивнул в ответ.

Элланд вытянул шею и со вздохом прокомментировал:

— Прошлой ночью у меня было необычное чувство, будто бы прежний Бинси и современная гавань Банси довольно похожи.

Клейн хотел было пройти мимо него, но вдруг ухватился за одно слово и спросил с серьёзным выражением лица:

— Бинси?

— Хе-хе, это древнее название гавани Банси. Триста или четыреста лет назад она называлась городом Бинси. Позже, благодаря произношению этого слова и другим факторам, оно постепенно превратилось в Банси, — Мимоходом поведал Элланд.

Зрачки Клейна сузились, когда он услышал ответ.

Он очень хорошо помнил, как злой дух из подземных руин Баклунда однажды упомянул, что, если кто-нибудь захочет найти одного из основателей Розы Искупления, бывшего Короля Ангелов Медичи и его потомков, он может попытать счастья в город Бинси!

«Бинси!» — Сердце Клейна, казалось, начало леденеть дюйм за дюймом. Холодок прошёлся по его спине.

Он снова перевёл взгляд на гавань, на телеграфный офис с плотно закрытыми дверьми и на постояльцев ресторана Зелёный Лимон, которые молча смотрели на него.

Глава 513 — Напугав

«Если бы я копнул глубже, то, возможно, с большой вероятностью привлёк бы Розу Искупления или даже спрятавшегося Красного Ангела… В некоторые моменты я прямо-таки танцевал на краю пропасти… К счастью, мне удалось сдержать свой порыв любопытства во время странной ситуации в ресторане Зелёный Лимон и у телеграфа…» — Клейн отвёл взгляд, обнаружив, что Брошь Солнца не спасает его спину от града холодного пота.

По сравнению с пришествием Истинного Создателя, эта неизвестная и неопределённая ситуация была гораздо страшнее. По крайней мере, Клейн не мог не представить себе, что произошло бы, если бы он пинком распахнул дверь телеграфного офиса или, обойдя сзади, открыл бы окно и проник в помещение.

У него в голове постоянно мелькали всякие странные и ужасные сцены, которые довольно сильно пугали его самого.

В то же время он решил создать Святую Воду Солнца для пассажиров, которые ели в гавани Банси прошлой ночью, чтобы избежать любых оставшихся скрытых опасностей.

— Что случилось? — Элланд почувствовал, что с Германом Воробьём что-то не то.

— Я только что кое-что вспомнил, — Клейн использовал свои способности Клоуна, чтобы сохранить нормальное выражение лица. Но внутри он был рад, что прошлой ночью не стал рисковать и теперь смог успешно покинуть гавань Банси.

Что же касается тайн Розы Искупления и Короля Ангелов, то у него была только одна мысль: “срочно доложить об этом!”

Если он не доложит об этом, то как он сможет провести новый 1351 год?

Да, он мог скрыть правду и подождать, пока у него не будет достаточно высокой Последовательности или достаточно сил для проведения плодотворного исследования. Но Клейн чувствовал, что если из-за этого таящаяся опасность будет потревожена или оставшиеся еретики станут причиной ряда смертей невинных пассажиров, то в конечном итоге он будет нести тяжёлое бремя вины. Что только подтолкнёт его к потере контроля.

Конечно, докладывать об этом деле нужно было аккуратным и хитрым способом. Клейн не был настолько глуп, чтобы прямо рассказать об этом Элланду или написать анонимное письмо в Церковь Бурь, что привело бы к ещё большим неприятностям. Во-первых, власти определённо будут расследовать прошлое Германа Воробья, и, если будет проведено тщательное расследование, всё может с лёгкостью открыться. Во-вторых, эта личность может быть раскрыта Розой Искупления, и это может привести к тому, что его будет преследовать Король Ангелов.

Через два дня на собрании Клуба Таро Клейн намеревался использовать Мира, чтобы тот упомянул о странностях гавани Банси. Тогда бы Шут легонько намекнул бы на Розу Искупления и Короля Ангелов. Как член Церкви Бурь, Висельник, естественно, знал, что делать дальше.

Это был бы шанс для него совершить достойный поступок!

Что же касается крови прямых потомков семьи Медичи, то Клейн даже не задумывался об этом, потому что ни он, ни Мисс Шерон не имели намерения освобождать злого духа из подземных руин.

Заметив, что Герман Воробей явно не хочет упоминать о своём прошлом, Элланд усмехнулся, достал маленькую чёрную деревянную коробочку и бросил её ему.

Клейн протянул руку и поймал, взглядом выражая своё недоумение.

— Мочевой пузырь мурлока. Его можно использовать для изготовления предметов. Очень полезен в море.

«Потусторонний ингредиент мурлока… Стоит более 150 фунтов… Капитан, конечно, великодушен…» — Клейн почти забыл, как должен реагировать Герман Воробей.

К счастью, у него был большой актёрский опыт. Он тут же опустил голову и сказал:

— Я спас вас не ради награды.

Элланд рассмеялся и сказал:

— Я не отдаю это тебе в обмен на спасение. Разве мы теперь не друзья? Разве это не нормально — помогать другу получить нужные ему вещи?

«То, что он говорит, имеет смысл. Нет никакой причины отказывать ему…» — Клейн, держа маленькую чёрную коробочку, молчал несколько секунд. В конце концов он кивнул.

Элланд прикрыл рот ладонью и зевнул, прежде чем снять шляпу в форме лодки.

— Мне нужно вернуться в свою комнату, чтобы выспаться. Увидимся в полдень.

Клейн вежливо помахал рукой и повёл Даница в комнату 312.

Он увидел, что Донна и Дентон встали рано и уже ждут у двери.

— Дядя Воробей, что это у вас в руке? — С любопытством спросила Донна.

Клейн ничего не сказал и сразу же открыл крышку маленькой чёрной коробочки.

Внутри всё было обшито чёрным бархатом, а посередине лежал круглый прозрачный предмет, похожий на драгоценный камень. У него был синий, водный отблеск, образующий спираль.

— Это от того мурлока… — Дентон на мгновение задумался. — Мочевой пузырь!

В этот момент по сигналу Клейна Даниц открыл дверь.

Донна быстро вошла, вытягивая из-за спины руку.

В руке она держала толстую пачку денег — смесь десятифунтовых и пятифунтовых банкнот.

— Мой отец, моя мать, дядя Клевес и семья дяди Тимоти попросили меня передать это вам. В общей сложности 150 фунтов! — Донна мило улыбнулась. — Они сказали, что этого недостаточно, чтобы выразить свою благодарность; это просто компенсация использованных вами вещей, эм… Они очень дорогие, верно?

— Вполне, — Клейн на мгновение задумался, затем принял 150-фунтовое вознаграждение, чтобы Урди и другие обычные люди не чувствовали себя неловко.

Увидев, как дядя Герман Воробей положил деньги и маленькую чёрную деревянную коробочку в карман, Донна почувствовала облегчение, что наконец-то выполнила порученное родителями задание.

Она тут же проявила свой характер, объясняя истинную причину своего визита:

— Дядя Воробей, а что это были за чудовища прошлой ночью? Правдивы ли истории о привидениях? Вы родились со способностью выпрыгивать из пламени и призывать спускающийся с неба свет? Это магия или колдовство?

«Стоп, стоп, стоп, у тебя слишком много вопросов…» — Клейн, который больше не мог терпеть жару, снял Брошь Солнца и бросил её на стол в гостиной. В то же время он небрежно ответил:

— Их называют Потусторонними силами; они приобретаются с помощью определённых ритуалов и зелий. Многие истории о привидениях небезосновательны. Вчерашние монстры были созданы злым ритуалом. Об остальном спрашивайте его.

Клейн искоса взглянул на Даница.

— Как волшебно… — Вздохнули Дентон и Донна.

— Дядя Воробей, — Глаза Донны заблестели, — Вы прямо как “Супермен”, которого описал Император Роселл!

— Можем ли мы… можем ли мы также стать такими людьми, как вы, с помощью ритуалов и зелий?

Дентон тяжело кивнул, повторяя слова сестры, и оба почувствовали прилив сильного предвкушения.

В этот момент Донна заметила, что глаза Германа Воробья стали меланхоличными.

Вскоре она увидела, как рот этого волшебного дяди открылся, обнажив несколько странную улыбку.

Он проговорил низким голосом:

— Это не то, чему можно позавидовать или что можно желать. Как только ты выбираешь этот путь, тебя постоянно будут сопровождать опасности и безумие. Ты можешь преодолеть их сто раз, тысячу раз, но, если хотя бы один раз им уступишь, ты закончишь как тот падший епископ.

С этими словами он опёрся на трость, снял костюм и закатал рукава рубашки.

Одна его рука была сморщенной и скрюченной, как у столетнего старика. Другая была прозрачной и бесцветной, выставлявшая на показ кровеносные сосуды, мышцы и апоневрозов под кожей.

В то же самое время на его лице появились плотные гранулы бледной плоти, которые заставили Донну и Дентона в ужасе отпрянуть назад и врезаться в дверь.

С тонкими кусками плоти, выросшими из его лица, Клейн продолжал улыбаться.

— Видите это? Это безумие.

«Нет…» — Донна и Дентон чуть не потеряли рассудок, спотыкаясь о дверь, выбегая.

Через несколько шагов они шлёпнулись на пол, не в силах удержать равновесие.

— Какой ужас… — Дентон заплакал тихим голосом.

В этот момент они услышали, как захлопнулась дверь номера 312.

Донна постепенно успокоилась, не смея больше думать о внешности Германа Воробья. Гранулы плоти занимали каждый дюйм лица дяди Воробья. Его сморщенные и полупрозрачные руки были ненамного лучше, чем встретившиеся им прошлой ночью монстры.

Почему-то она вспомнила его взгляд и его слова: “Это безумие”.

Её зрение внезапно затуманилось, и она не могла остановить слёзы, катящиеся по щекам.

— Донна, Донна, что с тобой? — Дентон так испугался её реакции, что забыл о своём собственном страхе.

Донна всхлипнула и сказала:

— Я не знаю… Мне п-просто вдруг стало очень, очень грустно.

Внутри номера 312.

Увидев, что Клейн пришёл в норму, Даниц не удержался и щёлкнул языком.

— На самом деле, нет никакой необходимости так пугать детей. Им будут сниться кошмары. Просто скажи им, что принимать зелья опасно.

Едва он закончил фразу, как увидел твёрдую деревянную трость, покрытую кровью и грязью, летящую к нему. В след за ней последовала совершенно безэмоциональная фраза:

— Вымой её начисто.

Даниц протянул руку, чтобы поймать трость. Улыбка на его лице застыла.

…

Баклунд, Район Императрицы, внутри роскошного особняка семьи Холл.

Одри стояла за бело-золотыми перилами второго этажа, наблюдая за суетящимися на первом этаже слугами.

Согласно обычаям королевства Лоэн, дворяне с феодами покидали Баклунд через неделю после Новогоднего бала и возвращались в свои владения, где наслаждались приятной жизнью в сельской местности или в замке. В июне они вернутся в столицу, где будут день за днём налаживать связи. Конечно, такой банкир с реальной властью и богатством, как Эрл Холл, определённо должен был совершать поездки между этими двумя местами, чтобы решить многие вопросы.

Однако “переезд” был делом не из лёгких. Многие вещи нужно было привести в порядок заранее, и некоторые из слуг приносили их обратно в поместье или замок. Только после того, как всё будет готово, хозяева начнут своё путешествие.

«После того, как собрание Клуба Таро закончится, я должна буду сидеть в паровозе, направляющемся обратно в графство Восточного Честера. Надеюсь, что тот джентльмен-вампир действительно сможет получить плод Древа Старейшин и кровь Зеркального Дракона, чтобы я стала Психиатром, прежде чем уеду из Баклунда…» — Одри позволила своим мыслям блуждать.

В этот момент подошла Леди Кэтлин и с улыбкой спросила:

— О чём думаешь? Что ж… Ты уже взрослая. Когда вернёшься в Баклунд в июне, у тебя будет чем заняться. Какие у тебя планы?

— Мама, я хочу присоединиться к благотворительным организациям Церкви. — Не долго думая ответила Одри.

«Я хочу узнать этот мир…» — Добавила она про себя.

— Хорошая мысль, — Согласилась графиня.

Дав ей несколько советов, она спустилась со второго этажа и стала разбираться с семейными делами.

Одри отбросила эмоции и повернула голову в сторону. Со слабой улыбкой она сказала большому золотистому ретриверу, который сидел рядом с ней:

— Сьюзи, ты уже в предвкушении? Ты сможешь бегать сколько угодно по зелёным пастбищам и пышным лесам.

Её позабавило то, что ей подарили Сьюзи только потому, что та не была достаточно пригодна для охоты на лис.

Сьюзи инстинктивно захотелось высунуть язык, но она остановила себя, словно воспитанная леди.

Не пряча своих эмоций, она ответила:

— Конечно, мне нравится бегать, но я ненавижу тех варваров.

«Ты имеешь в виду гончих, которых разводят отец с остальными?» — Одри поджала губы, чтобы сдержать улыбку.

Она взглянула на настенные часы и увидела, что уже почти настало время собрания Клуба Таро.

Глава 514 — Легенды о Древних Богах

Величественный дворец неподвижно возвышался над бесконечным серым туманом.

Как только к вновь прибывшему сюда Эмлину Уайту вернулось зрение, он увидел Мисс Справедливость, сидящую напротив него и смотрящую в конец испещрённого длинного стола. Она весело поздоровалась:

— Добрый день, Мистер Шут~

Одри поприветствовала всех по очереди, начиная с Шута и заканчивая Миром.

Она здоровалась не в порядке расположения мест, а в соответствии с порядком карт таро — Шут был началом, содержащим все возможности, а Мир был концом, представляющим собой достижение конечной цели.

Это было выражение небольшого обсессивно-компульсивного расстройства Мисс Одри, страстной поклонницы мистицизма. Оно начало появляться с увеличением числа членов Клуба Таро.

«Она действительно беззаботная девушка благородного происхождения…» — Такое суждение сделал Эмлин, вежливо отвечая на приветствие.

Во время этого процесса он краем глаза заметил Солнце. Он не мог не думать о тех недавних днях, когда он изучал подробную историю Сангвинов в доме барона Вэйманди.

«Есть много деталей, о которых я не знаю. Действительно, существуют различия между профессиональными исследователями и энтузиастами-любителями. Но с этой недели я, Эмлин Уайт, стану профессиональным исследователем… Барон Вэйманди никогда не упоминал ничего, связанного с Городом Серебра, поэтому я не могу спросить его напрямую. Как тайный спаситель Сангвинов, обременённый секретами, я должен быть осторожен в таких вопросах… Посещать занятия по полдня и ходить в собор по полдня, прежде чем проводить ночь с куклами — кажется, это довольно хорошая жизнь…» — Мысли Эмлина постепенно рассеялись.

Внезапно он нахмурился и задал себе очень важный вопрос.

«Почему я до сих пор каждый день хожу в Церковь Урожая?»

«Да, как благородный Сангвин, я должен положить конец тому, что начал. В последнее время там было очень много пациентов. Эх, не очень хорошо, что моя репутация распространяется…» — Брови Эмлина постепенно расслабились, и он стал мягче хмуриться.

Увидев, что Мисс Справедливость закончила своё вступление, он постучал рукой по столу и посмотрел на неё.

— То, что вы хотели…

Одри опустила правую руку и жестом остановила его, прежде чем сказать со слабой улыбкой:

— Мы поговорим об этом во время сделок. Сейчас время чтения Мистера Шута.

«Судя по тону Мистера Вампира, у него должен быть либо Плод Древа Старейшин либо Кровь Зеркального Дракона… Одри, ты скоро станешь Психиатром! Ты вот-вот станешь Потусторонним средней Последовательности!» — Настроение Одри становилось всё более радостным, в уголках её глаз появились улыбки.

Она посмотрела на фигуру в густом тумане и сказала с нарастающей интонацией:

— Уважаемый Мистер Шут, я получила ещё три страницы дневника Роселла~

«Почти четыре страницы…» — Она задумчиво поджала губы.

Следуя примеру Мисс Справедливость, Форс также сказала:

— Мистер Шут, у меня тоже есть три новые страницы дневника Роселла.

Она также с нетерпением предвкушала данное собрание Клуба Таро, потому что её второе зелье Ученика было переварено гораздо быстрее, чем ожидалось. Все возможные опасности были полностью устранены ещё позавчера.

Деррик не стал медлить:

— Достопочтенный Мистер Шут, я скопировал несколько легенд о древних богах. — Затем он обратился к Висельнику: — Я также составил список основных монстров.

«Он действительно хороший ребёнок, не нуждающийся ни в чьём напоминании…» — Клейн, у которого был богатый урожай, взволнованно вздохнул.

«Серьёзно, он совсем ничему не научился… Мне не только легче получить выгоду, также снижается риск, что я могу упустить какие-либо ресурсы Города Серебра… Это проблема, требующая постоянной бдительности…» — Элджер едва заметно покачал головой.

Дневник Роселла и легенда о древних богах вскоре появились на ладони Клейна.

Он быстро просмотрел их и обнаружил, что две из шести страниц дневника уже встречались ему в прошлом. Например, одна из пожертвованных Мисс Справедливостью страниц была аналогична странице, которую Висельник передал в прошлом году.

«Это неизбежно, только если я в самом деле не научу их упрощённому китайскому…» — Клейн вздохнул и отложил эти две страницы дневника в сторону.

Остальные четыре страницы не содержали особо ценной информации. В основном всё относилось к периоду, когда Роселл отбросил свои идеалы и был одержим деньгами. Текст был заполнен такими предложениями, как “что я изобрёл сегодня”, “что я изобрету завтра”, “за сколько золотых монет это можно продать” или “сколько инвестиций я получил”. Это почти заставило Клейна потерять контроль над своим выражением лица, вызывая желание ударить этими страницами дневника по лицу Роселла.

В этот момент проницательная Одри обнаружила, что карта Тёмного Императора вновь лежит рядом с рукой Мистера Шута лицевой стороной вниз.

«Так она действительно была передана его последователю! Чтобы помочь тому выполнить задание? Хм… Или, возможно, что это новая Богохульная Карта, а не исходная!» — С интересом предположила Одри.

Пролистав страницы дневника, Клейн подавил желание сделать глубокий вдох, чтобы успокоить своё сердце. Он посмотрел на легенды о древних богах, предоставленные юным Солнцем.

Описание было довольно грубым. Восемь древних богов Второй Эпохи разделялись на три лагеря. Король Великанов Аурмир, Король Эльфов Сониатрим и Прародительница Вампиров Лилит были союзниками, сражавшимися против Дракона Воображения Анквельта, Прародителя Фениксов Греграса, Короля Мутировавших Квастира. Что же касается Дьявольского Монарха Фарбаути и Демонического Волка Уничтожения Флегреи, то именно они хотели ниспровергнуть весь порядок и развратить все живые существа.

В записях Города Серебра восемь древних богов описывались как жестокие, злые, беспощадные и ужасающие. Даже Прародительница Вампиров, Лилит, которая внешне выглядела самой нормальной и описывалась как Воплощение Красоты, имела отвратительную и свирепую сторону. Например, она могла бы проявиться в горе из плоти. Поверх неё росли всевозможные репродуктивные органы, извергающие густой чёрный туман и постоянно производящие всевозможных странных существ. Все, кто приближались к “Ней”, были охвачены желанием спариваться и размножаться, превращаясь в ходячий орган.

И все живые существа, которые видели эту сцену — кроме других древних богов — без исключения теряли разум или мутировали на месте, в то время как другие становились сумасшедшими. Летописи Города Серебра происходят из древних текстов Дворца Короля Гигантов. Ничего удивительного в таком содержании.

«Я не могу исключить возможность того, что это было сделано для дискредитации союзника… Данный аспект очень похож на потерю контроля Первозданной Луны, которой молятся Сангвины… Является ли это одной из особенностей тех людей, что следуют Пути Луны до конца?» — При этой мысли Клейн чуть не поднял голову, чтобы бросить взгляд на Эмлина Уайта.

В легендах Города Серебра Прародительница Вампиров, Лилит, действительно управляла алой луной. Пока “Она” хотела, “Она” могла заставить Кровавую Луну появляться каждый день в течение трёхсот шестидесяти пяти дней в году, позволяя негативной энергии буйствовать по земле и миру духов, чтобы взаимодействовать с реальностью в течение длительного периода времени и выпускать бесчисленных неописуемых монстров и злых духов.

«Это сила божества… Интересно, в чём разница между древними богами и нынешними истинными богами? Почему все они выглядят как злые боги… В легендах Сангвинов Лилит не такая. Один из этих источников лжёт? А может быть, на полпути произошла перемена — от того, что описывалось Городом Серебра, до того, что описывается в легендах Сангвинов?» — Клейн отвёл взгляд и обратил внимание на детали.

Он заставил бумагу в руках исчезнуть и слегка откинулся назад.

— Можете начинать.

Одри посмотрела на Эмлина Уайта своими блестящими глазами и сразу же сказала:

— Мистер Луна, у вас есть новости о плоде Древа Старейшин и крови Зеркального Дракона?

Эмлин кивнул подбородком и сказал:

— В общей сложности 750 фунтов. Просто заплати эту сумму, и они будут вашими. Это включает мою долю в 100 фунтов.

Одри совершенно не беспокоилась об общей цене и радостно ответила:

— Договорились! Надеюсь, сделка будет завершена сегодня или завтра.

Эмлин, который собирался заработать 100 фунтов, не мог отказать Мисс Справедливость в просьбе.

«Отлично!» — Одри опустила правую руку и несколько раз сжала её в кулак.

В этот момент Элджер повернул голову и посмотрел на Мистера Луну.

— Вы всё ещё хотите получить наследство того барона-Сангвина? 4500 фунтов — лучшая цена, которую мне удалось для вас получить.

На самом деле пират был готов отдать Черту за 3200 фунтов.

Лицо Эмлин дёрнулось.

«Если бы это были всего лишь 1000 фунтов, то я обязательно взял бы, но…» — Ответил он мысленно.

Хотя члены их семьи были довольно хорошими аптекарями и врачами со скромным годовым доходом и долгой жизнью, которые позволяли им сэкономить состояние, Эмлин не мог накопить денег с тех пор, как увлёкся куклами. Время от времени он покупал кукол на заказ.

Даже с учётом ещё неполученных 100 фунтов его личные сбережения не достигли даже 500 фунтов, из которых 150 фунтов были получены от детектива Шерлока Мориарти.

— Я… я подумаю об этом ещё раз, — С трудом проговорил Эмлин, внезапно почувствовав, что он должен найти какой-нибудь способ быстро заполучить деньги.

«Этот парень, Эмлин, буквально издаёт звуки бедности…» — Увидев эту сцену, Клейн радостно усмехнулся про себя.

Будучи другом Мистера Луны в реальности, Клейн слышал, как он упоминал, что за эти годы потратил более 7000 фунтов на кукол. Это заставило Клейна поразиться цене кукол и тому, насколько экстравагантен был Эмлин.

— Нет проблем, — Висельник больше не настаивал.

Он повернулся к Одри.

— Моя прекрасная леди, Ремесленник закончил работу и получил вполне себе неплохой мистический предмет. Он позволяет по-настоящему изменить свою внешность, а также даёт три Потусторонние способности — Контроль Пламени, Перенос Урона и Интуицию. Он улучшает равновесие и ловкость. Это серебряная маска, но она также может стать шляпой или серьгой; она может менять свой внешний вид, и вы можете дать ей название. Конечно, у неё есть и свои негативные эффекты. Когда вы наденете её, ваши эмоции усилятся, вам придётся научиться контролировать себя. Цена — 5500 фунтов. — В этот момент Висельник усмехнулся и сказал Миру, — Потусторонняя черта, которую вы предоставили, принесёт вам 4500 фунтов, работа Ремесленника стоила 1000 фунтов.

«4500 фунтов. Гораздо лучше, чем я ожидал, даже несмотря на 15% комиссионных, то есть те 675 фунтов, остающихся Мистеру Висельнику…» — Клейн немедленно проконтролировал Мира, чтобы тот кивнул в знак согласия:

— Нет проблем.

«Эмоции будут усиливаться? По словам Мисс Эскаланте, у меня будет возможность влиять на настроения и психические состояния других людей, когда я перейду к Психиатру. Я должна быть в состоянии сделать то же самое для себя… Да, этот недостаток — не проблема!» — Одри слегка кивнула.

— Я заплачу в течение двух дней после получения мистического предмета.

Чтобы не выдать тайну Клуба Таро, ей нужно подождать, пока она получит предмет, прежде чем она сможет потребовать денежное возмещение от своего отца.

— Конечно, — Висельник нисколько не беспокоился о надёжности Мисс Справедливость.

«Такая богатая…» — Эмлин и Форс одновременно почувствовали волнение.

«Фух…» — Клейн вздохнул с облегчением. Это означало, что в ближайшее время он получит более трёх тысяч фунтов.

«Спасибо, Мисс Справедливость!» — Он в мыслях нарисовал алую луну.

Глава 515 — Всеобщий урожай

Откровенно говоря, хотя Элджер предсказывал, что Мисс Справедливость не станет торговаться, и с учётом того, что мистический предмет действительно стоил около 5500 фунтов, он всё ещё испытывал сильное чувство дискомфорта. Создавалось впечатление, что, после всей проделанной ради совершения убийства тяжёлой работы, заработанная им сумма была для неё не более чем карманными деньгами.

«Мир предоставил 675 фунтов, а гонорар ремесленника составляет всего 600 фунтов. Полученная мною чистая прибыль составляет 400 фунтов… Я заработал в общей сложности 1075 фунтов в этой сделке, но Мир не прост. У него много Потусторонних Черт и формул зелий, и он участвует во множестве событий и в курсе относительно важной информации. Не стоит вступать с ним в конфликт из-за нескольких сотен фунтов. В противном случае я мог бы понизить цену его Потусторонней Черты до 4000 фунтов и ниже…» — Висельник мысленно вздохнул.

Пока Шут радовался перспективе получить 3825 фунтов, Деррик посмотрел на даму напротив него и серьёзно сказал:

— Мисс Маг, ваш желудочный мешок Пожирателя Духов у меня.

— Превосходно! — Форс вздохнула с облегчением. — Я заплачу 300 фунтов наличными Мистеру Висельнику.

Услышав это, Элджер тоже воспрянул духом. Он поспешно попросил у Шута, сидевшего в конце длинного бронзового стола, разрешение вызвать формулу зелья.

Несколько секунд спустя он написал формулу Солнечного Первосвященника на желтовато-коричневом пергаменте из козьей кожи, лежащем перед ним.

Последовательность 7 — Солнечный Первосвященник.
Основные ингредиенты: один гребень Рассветного Петуха, один плод Сияющего Дерева Духовного Контракта.
Дополнительные ингредиенты: 100мл крови рассветного петуха, 10 капель эфирного масла Солнца, 8 граммов порошка пальчатого цитрона и 5 граммов застывшей лавы.

Хотя Клейн намеренно не совал нос в формулу этого зелья, содержание, которое было создано благодаря ему, всё ещё отражалось в его сознании. Как только он пожелает использовать гадание во сне, чтобы вспомнить, он немедленно получит соответствующие знания.

«Действительно, быть посредником — очень выгодно!»

Деррик выжидающе принял листок пергамента, взглянув на него с облегчением и волнением.

Затем он вызвал список монстров, которые были найдены в окрестностях Города Серебра, позволив Висельнику выбрать Потусторонние ингредиенты, которые будут использованы для компенсации разницы в ценах.

Элджер спокойно и тщательно проверил список, получив точное представление о ситуации вокруг Города Серебра. После этого он выбрал три ингредиента, которые, как он знал, имели покупателей и хорошие цены.

«После этого я смогу продать их в течение двух дней, заработав около 1000 фунтов. Считая 300 фунтов от Мисс Маг и предыдущие 1075 фунтов, у меня наконец-то будет достаточно денег для глазных яблок Драконоглазого Морского Кондора…» — Чувствуя себя истощённым, Элджер повернул голову в сторону Форс:

— Мисс Маг, вы можете подготовить передачу глазных яблок Драконоглазого Морского Кондора.

В настоящее время у Висельника было при себе менее двадцати фунтов, и даже гонорар ремесленника, который он заплатил заранее, был взят взаймы благодаря его широкой сети контактов. Однако к концу сделки его денежные активы достигнут 2375 фунтов, что будет достаточно для покупки основного ингредиента за 2000 фунтов.

Форс подумала о потере, которую она понесла на прошлой неделе из-за Мистера Висельника, и ответила, чувствуя лёгкую обиду:

— Хорошо.

С её точки зрения, её конечная прибыль от этой сделки будет зависеть от её учителя, Дориана Грея. Она не заработала бы ничего сверх того, чем он был готов поделиться с ней.

В конце периода сделок Клейн стремился с помощью Мира приобрести Остатки Духовности Древних Призраков и пару Глаз Шестикрылой Горгульи. Что касается продажи или процесса превращения пузыря мурлока в мистический предмет, он временно не собирался делать это через Клуб Таро. Он хотел использовать его в качестве катализатора для расширения своих социальных связей и каналов получения ресурсов на море.

«После сегодняшнего собрания Клуба Таро Мисс Справедливость закончит собирать ингредиенты своего зелья Психиатра, и то же самое относится к зелью Мастера Уловок Мисс Мага… Теперь, когда у Солнца есть формула, он, наконец, может работать над седьмой Последовательностью. Он на один шаг приблизился к тому, чтобы предоставить мне способ устранить ментальное осквернение Потусторонней Черты… Мистер Висельник вот-вот получит один из основных ингредиентов Благословлённого Ветром, так что на его пути осталось лишь одно последнее препятствие, прежде чем он достигнет шестой Последовательности… Только Эмлин ещё не нашёл решения. Нет никакой надежды на то, что он продвинется в ближайшем будущем…» — Клейн огляделся и сказал со смешком:

— Продолжайте свободный обмен.

Одри собиралась сказать что-то по привычке, но, хорошенько подумав, почувствовала, что на этой неделе нет новостей, которыми можно было бы поделиться.

«Помимо многочисленных балов, на которых я присутствовала, и двух занятий по психологии, есть только дела, касающиеся моего возвращения в графство Восточного Честера. О них можно было бы рассказать, но в этом нет необходимости…» — Она поджала губы и промолчала.

Форс, которая всё ещё пребывала в усталом состоянии после новогодних каникул, была беззаботной. Она прокомментировала, чувствуя себя довольно виноватой:

— Атмосфера в Баклунде по-прежнему такая же напряжённая. Не ввязывайтесь ни во что, только если вы не официальный Потусторонний.

«В самом деле?» — Эмлин, у которого в это время всё было хорошо, с сомнением нахмурился.

Будучи вампиром, ведущим обычный образ жизни, он не мог испытывать боль от того, что все собрания Потусторонних прекратились.

Висельник кивнул и на некоторое время задумался. Затем он сказал Солнцу:

— Не будьте беспечны. Прежде чем проводить ритуал жертвоприношения, лучше всего, если вы подтвердите, что Глава Старейшин, возглавлявший исследовательскую группу, не находится в Городе Серебра или занят другими делами.

— Мистер Висельник, вы хотите сказать, что Глава Старейшин мог заметить повторяющийся цикл судьбы? — удивлённо спросил Деррик.

Висельник торжественно ответил:

— Такую возможность нельзя исключать. Однако я не могу быть уверен, так как я недостаточно знаю о Городе Серебра.

Сказав это, он спрятал улыбку и изобразил серьёзное выражение лица.

Деррик сказал с огорчением:

— Есть много вещей, в которых я тоже не уверен…

Элджер мысленно вздохнул, избавляясь от эмоций разочарования.

— Короче говоря, осторожность и внимательность позволят вам жить дольше.

— Спасибо за предупреждение, — Искренне сказал Солнце.

Висельник отвёл взгляд и сказал с улыбкой:

— В последнее время море было относительно спокойным.

«Нет, это только ты так думаешь…» — Клейн молча возразил, управляя Миром, чтобы тот сказал хриплым голосом:

— Я тут кое-что случайно услышал про море. — Не дожидаясь вопроса Висельника, он посмотрел на Справедливость и Мага. — Леди, не могли бы вы купить мне радиоприёмник?

— Я… могу попробовать, — Форс согласилась, не обратив на это особого внимания.

Так как Одри собиралась покинуть Баклунд, он смогла только сказать:

— Извините, но я не смогу вам помочь с этим.

После обсуждения касательно этой сделки Мир прочистил горло и сказал:

— Этот вопрос имеет кое-какое отношение к Церкви Бурь.

«Что-то связанное с Церковью? Почему мне ничего не сообщали? Разве такое не должно передаваться людям моего уровня?» — Висельник нахмурился и терпеливо ждал, когда Мир объяснит подробнее.

Мир изначально хотел окинуть Висельника дразнящим взглядом, но из-за сложности этого действия он мог только с сожалением сдаться. С тяжёлым и хриплым смехом он сказал:

— В гавани Банси возродился старый обычай. Некоторые из жителей стали еретиками, и даже епископ Церкви Бурь был осквернён. Я слышал, что проблема была решена, но погибло довольно много людей.

«Гавань Банси…» — Элджер вспомнил ситуацию в этом районе и объяснил Мисс Справедливость и другим, кто был в замешательстве:

— Там есть обычай жертвоприношения живых злому духу, называемому Богом Погоды. За океаном, на Южном Континенте, существует довольно много таких злых духов. На первый взгляд кажется, что все они были уничтожены, но на самом деле они продолжают жить в странном состоянии. Многие люди внезапно умерли в тех местах. Хе-хе, не обязательно из-за болезни. Если у вас, ребята, есть похожие планы путешествий или приключений, не будьте беспечны.

Элджер попытался описать то, что произошло в бухте Банси, как несчастный случай, который был в пределах понимания.

Внезапно он услышал довольно глубокий смех.

Этот смех донёсся с конца длинного испещрённого стола!

«Мистер Шут…» — Висельник внезапно повернул голову.

«Мистер Шут! Гавань Банси не так проста, как кажется!» — Одри сразу же посмотрела на Мистера Шута, который сидел прямо на своём стуле с высокой спинкой.

Заметив озадаченные, любопытные или возбуждённые взгляды, Клейн неторопливо смеялся, добавляя оттенок ностальгии в свой голос.

— Это напомнило мне о Короле Ангелов.

«Король Ангелов! В деле гавани Банси замешан Король Ангелов!» — Глаза Одри расширились в ожидании того, что Мистер Шут скажет дальше.

«Король Ангелов…» — Форс глубоко вздохнула, выражение её лица было несколько горьким.

«Почему всё, о чём мы говорим в клубе Таро, — это нисхождение Истинного Создателя, пробуждение Первозданной Демонессы и повторное появление Короля Ангелов? Я всего лишь на девятой Последовательности!» — Ей хотелось посмотреть на небо и вздохнуть.

Эмлин, с другой стороны, испытал непонятное чувство возбуждения, найдя ещё одну причину, по которой Прародительница заставила его помолиться Шуту.

«Как и ожидалось, это собрание мессий в рамках подготовки к апокалипсису. Мы — избранные, которые постепенно будут сталкиваться со злыми существами, такими как Король Ангелов, Первозданная Демонесса, Истинный Создатель и другими!» — у Эмлина возникло желание немедленно согласиться на сделку, предложенную Висельником, но тот факт, что у него не было денег, безжалостно подавил эту фантазию в его голове.

«Какой это будет Король Ангелов?» — Деррик в редких случаях присоединялся к разговору с Мисс Справедливость и остальными.

«Король Ангелов… Какую тайну скрывает гавань Банси?» — Элджер напряжённо ждал ответа.

Видя, что Мистер Шут не планирует продолжать, Одри не могла не спросить:

— Достопочтенный Мистер Шут, какой это Король Ангелов?

Клейн откинулся на спинку стула, усмехнулся и сказал:

— Медичи, который основал Розу Искупления. “Его” потомки живут в Бинси.

«Роза Искупления! Король Ангелов, связанный с Истинным Создателем?» — Одри не ожидала, что дело будет многослойным, причём каждый слой окажется серьёзнее предыдущего. Она подсознательно спросила:

— Бинси?

— Это старое название Банси, — Тихо ответил Элджер, сжимая руки в кулаки.

Он больше не мог представить себе правду, стоящую за этим делом. Он знал только, что непредвиденное событие в гавани Банси, возможно, ещё не закончилось. Опасность, которая могла настигнуть людей, по-прежнему таилась в тени!

Он мало что знал о понятии “Роза Искупления”, осознавая только, что она имеет какое-то отношение к храму Истинного Создателя и Ангелу Судьбы Уроборосу. Он не смог точно утверждать, что она из себя представляет.

«Короче говоря, уровень этого вопроса выходит за рамки моего воображения!» — Элджер посмотрел в конец длинного, испещрённого пятнами стола, и внезапно у него мелькнула мысль, что Мистер Шут действительно знал восемь Королей Ангелов и что ему известно много секретов.

В этот момент он кое о чём подумал.

«Только на прошлой неделе на собрании Мисс Справедливость спросила о других Королях Ангелов, и Мистер Шут ответил, что мы пересечёмся с ними в будущем. И всего через неделю мы действительно повстречали нового Короля Ангелов!»

«Мистер Шут предвидел это!» — Зрачки Элджера сузились, когда он в страхе опустил взгляд.

Глава 516 — Догадка Висельника

В голове у потрясённого Элджера всплыло ещё одно сомнение.

«Если Мистер Шут предвидел это, то почему упомянул, что события в гавани Банси связаны с Розой Искупления и Королём Ангелов Медичи?»

«Это было сказано нам нарочно?»

«Надеется ли “Он” разобраться с этими делами через нас?»

«Цель — Король Ангелов Медичи? Нет, скорее Истинный Создатель!»

«Мистер Шут и раньше неоднократно срывал планы Истинного Создателя, так что этот раз не должен быть исключением… Термин “Роза Искупления” появился в заброшенном храме Истинного Создателя, и она была основана Королём Ангелов Медичи и Уроборосом. Ясно, что они имеют глубокую связь с Истинным Создателем.»

«В гавани Банси есть лишь наша Церковь Бурь, так что на самом деле человеком, которого Мистер Шут действительно хочет проинформировать, являюсь я?»

Элджер смутно кое-что понял.

Затем он остро осознал ещё одну проблему.

«В последний раз, когда Мир упомянул о том, что в Баклунде должно произойти нечто грандиозное, Мистер Шут немедленно подтвердил это. И позже произошли события, включающие пробуждение Первозданной Демонессы и пришествие Истинного Создателя. На этот раз аномалия в гавани Банси также была удостоена вниманием Мистера Шута. Он раскрыл секрет о древнем Бинси и поднял тему Розы Искупления и Короля Ангелов перед всеми членами Клуба Таро… Не слишком ли это совпадение?»

«Да, новости, сообщаемые Миром ранее, имели отношение к Баклунду, и это первый случай, когда речь идёт о море. Кроме того, Мистер Шут упомянул на прошлой неделе, что его последователь был вынужден покинуть Баклунд из-за Великого Смога. Идеально сходится.»

«Получается, в действительности Мир является последователем Мистера Шута? Нет, он должен быть представителем всех его последователей в Клубе Таро. Он должен делать то, что для Мистер Шута считается неудобным. Конечно, с помощью этого собрания последователи будет также торговать товарами и знаниями для собственного продвижения. Это также можно считать одной из форм заботы Мистера Шута.»

«Если хорошенько подумать, эта теория, вероятно, верна. По крайней мере, Мир никогда не собирал страницы дневника Роселла в обмен на знания или сведения от Мистера Шута. Как его последователь, это его долг, поэтому он, вероятно, предавал их в частном порядке!»

«Из этого вывода следует, что некоторые преднамеренные вопросы или противоречия со стороны Мира призваны скрыть его личность как последователя. Это сходится с его опытным, умелым и хитрым характером.»

«В дополнение к тайной попытке пробудиться и медленно ослабить печать, Мистер Шут держит собрания Клуба Таро чтобы также использовать нас и вмешиваться в определённые события. Это видно по составу членов — высокопоставленная знать, Потусторонний на уровне епископа Церкви, выживший на Покинутой Богами Земле, ученик семьи Авраам, взрослый вампир. Каждый из нас представляет фракцию, определённый круг или канал ресурсов.»

Множество мыслей промелькнуло в голове Элджера. Он не только не был подавлен собственными догадками, но и был взволнован. Для него неизвестная цель Мистера Шута была самой устрашающей. Если бы он изначально знал, чего тот хочет, то это позволило бы ему эффективно избегать любых рисков и самосовершенствоваться.

«Пока Шут хочет использовать нас для каких-то дел, он определённо будет предоставлять нам некоторую выгоду. Это именно то, на что я надеялся… Иначе я не знаю, когда смогу получить шанс стать полубогом… Хе-хе, Мир, ты определённо не ожидал, что я разгадаю твою маскировку…» — Страх Элджера улёгся, и он начал думать о том, как использовать информацию о гавани Банси.

Он не мог сообщить об этом просто так, это вызвало бы подозрения. Ему нужно терпеливо ждать возможности, чтобы начальство оценило его и вознаградило, а он не оказался под наблюдением.

Одри могла сказать, что голова Мистера Висельника активно работала, но она и представить не могла, что он придумает так много предположений за такой короткий промежуток времени.

И из слов Мистера Шута она, к своей радости, узнала, что Роза Искупления — это тайная организация, созданная несколькими Королями Ангелов, которая также была связана с Истинным Создателем.

В то же время она смутно ощутила странность Мира. Она поняла, что этот член организации, которого было труднее всего прочесть, всегда был вовлечён в важные дела и всегда мог получить важную информацию. Кроме того, он постоянно добывал формулы, ингредиенты и Потусторонние Черты, как будто мог успешно поймать Потустороннего в течение одной—двух недель!

«Он покинул Баклунд и направился в море? Или это слух, услышанный им в Баклунде? Должна ли я сообщить эту информацию Церкви? Ну, у Мистера Висельника тесные отношения с Церковью Бурь, так что это лучше сделать ему, и проблем не будет…» — Одри подавила мысль о том, чтобы начать расспрашивать, и только с любопытством спросила:

— Достопочтенный Мистер Шут, какой титул у Короля Ангелов Медичи? Или лучше сказать, каков “Его” Путь?

Клейн откинулся на спинку стула и сказал с глубоким смешком:

— Красный Жрец.

«Красный Жрец? Что это за Путь? Очень похоже на Тёмного Императора. Может быть, это ещё одно название нулевой Последовательности?» — С волнением и радостью подумала Одри.

«Красный Жрец…» — Деррик тихо пробормотал эти слова, понимая, что в истории Города Серебра нет соответствующей записи.

«Может быть, я недостаточно читал, и у меня есть только общее образование…» — С сожалением подумал он.

Форс и Эмлин слушали так, словно им рассказывали сказку, и подобная информация интересовала их в равной степени.

«Единственная проблема в том, что я не могу похвастаться этим или написать об этом в своих романах!» — Форс почувствовала укол сожаления.

«Мистер Висельник, скорее всего, доложит об этом своему начальству. Будем надеяться, что он не будет слишком долго это откладывать… С его проницательностью он, возможно, уже выяснил некоторые проблемы, касающиеся Мира, и понял отношения между “ним” и Шутом. К счастью, я уже давным-давно намеренно превратил Мира в Шерлока Мориарти, присвоив ему личность последователя. Мистер Висельник в лучшем случае дойдёт только до этого, не в силах представить себе, что Мир на самом деле является пустышкой…» — Клейн поднял руку к подбородку, улыбнулся и сказал:

— Продолжайте.

Видя, что Мистер Шут не продолжает эту тему, Эмлин, освободившийся от своих эмоций в качестве спасителя, начал сталкиваться с трудными проблемами реальности.

А именно со своим безденежьем!

Как бы то ни было, он никогда не думал о продаже своих кукол. Он только сказал себе, что в будущем ему нужно быть экономным. Только через полгода или даже через год он сможет купить себе новую куклу или новый комплект одежды для кукол, которые у него уже были.

Единственным способом заработать деньги, который он придумал, было продать некоторые зелья, имеющие чудотворный эффект. Но это могло легко принести скрытую членам опасность его клана в Баклунде.

«Это план Прародительницы. Логически говоря, Лорд Ниббс должен был оказать мне помощь, но Мистер Шут хочет, чтобы я держал это в секрете, чтобы я был тайным спасителем, обременённым ответственностью. Я не собираюсь разоблачаться по собственному желанию…» — Подумав несколько секунд, Эмлин выпрямился, откашлялся и сказал:

— У меня вопрос. Такое вот дело. Предположим, существует некоторая могущественная личность, которая дала вам задание расследовать кое-что. Несмотря на то, что вы успешно получили информацию, вы не можете сообщить о ней по определённым причинам. Тогда как вы можете продолжать получать поддержку от этой могущественной личности?

Сказав это, Эмлин вдруг почувствовал, что такие действия несколько постыдны.

«Теперь я похож на предателя и шпиона… Нет, я делаю это ради существования Сангвинов. Для этого я должен отказаться от своей репутации и нести бремя непонимания. Когда всё закончится и правда раскроется, они будут тронуты моей самоотверженностью…» — Эмлин быстро успокоил себя.

В этот момент Одри, Форс и Деррик посмотрели на Элджера. В их глазах Мистер Висельник был самым опытным и лучшим учителем в таких делах.

Клейн тоже так думал.

Элджер взглянул на Луну и усмехнулся.

— Это просто, но вы должны пойти на некоторый риск.

Эмлин подсознательно попытался отрицать:

— Это было не про меня!

Висельник ответил со смешком:

— Предположим, что это про вас. — Он продолжил. — Вы постепенно будете демонстрировать определённый уровень странностей в вашей повседневной жизни, позволяя этой могущественной личности видеть, что у вас есть проблема. У неё будет два варианта. Первый из них — допросить вас напрямую, но так в конечном итоге будет очень легко потерять следы улик. Второй — непреднамеренно предоставить вам помощь, чтобы вы могли провести более тщательное расследование, а затем послать людей следить за вами. Думаю, что второй вариант наиболее вероятен. Риск, на который вы должны пойти, заключается в том, что вам, находясь под наблюдением, придётся стараться не раскрыть информацию, которую вы хотите утаить.

«Это сработает? На самом деле, я тоже не хочу быть разоблачённым. Во время каждого собрания Клуба Таро я буду находиться в Церкви Урожая, что со стороны выглядит нормально. Что касается жертвоприношения предметов и одаривания, то это можно дать увидеть Лорду Ниббсу и другим. Благодаря этому они смогут догадаться, что у меня образовалась какая-то связь с Мистером Шутом, но они не смогут даже представить себе, что я уже присоединился к тайному собранию… Очень хорошо, пока я изучаю историю, я возьму на себя инициативу спросить барона Вэйманди о Городе Серебра!» — Глаза Эмлина загорелись, когда у него появилась идея.

Потом он кое над чем поразмыслил и повернулся к Висельнику.

— Кажется на прошлой неделе вы не спрашивали, как заставить всех на корабле в один момент уснуть? Это очень просто, я могу снабдить вас магическим анестезирующим газом, который быстро распространяется и не имеет какого-либо раздражающих запаха. Человек потеряет сознание, как только вдохнёт его. Конечно, будет лучше всего, если вы выберете безветренную ночь. Также лучше, чтобы цели не могли чувствовать опасность, и их телосложение не должно быть слишком крепким. Потусторонние, которые хорошо известны своим улучшенным телосложением уже на девятой Последовательности, являются пределом. Газ может вызвать глубокий сон, который продлится более трёх часов. После этого эффект будет постепенно спадать. Сто фунтов за банку и ещё тридцать фунтов для меня.

Висельник подумал о матросах корабля-призрака и не стал торговаться.

— Хорошо.

Он хотел воздвигнуть некий образ перед Луной, чтобы подготовиться к предстоящей большой сделке. Он думал о том, чтобы использовать шарм Сна, но при его использовании нужно было произносить заклинание. Это могло заставить матросов заметить неладное и потом что-то заподозрить.

В конце свободного обмена Клейн постучал пальцем по поверхности длинного испещрённого стола и неторопливо сказал с улыбкой:

— Уже предвижу, что на следующей неделе все представят себя в новом обличье. Давайте закончим на этом сегодняшнее собрание.

— Благодарю вас за ваше благословение, — Одри встала первой. Она откланялась, выразив свою благодарность.

Когда Мистер Шут произнёс эти слова, она почувствовала себя увереннее, готовясь принять зелье Психиатра.

Пока Маг и остальные повторяли одни и те же слова, одна фигура за другой исчезала из дворца. Пространство над серым туманом вернулось к своей вечной тишине.

Глава 517 — Город Щедрости

Баклунд, район Шервуд.

Когда алое сияние покинуло её глаза, Форс увидела знакомый стол и открытую тетрадь, в которую она записывала свои мысли во время вдохновения.

Для неё такой опыт уже не был чем-то новым, но он всё ещё вызывал благоговение в глубине её сердца.

Это была сила, не принадлежащая людям. То, на что даже полубоги неспособны!

«Я получу желудочный мешок Пожирателя Духов через два дня. Моё зелье Ученика уже переварено… Наконец-то я стану Мастером Уловок. Интересно, какие Потусторонние способности я получу… Если я буду продвигаться своими собственными способностями, учитель, безусловно, придаст мне большее значение. Помимо формул зелий, возможно, в будущем меня снабдят какими-нибудь Потусторонними ингредиентами… Как же я с нетерпением этого жду. Я даже не знаю соответствующих названий шестой и пятой Последовательности. Я знаю только, что седьмая Последовательность — Астролог. После того, как стану Мастером Уловок, немедленно напишу учителю…» — Форс чувствовала, что она была на шаг ближе к избавлению от проклятия полной луны.

В этот момент она услышала звук приближающихся торопливых шагов. Затем хлопнула дверь.

«Сио снова ушла. Она так занята» — Форс молча вздохнула. — «Если бы не долг в 400 фунтов, который она задолжала виконту Глейнту, мы бы, наверное, сейчас отдыхали в заливе Дези.»

После долгого периода напряжённой работы и благодаря увеличению её силы, некоторые задачи, которые ранее были для неё невозможны, стали простыми. Более того, время от времени Сио получала небольшие задания, за которые хорошо платил человек в золотой маске. Сио уже увеличила свои сбережения со 110 фунтов до 320 фунтов. Нужно было ещё только 80 фунтов, чтобы погасить долг.

«На самом деле, я могла бы дать ей 80 фунтов, но, к сожалению, хоть у неё и небольшой рост, её гордость всё ещё велика…» — Форс перевела свои мысли в другое русло и подумала о деле, которое Мистер Мир доверил ей.

Как врач и писатель, она мало что знала о радиоприёмниках и вообще обо всём из области техники. Обычно, читая газеты, она не обращала внимания на такого рода информацию, поэтому не знала, где можно купить такой приёмник, какой нужен Миру.

«Универмаг? В нём, вероятно, такое не продаётся… Ах да, Авиль пишет научную фантастику, так что он должен много знать о таких вещах» — Форс быстро нашла подходящего человека для консультации.

Однако у неё тут же возникла новая проблема.

«Навестить его прямо сейчас или написать письмо с просьбой?»

Взглянув на кресло, покрытое толстым мягким одеялом, и вдыхая исходящий из комнаты аромат кофе и табака, она почувствовала, как тепло медленно разливается по её телу. Мотивация покинуть дом мало-помалу растворялась.

«Я не знакома с ним, поэтому не должна опрометчиво наносить ему визит» — Она с ворчанием села и развернула листок бумаги.

…

В доме Бергов в Городе Серебра.

Деррик открыл глаза и проснулся от притворного сна.

Согласно его первоначальному плану, он немедленно провёл бы ритуал жертвоприношения, чтобы отправить желудочный мешок Пожирателя Духов. Однако слова Висельника напомнили ему быть осторожнее и наблюдательнее.

«Ух… Сначала я соберу ингредиенты, необходимые Мистеру Висельнику, а потом совершу ритуал жертвоприношения…» — Деррик помолчал несколько секунд, потом прикрепил к телу свой Топор Бурь и направился к шпилю.

Не спеша завершать сделку, он сначала решил взглянуть на предметы, на которые он мог обменять очки заслуг. Для этого он планировал пойти на подземный рынок, как только молнии в небе утихнут.

Деррик поднялся на третий этаж и направился прямо к отделу библиотеки, который был полон мифологией и древней классикой. Он жаждал найти ещё неизвестную ему ценную информацию.

Внезапно он увидел твёрдую пожелтевшую книгу, где на обложке было написано: “Дворец Короля Гигантов — Книга Блэкрока, Рукописное Издание”.

«Это записи, полученные из Дворца Короля Гигантов? Интересно, есть ли здесь что-нибудь связанное с Королями Ангелов…» — Деррик потянулся за книгой, вытащил её и увидел, что её переплёт был сделан из коричневой шкуры монстра.

В это время на верхнем этаже библиотеки стоял Колин Илиад, одетый в светлую льняную рубашку и коричневый сюртук.

Его растрёпанные седые волосы развевались на ветру из окна, а в бледно-голубых глазах читалась глубина и сдержанность…

…

Среда, 12 января. 5:40 вечера.

Небо было тёмным и облачным, а высокие синие волны катились по морской глади.

Белый Агат качался вверх-вниз в этом шторме, как игрушка в ладони великана.

— Это море. Независимо от того, насколько ты силён, пред морем ты всегда кажешься незначительным, — Даниц стоял у окна и наслаждался пейзажем снаружи. — К счастью, мы почти в Городе Щедрости.

С того момента, как они покинули гавань Банси, путешествие Белого Агата проходило гладко. С помощью ветра он достиг стабильной скорости в 15 узлов. Поэтому, несмотря на то что они прибыли в порт Тианы немного позже запланированного, путь был завершён на половину дня раньше.

Короче говоря, Белый Агат, который должен был прибыть в Город Щедрости утром 13-го, прибыл вечером 12-го.

Услышав комментарий Даница, Клейн просто взглянул на него, затем отвернулся и продолжил своё созерцание.

Чем больше он играл роль Германа Воробья и чем больше ему приходилось заставлять себя вести себя в соответствии с его личностью, тем глубже он осознавал, что он сам за человек. Сталкиваясь с различными ситуациями, он понял, что выбор, который он действительно хотел сделать, отличался от выбора Германа Воробья.

Например, он отвечал бы Даницу, лениво болтая с ним о морской погоде и о бедствиях, вызванных этими ужасными штормами. Но Герман Воробей не стал бы. Он должен быть холодным и сдержанным.

«Чем больше таких различий, тем больше я узнаю себя» — Клейн мысленно вздохнул.

Это было то, чего он не испытывал, когда действовал под именем частного детектива Шерлока Мориарти. Тогда ему не нужно было скрывать свою личность, он просто был самим собой.

«Я чувствую, что немного усваиваю зелье… Однако у Германа Воробья есть черты, похожие на мои. По крайней мере, решение войти в гавань Банси, чтобы спасти остальных, было также частично моим собственным. Конечно, можно ещё было бы сказать, что я смешивал черты разных личностей. Под вежливостью и безумием Германа Воробья скрывается доброе, смелое и сострадательное сердце, которое ценит отношения. Хе-хе, я не могу похвастаться собой. Если бы я знал раньше, что Банси это Бинси, я бы, скорее всего, побоялся… Но необязательно. По крайней мере, предсказанная опасность находилась в приемлемом диапазоне…» — Раздумывая, Клейн подвёл итог своему самоуничижению.

Теперь он был более осведомлён о проблеме; хотя игра роли чисто вымышленного человека могла помочь ему усвоить зелье, ему нужно было заменить существующую личность, чтобы ускорить и улучшить свой прогресс. Ему нужно было получить признание людей, связанных личными отношениями с другим человеком, почувствовать соответствующие эмоции — радость, гнев, печаль. Погрузиться в них, но не стать одержимым ими.

«Стать кем угодно, но в конце концов быть самим собой? И получить отклик от окружающих людей?» — Клейн смотрел на бледно-жёлтый ковёр, его мысли лихорадочно метались.

Увидев, что Герман Воробей молчит, Даниц беспомощно развёл руками, чувствуя, как ему становится скучно.

«Этот сумасшедший парень довольно-таки неплохой, за исключением того, что заставляет меня делать работу слуги. И ещё, он не любит говорить. Его огораживает коммуникационный барьер. Если так пойдёт дальше, я точно сойду с ума… К счастью, я наконец-то в Баяме. Наконец-то я возможно стану свободным!» — Даниц чувствовал, что с таким молчаливым собеседником рано или поздно у него выработается привычка разговаривать с самим собой.

Через мгновение он увидел как Герман Воробей поднял на него глаза, улыбнулся и сказал:

— Ты можешь рассказать мне о местах связи пиратов в Баяме.

«…Дерьмо! Было бы лучше, если бы ты ничего не говорил!» — Лицо Даница исказилось.

♫ Уууу!

В 6.15 вечера, незадолго до начала шторма, Белый Агат плавно причалил и прибыл в столицу архипелага Рорстед, Баям, Город Щедрости.

Он был также известен как Архипелаг Специй и являлся родиной множества экзотических приправ, а плантации подобных продукции были опорой экономики.

Остров Голубых Гор, где находился Баям, занимал более половины в основном покрытого лесом архипелага. На нём было золото, серебро, медь, уголь, железо и другие полезные ископаемые, а также обильное разнообразие фруктов из-за особенно плодородной земли. По этим причинам первая партия колонистов назвала построенный ими приморский город Городом Щедрости. Они верили, что это обещанная богами земля сокровищ, по которой течёт молоко с мёдом.

Клейн взял свой чемодан, который упаковал Даниц, и вышел из комнаты 312 в коридор, ведущий на палубу.

Без всяких происшествий он встретился с семьёй Донны, Клевесом и другими.

Брат и сестра всё ещё немного побаивались Клейна после того, что он им показал. Они прятались за спинами своих родителей с телохранителями и не осмеливались заговорить, при этом выглядя как сдувшиеся воздушные шарики.

Клейн слегка кивнул в знак приветствия.

В этот момент Урди Бранч на секунду заколебался, а затем сделал полшага вперёд.

— Мистер Воробей, вы останетесь в Баяме? Если я захочу нанять… Нет, попросить вас о помощи, как я могу с вами связаться?

«Он действительно бизнесмен с духом авантюриста. Даже если он боится, он всё равно хочет подружиться с кем-то имеющим Потусторонние силы…» — Клейн на мгновение задумался.

— Какие здесь продаются газеты?

— “Утренние Сводки Сони” и “Репортаж Новостей” популярны на архипелаге, — Урди ответил, не задумываясь.

— Три дня подряд размещайте в “Утренние Сводки Сони” объявление с предложением купить особого Дамирского вяленого мяса и оставьте адрес. Я смогу найти вас. А если я не появлюсь через три дня, то это будет означать, что я снова в море.

— Хорошо, — Выдохнул Урди и улыбнулся.

Клевес и остальные ещё раз выразили свою благодарность и по порядку покинули каюту.

Заметив в поле зрения сходню, Донна вдруг замедлила свой ход и отступила на шаг назад к Клейну. Подняв лицо, она закусила губу.

— Дядя Воробей, е-если такая сила обязательно приносит опасность и безумие, то почему вы выбрали иметь её?

Она долго думала над этим вопросом, прежде чем, наконец, набралась смелости задать его.

Клейн был поражён и инстинктивно изобразил улыбку.

— Ради моей мечты. И… — Затем он понизил голос и произнёс два слова, — Чтобы защитить.

«Защитить…» — Донна пробормотала это слово слегка потерянным голосом, ускорила шаг и догнала родителей.

Увидев, как семья Бранч покидает Белый Агат, Клейн отвёл взгляд и сказал Даницу:

— Ты свободен.

«Э?» — На мгновение Даниц растерялся.

Глава 518 — На грани смерти

Не сказав больше ни слова и даже не взглянув на Даница, Клейн надвинул цилиндр и понёс свой чемодан вниз по сходне.

«Ты действительно собираешься меня отпустить?» — Даниц Пылающий стоял на палубе, его лицо выражало подозрение.

Хотя он ожидал такого исхода, так как в гавани Дамир Герман Воробей уже отпускал его, он всё ещё не мог в это поверить. Он чувствовал, что всё произошло слишком легко и просто.

«Как бы то ни было, я стою 3000 фунтов. Нет, это награда, предложенная только королевством Лоэн! Разве этот безумец, Герман Воробей, не авантюрист? Как он может расстаться с мешком золота, лежащим перед ним? Это непостижимо… Хех, это правда, что нормальные люди не могут понять образ мыслей сумасшедших…» — Даниц постепенно пришёл в себя. С багажом в руке он осторожно спустился по сходне и ступил на бетонную площадку причала.

Он выпрямился, поднял голову и взглянул на спину Германа Воробья. Даниц понял, что тот на самом деле не собирается поворачивать назад, а идёт по дороге прямо на Прибрежную улицу.

Пират не медлил ни секунды. Он тотчас же развернулся и поспешил по другой дороге, время от времени меняя направление, петляя и оглядываясь назад, чтобы убедиться, что за ним не следят.

Вскоре он добрался до ряда домов рядом со складом на пристани.

«Герман Воробей действительно не использовал меня в качестве приманки…» — После тройной проверки Даниц в конечном счёте полностью расслабился.

В этот момент он наконец-то почувствовал себя свободным. Над таким достойным боцманом Пиратского Адмирала, как он, больше не будут издеваться, и с ним не будут обращаться как со слугой!

«Я уже могу предвидеть, что завтрашний день будет несравненно прекрасен. Появятся люди, которые будут наперебой льстить мне, желая стать моими слугами!» — Даниц радостно простучал пароль в дверь: три длинных и три коротких ритмичных удара.

«Хе-хе, Герман Воробей попросил рассказать ему о пиратских пунктах связи в Баяме. Я, очевидно, сказал ему только о тех, с которыми у нас были не очень хорошие отношения. Он никак не мог догадаться, что наш пункт связи с Золотой Мечтой находится прямо в доке…» — Даниц поковырял в носу и вдохнул свежий морской бриз, свидетельствующий о надвигающимся дожде.

Баям был ключевым местом расположения колоний Королевства Лоэн в море Сони. Он был одним из крупнейших городов в регионе. В нём было много могущественных официальных Потусторонних, и какими бы свирепыми ни были пираты, они не осмеливались открыто показываться здесь. Большую часть времени им приходилось полагаться на местные банды или людей со связями, чтобы сбыть добычу и купить всё необходимое.

Конечно, это не означало, что они не прибудут в Баям. Здешний Красный Театр был самым знаменитым борделем в окрестных морях, и в его посещали бесчисленные пираты, поддерживая это знаменитое место. Даже если время от времени одного или двух из них ловили, это не мешало им мчаться туда.

В дополнение к торговле специями индустрия публичных домов была ещё одной важной опорой архипелага Рорстед. Помимо Красного Театра, здесь повсюду было много больших или маленьких, публичных или скрытых борделей. Они со всей энергичностью удовлетворяли желания моряков. Что касается женщин пиратов, то им не нужно было беспокоиться об этой проблеме. Пока они хотели, они всегда могли быть удовлетворены. В конце концов, спрос был больше, чем предложение. В море, где господствовала вера в Повелителя Бурь, всегда было мало женщин.

Точно так же здесь довольно часто происходила подпольная торговля, связанная с Потусторонними ингредиентами и мистицизмом, и существовало множество кругов.

«Эти небольшие порты всё равно лучше. Нам вообще не нужно бояться, что нас обнаружат, и мы можем просто открыто сидеть в баре, вступать в споры с авантюристами и даже сражаться с ними. До тех пор, пока мы не создадим никаких проблем или не станем причиной чьих-либо смертей, местные официальные Потусторонние будут закрывать глаза. Хех, если они хотят вмешаться, то с их силой им, как правило, приходится идти на огромный риск…» — С насмешкой подумал Даниц.

В этот момент он услышал шаги и увидел, как со скрипом открылась дверь. В поле его зрения появилось знакомое лицо.

— Старик, ты что, сегодня не пил? — Даниц улыбнулся и поздоровался.

В дверях стоял один из связных Золотой Мечты архипелага Рорстед, старик Ринн.

Старый Ринн дважды кашлянул и уступил дорогу.

Даниц шагнул в тёмную комнату, его нос внезапно дёрнулся.

Он уловил нотки вина “Ланти Пруф”.

«Нет, старик Ринн любит пить Баямский Чёрный Рэнд местного производства!» — Когда эта мысль промелькнула у него в голове, Даниц пришёл в ужас.

Сразу же после этого он увидел, как мужчина, стоявший к нему спиной, поднялся на ноги. Он был высоким, темноволосым и мускулистым, а его волосы были завиты, словно кудри.

«Стальной Мавети!» — Зрачки Даница резко сузились.

Это был второй помощник Адмирала Крови, великий пират с наградой в 6000 фунтов!

…

Дул морской бриз, раскачивая тонкие, жёсткие листья на деревьях.

Клейн шёл по Прибрежной улице с обычной скоростью. Люди же вокруг, напротив, спешили и шли быстро.

Его духовная интуиция подсказывала ему, что пройдёт некоторое время, прежде чем начнётся шторм, и что он успеет найти гостиницу.

♫ Шуууу

Шум ветра становился всё громче и громче. Ветви деревьев опали на землю, и на улице осталось не так много людей.

Клейн уже собирался свернуть в другой переулок, когда услышал звук торопливого, но беспорядочного бега.

♫ Топ! ♫ Топ! ♫ Топ!

Даниц бежал, используя все свои силы, но улица перед ним начинала шататься.

Он испытывал сильную боль от раны, чувствуя, что его жизненные силы быстро иссякают. Его Духовное Тело частично покинуло его, приближаясь к легендарному Подземному Миру. Что касается окружающих звуков, он мог лишь смутно слышать их, и всё, что было в поле его зрения, выглядело словно ненастоящие.

Если бы не Теневой Плащ, нападение из засады убило бы его. Но даже в таком случае он всё ещё был тяжело ранен и мог пасть мёртвым на улице в любой момент.

Он заставлял себя бежать в сторону Прибрежной улицы из-за своего желания предупредить капитана, что их пункт связи был уничтожен Адмиралом Крови, а также проблеска надежды, принесённым этим сумасшедшим, но могущественным типом.

«Будь он на моём месте, то определённо смог бы вырваться из рук приспешников Стального Мавети…» — Даниц начал пошатываться, и его тело постепенно холодело.

Как раз в тот момент, когда он был готов упасть в обморок, он увидел Германа Воробья, стоящего на углу улицы. Его утончённое лицо, скрывавшее безумие, в этот момент казалось таким добродушным.

♫ Хлоп.

Даниц упал на спину, его руки безвольно свисали с груди, обнажая отвратительную, огромную рану, которая была нанесена его органам.

— Скажи Капитану, что старика Ринна обнаружили. Стальной Мавети сделал это ради того сокровища! — Даниц увидел, как Герман Воробей опустился на колени рядом с ним, поэтому торопливо заговорил.

— Адмирал Крови? — Клейн вспомнил о награде, предложенной за Стального Мавети.

— Да, скажи Капитану! С-скажи капитану! — Произнося это, Даниц с трудом сделал вдох.

Закончив говрить, он печально улыбнулся.

— Не беспокойся обо мне. Я с-скоро умру. Скажи Капитану, что все деньги, которые я накопил, были превращены в недвижимость. Квартиры с 12 по 16 на проспекте Эмириса в Баяме. Документы на право собственности с-спрятаны в стене подвала 13-го дома. П-помоги мне их продать. О-отвези деньги в город Южного Интиса, Элему. О-отдай деньги моим родителям. С-скажи, что я действительно сколотил состояние… — Даниц сделал паузу, затем с большим трудом произнёс, — С-скажи, что я стал выдающимся авантюристом. Также… Помоги мне с-сказать, что я сожалею…

Его глаза внезапно стали влажными, как будто он вспоминал ту бунтарскую юность прошедших времён.

«Мне жаль, отец, мама. Я… Я не смог вернуться домой…» — У Даница потемнело в глазах, и он почувствовал, что его жизнь подходит к концу.

Именно в этот момент он увидел, как Герман Воробей протянул руку и прижал её к ране, а затем провёл по ней.

Сожаления Даница внезапно прекратились, когда он почувствовал, как и без того онемевшая боль в груди и животе внезапно исчезла. А его левая рука стала ощущаться, будто бы у неё был сильный перелом.

Он непонимающе посмотрел на Клейна, и Клейн спокойно посмотрел на него в ответ. В течение двух секунд никто из них не произносил ни слова.

Наконец, Даниц с удивлением посмотрел вниз и обнаружил, что его смертельная рана странным образом зажила. Его левая рука была сильно изуродована, даже кость торчала наружу.

«Я… Я теперь в порядке?» — Даниц моргнул, всё ещё погружённый в уныние и безысходность столкновения со смертью.

— Почему ты не вылечил меня сразу? — Спросил он беспомощно.

Клейн оглянулся на пустое место на другой стороне Прибрежной улицы и сказал спокойным тоном:

— Ждал, когда ты закончишь. Это элементарная вежливость.

«Вежливый ты сукин сын! Я действительно говорил свои последние слова!» — Резким рывком, Даниц вскочил на ноги.

Он настороженно посмотрел в сторону причала, где поднималось густое облако дыма. Это было не что иное, как результат битвы, в которой он только что участвовал.

«Поскольку я поджёг дом, Стальной Мавети испугался, что это привлечёт внимание официальных Потусторонних. Так как он был сбит с толку, он не погнался за мной…» — Даниц мгновенно понял последовательность событий.

— Давай сначала найдём, где остановиться, — Клейн поднял руку, ловя пару капель дождя.

Не зная, полностью ли он избежал опасности, Даниц быстро кивнул.

— Хорошо.

«Могу сказать, что этот безумец, Герман Воробей, совсем не боится Стального Мавети. Он даже не боится Адмирала Крови… В такие моменты я особенно восхищаюсь его безумием… Чёрт, я рассказал ему про всё моё богатство», — Только Даниц успел выдохнуть, как его тело замерло.

Клейн молча шёл впереди со своим чемоданом и тростью, и только одна мысль эхом отдавалась в его голове.

«Чёрт возьми, пират богаче меня…»

…

Район Императрицы.

Одри, которая собиралась покинуть Баклунд, спряталась в своей химической лаборатории и приготовила зелье Психиатра из ингредиентов, которые она получила от Мистера Луны — Плода Древа Старейшин, Крови Зеркального Дракона — и других ингредиентов, которые она собрала ранее.

На этот раз она не заставила Сьюзи охранять дверь. Вместо этого она должна была сидеть внутри и наблюдать за всем процессом со стороны. Эрл Холл уже проинструктировал всех не приближаться к юной леди во время её экспериментов, но они должны были обращать внимание на любые необычные изменения.

«Фух…» — Одри облегчённо вздохнула, выливая готовое зелье в приготовленную стеклянную бутыль.

Слегка золотистая жидкость пульсировала, как деформированный гигантский зрачок. Его взгляд, казалось, был направлен прямо в душу.

— Сьюзи, ты помнишь процесс? Ты уже опытная соб… Нет, ты уже опытная Потусторонняя. В будущем тебе придётся научиться готовить зелья самостоятельно. Нет, дело не в том, что я тебе не буду помогать, просто как возможность. Иногда меня может не быть рядом, и тебе понадобится приготовить зелье самой, — Радостно сказала Одри огромному золотистому ретриверу.

Сьюзи была изрядно сбита с толку тем, чему её учили, и могла только открыть пасть, чтобы ответить одним словом:

— Гав!

Собравшись с мыслями, Одри подняла голову и осушила бутыль с зельем Психиатра.

Глава 522 — Колония

Конечно, качество мяса колюшки(п.п.: колюшковые — семейство лучепёрых рыб.) было не такое высокое, как у мяса мурлока, но разнообразные специи объединились, чтобы сформировать чёткий пряный вкус, который Клейн был очень рад попробовать. Он не мог оторваться от еды после первого же укуса.

«На самом деле если несколько местных Потусторонних, которые хотят покинуть это опасное место и начать вести нормальную жизнь, могли бы отправятся в Баклунд и открыть ресторан Рорстедской кухни, где их фирменным блюдом будет жареная рыба. Учитывая, что Баклунд принимает многие вещи, их бизнес определённо не окажется бы плохим. Единственная проблема заключается в том, что на материке многие специи не настолько дешёвые, как здесь. Стоимость блюд будет очень высока, и, к тому же, место должно будет выбрано так, чтобы найти и удовлетворить целевую аудиторию…» — Клейн отложил свои довольно грубые палочки для еды и вытер рот салфеткой, пока позволял мыслям блуждать.

По его мнению, простолюдины не могли найти средства разбогатеть главным образом потому, что им не хватало широты виденья. Восприятие человека было ограничено полученным образованием и повседневным опытом. Связанным социальным классам было действительно трудно вырваться из этого ограничения и преодолеть его. Самый эффективный способ — стремиться к более высокому уровню образования, а второй — рискнуть и пуститься в приключение. Конечно, риск был огромен, и потому многие люди просто бесследно исчезали, идя по второму пути.

Клейн потратил 2 соли и 5 пенсов на эту еду, что было весьма недёшево, но он всегда был готов потратить деньги на хорошую еду. К тому же, его основные расходы недавно оплатил Даниц.

Натянув воротник, надев шляпу и взяв чёрную трость, он вышел из ресторана “Старый Джон” как раз вовремя, чтобы увидеть полицейского, выгонявшего бродягу с улицы.

У аборигенов архипелага Рорстед кожа была темнее, чем у жителей Южного Rонтинента. Она была близка к бронзовому цвету, который часто появлялся под воздействием солнца. Их волосы в основном были тёмными и слегка завитыми от природы. Они сильно отличались от колонистов Королевства Лоэн.

Прошло менее пятидесяти лет с тех пор, как это место было полностью колонизировано. Поначалу Лоэн сотрудничал с местными королями и вождями под обликом компании “МИД Соня” с целью извлечь экономическую выгоду, но позже руководство компании стремительно начало впадать в коррупцию, борясь за власть, и в результате даже начало внутреннюю войну. Ещё более абсурдным стало то, что они жаловались друг на друга, утверждая, что их конкуренты получали взятки. Они считали, что в этом вопросе их поддержат члены парламента. Однако во время парламентских слушаний они нападали друг на друга, что едва не привело к искам.

Аборигены никогда бы не подумали, что могущественные фигуры, заставившие их королей и вождей склониться, целовать подошвы их ботинок и дарить тележки подарков, на самом деле были незначительными людьми, которые даже не являлись членами парламента в Баклунде. Хотя большинство из них и происходило из благородных семей, они не имели права наследования титулов.

После этого спора Король и Премьер-Министр согласились выкупить акции, закрыть компанию “МИД Соня” и отправить свой флот и войска для захвата архипелага Рорстед, приведя его население под истинное колониальное правление.

В настоящее время архипелагом управляют канцелярия генерал-губернатора, парламент и суды. Все высшие эшелоны были лоэнцами, и только некоторые должности среднего звена, такие как члены местного парламента и судебные магистраты, могла занимать элита аборигенов, потомки первоначальных королей и вождей. Что касается низших должностей, в число которых входили полицейские чины ниже уровня комиссара, то они являлись открытыми для образованных уроженцев региона.

В случае Клейна это был местный полицейский, который отгонял бродягу дубинкой. Его цель точно также имела отчётливое Рорстедское происхождение.

Как только полицейский увидел Клейна в двубортном сюртуке, цилиндре и с чёрной тростью, он тут же убрал дубинку, выпрямился, поставил ноги вместе и отдал честь:

— Добрый день, сэр. Чем я могу вам помочь?

Клейн мягко кивнул, испытывая смешанные эмоции:

— А экипажей здесь нет?

— Согласно регламенту генерал-губернатора, проезд на эту улицу запрещён. Вам придётся пройти на улицу ниже, — Объяснил полицейский со страхом и энтузиазмом.

— Спасибо. Вы хорошо говорите по-лоэнски, — Небрежно похвалил его Клейн.

Полицейский был настолько приятно удивлён, что даже пришёл в восторг:

— Я думаю… Я считаю, что это важнейшее качество, которым должен обладать любой хороший полицейский.

Сначала он хотел сказать, что тоже чувствует себя лоэнцем, но побоялся, что джентльмен напротив него рассердится.

Клейн втайне вздохнул и медленно пошёл к углу улицы.

По пути он заметил, что местный стиль одежды сильно отличается от стиля материковых городов, таких как Баклунд и Тинген. Он даже отличался от таких портов, как Дамир и Банси, которые были колонизированы более двухсот лет назад.

Приличный человек из Лоэна обычно носил строгий чёрный костюм, цилиндр и галстук, а также имел при себе трость. Это делало окружающих раболепными, боявшимися посмотреть ему в глаза или прикоснуться к нему. Остальным аборигенам или представителям смешанных кровей нравилось сочетать толстую куртку с мешковатыми брюками и кепку с материка. Им не нравился чёрный цвет, они предпочитали коричневый, желтовато-коричневый и светло-серый. Для Клейна это было действительно немного странно, но в то же время создавало ощущение того, что он приехал в чужую страну.

Конечно, были аборигены с более высоким положением и представители смешанных кровей, которые подражали стилю одежды Лоэна, считая это признаком цивилизации.

…

2 часа дня, бар “Рыба-меч”, популярное место сбора авантюристов.

Посетителей было немного, поэтому Клейн легко пробрался между столиками к бару.

Он обнаружил, что бар отличался от других мест тем, что сбоку от стойки стояли три большие доски. На них висели пожелтевшие и белые объявления, со странным, разнообразным содержанием. Одни нанимали телохранителей, другие искали помощи в поиске людей, третьи изучали ситуацию на определённом острове, а некоторые предлагали высокую награду за голову конкретного пирата, в то время как остальные утверждали, что получили карту сокровищ и теперь хотят сформировать команду. Короче говоря, дела, которые были разделены между частными детективами и охранными компаниями в Королевстве Лоэн, здесь по-прежнему принадлежали местным авантюристам.

— Стакан Зархара, — Клейн постучал пальцем по барной стойке.

Это было местное солодовое пиво, дешёвое и с неповторимым вкусом. Его любили авантюристы. Это Клейн узнал у Пылающего Даница.

— Три пенса, — Бармен небрежно взглянул на посетителя, не показывая никаких изменений в своём отношении из-за незнакомого лица незнакомца.

Клейн сидел на высоком стуле перед стойкой бара с пивом в руке, потягивая его понемногу, и спокойно прислушивался к пьющим вокруг себя. В их разговорах он искал достойную цель.

Примерно через час, когда количество людей в баре увеличилось, Клейн наконец услышал что-то, что могло оказаться полезным.

Он был потрясён, и моментально стал более сосредоточенным.

Менее чем в трёх метрах от него за столом сидело четыре человека. Им было жаль знакомого по имени Вендт.

— Я думал, что Вендт в море. Я и не ожидал, что он всё это время был дома и очень сильно болел.

— Эх, если бы я постучал в его дверь двумя днями раньше, он бы не умер. Вы не представляете, насколько ужасающей была эта комната. Грибы росли на его теле огромными белыми полосами.

— Дерьмо собачье! Прекрати! Разве ты не видишь, что я ем сосиски?

— Да-да-да. Комната Вендта была наполнена жуками, молью, мухами, бабочками, пчёлами и тараканами. Святой Повелитель Бурь, я не мог поверить, что в этом место жил человек. Даже приехавшие позже полицейские были ошеломлены!

…

Когда разговор дошёл до его ушей, Клейн слегка нахмурился, чувствуя, что смерть Вендта не была нормальной. Через несколько дней после его смерти труп уже был наполнен грибами, а насекомые ползали по всей комнате.

«Это связано с Потусторонним миром? При такой аномалии полиция обязательно сообщит о случившемся Уполномоченным Карателям… Похоже, произошедшее случилось три или четыре дня назад. То, о чём нужно было бы позаботиться, уже должно было быть решено…»

Клейн всерьёз задумался, стоит ли ему нанести визит, чтобы взглянуть на место событий. По крайней мере, человек по имени Вендт был одиноким авантюристом в Байаме. Никто из его сверстников не пожелал помочь передать весть о его смерти.

После долгого подслушивания он получил приблизительное представление о том, где находится дом, который арендовал Вендт. Это было на соседней улице, Блэкхорн 47.

Допив последнюю каплю пива “Зархар”, Клейн надел шляпу, вышел из бара и направился в квартиру, адрес которой недавно узнал.

Войдя в дверь, он прикрыл глаза и пробормотал себе под нос:

«Комната, в которой недавно кто-то умер.»

Он повторил это утверждение семь раз подряд, используя свою трость, чтобы быстро и легко найти комнату, где жил Вендт.

Её ещё не сдали в аренду, а с аномалией внутри уже разобрались. Казалось, в ней не было ничего плохого.

Клейн убрал бумажку, которой воспользовался, чтобы открыть дверь, запер её за собой и осторожно обошёл комнату.

Убедившись в ситуации, он достал экстракт, эфирные масла, травы, порошки и специальные свечи, и быстро устроил ритуал вызова духа перед кроватью.

Хотя прошло уже несколько дней, и он мог получить лишь самые поверхностные, разрозненные и обрывочные сведения, Клейн считал, что лучше иметь хоть что-то, чем ничего.

Без капли сомнения, он помолился самому себе и вошёл в пространство над серым туманом. Он ответил на призыв и дал себе силу направлять дух.

Пламя свечи внезапно вспыхнуло, окрасившись в призрачно-голубой цвет.

Клейн почувствовал, как всё стихло, как будто он вошёл в область, которая не принадлежала реальности.

Его глаза стали абсолютно чёрными.

Достигнув Безликого ему больше не нужно было использовать технику гадания во сне, призвав себя в реальный мир через серый туман, он смог напрямую видеть сохранившуюся духовность Вендта, волю, которая не хотела рассеиваться.

Было три сцены.

На одной из них был изображён высокий и худой, темноволосый, кудрявый Вендт с острыми чертами лица, который подошёл к телу выброшенного трупа и с удивлением увидел мерцание от него, прежде чем оно превратилось в зелёный драгоценный камень, наполненный аурой жизненной силы.

Во второй сцене Вендт лежал на кровати с закрытыми глазами и слегка приоткрытым ртом. Его кожа была покрыта всевозможными грибами, окружающие тараканы и мотыльки лежали друг на друге, а на груди было серебряное ожерелье с тем же зелёным камнем, что и раньше.

Третья сцена изображала хорошенькую девушку с волосами цвета льна, сидящую на берегу моря с чуть влажными глазами. Вокруг неё раздался несчастный голос Вендта:

— Рейн, я сейчас умру. Я действительно сожалею, сожалею, что никогда не говорил тебе, что люблю тебя. Я хочу, чтобы ты вышла за меня замуж…

Картинка разрушилась, и вызов духа подошёл к концу. Клейн огляделся и увидел, что в доме было по-прежнему темно и мрачно.

«Этому парню действительно не повезло…» — Клейн покачал головой и вздохнул.

Он уже имел приблизительное представление о причине смерти Вендта — его случайном поступке, когда подобрал неизвестный предмет.

Подавляющее большинство Потусторонних не знали о Законе Сохранения и Неразрушимости Потусторонних Черт, и они никогда не думали, что умершие их вида смогут высвободить Черту, способную стать ингредиентом. Поскольку этот процесс был относительно медленным, его легко было не заметить. Поэтому, после убийства Потустороннего они обычно обыскивают труп и выбрасывают его, заставляя прохожих, таких как Вендт, или каких-то других существ на дне моря или в пустыне находить своё случайное “счастье”.

Вендт не знал, что это была Черта Потустороннего, и думал, что это простой волшебный камень; поэтому он сделал ожерелье и держал его близко к своему телу. Постепенно он был осквернён влиянием Черты и в результате умер в мучениях.

Глава 524 — Совещание

17:00, Оливковое Дерево Авеню, домик предсказаний Пэм.

Элджер Уилсон толкнул коричневую деревянную дверь со стеклянными панелями над ней и вошёл в кафе, оформленное в мистической тематике.

Он заказал чашку кофе “Фермо” из Долины Пас на Звёздном нагорье Южного Континента. Достал карты таро, которые купил ранее, и положил их рядом с собой. Верхней картой был изображён Висельник, изображавший ангела, висящего вверх ногами со связанными за спиной руками.

В отличие от этого утра, он переоделся в тёмную классическую мантию и носил биретту священника, как у колдуна или волшебника из фольклора.

Беззвучно вздохнув, Элджер медленно отпил кофе. Он не проявлял никакого беспокойства от ожидания.

Минут через пять-шесть толстая коричневая деревянная дверь снова открылась, и вошёл молодой человек в чёрном твидовом пальто и полуцилиндре.

На вид джентльмену не было и тридцати лет. Его лицо было худым и угловатым. У него был одновременно зрелый и мрачный характер. Это был не кто иной, как Клейн, который слегка изменил свою внешность и изменил свою личность.

На нём не было очков в золотой оправе, но его зрение не пострадало. Небрежно скользнув взглядом, он остановился на тёмно-синих бакенбардах Элджера.

Клейн посмотрел вниз и увидел карту Висельника, лежащую лицом вверх на колоде.

Не говоря ни слова, он подошёл, снял шляпу и сел напротив Элджера. Он сказал с мрачной улыбкой:

— Я бы хотел погадать.

Пока он говорил, он уже успел разглядеть внешность ветерана Клуба Таро.

Глубокие черты лица, грубые очертания, с явным обветренным видом. Очевидно, что он был человеком искусным в драке и часто бывает на открытом воздухе.

«Его кожа бронзового цвета, но она отличается от кожи туземцев. Это похоже на результат того, что чистокровный Лоэнец годами подвергался избиению стихией, но тёмно-синие волосы более необычны, что-то, что не принадлежит Лоэну. Это ближе к колонистам залива Дези, живущим в районе моря Берсерк. Смешанная кровь…» — Клейн вынес своё суждение.

Элджер посмотрел на джентльмена напротив, медленно накладывая его образ на образ Мира. Затем он подтолкнул колоду карт таро и тихим голосом сказал:

— Вам требуется перетасовать и “разделить” стопку карт.

Клейн протянул руку и поднял их, развернул и несколько раз посмотрел на них, затем сложил и принялся тасовать.

Он непрерывно “разделял” карты, вынул три карты и разложил их в порядке прошлого, настоящего и будущего.

Клейн медленно откинулся назад, но правой рукой перевернул среднюю карту таро. На ней была изображена обнажённая женщина в пурпурном шёлковом шарфе, окружённая зелёным венком, похожим на дверь.

Это была карта Мир под номером 21. А 22-ая карта возвращается к 0, что символизирует Шута.

— Как мне это интерпретировать? — Неторопливо спросил Клейн.

Хотя Висельник прямо не упомянул о том, что Мир был последователем Шута, Клейн не считал необходимым надеяться на обратное. Он чувствовал, что честность помогает ему создать свой имидж — если Элджер не догадывался об этом, то это был акт открытости и уверенности. Если бы Элджер уже знал об этом, Мир казался бы спокойным, как будто всё было в пределах его ожиданий.

«Он знает, что я знаю? Он уже верит, что я догадался об этом, прежде чем поднимать тему над серым туманом? Впечатляюще…» — Сердце Элджера ёкнуло, когда он ответил в умеренном темпе:

— Она перевёрнута. Это значит, что из-за отсутствия подготовки дела потерпят неудачу.

— Какие приготовления необходимы? — Клейн задумчиво кивнул и спросил.

Элджер забрал все карты Таро кроме “Мир” и умело перетасовал и “разделил” карты.

Затем он открыл верхнюю карту.

Это был Иерофант!(п.п.: Верховный Жрец или Император №5 Старшая Аркана)

Голос Элджера оставался низким и глубоким:

— Вам нужен совет. Нужна помощь веры и религии, чтобы не пойти по ложному пути.

Не дожидаясь, пока Клейн заговорит, он проследил последовательность и перевернул вторую карту. На ней была Луна, которая возвышалась над землёй. — Вы будете сбиты с толку, будете истощены, и будете блуждать в своих снах, но это только временно. — Затем Элджер перевернул третью карту Таро — это было “Солнце”. — Всё пройдёт, и свет воссияет на земле. — Сказал он словно шарлатан.

Клейн молчал несколько секунд, затем, попросил подтверждения:

— Церковь, сон, солнце?

На лице Элджера появился намёк на улыбку. Он слегка кивнул и сказал:

— Верно.

Во время гадания на Таро у него были скрытые намёки на дальнейший план.

Фактически, в этой ситуации, не было никакой необходимости быть таким тактичным. Он мог бы описать всё в деталях напрямую, но Элджер чувствовал, что ему всё ещё нужно проверить такого последователя, как Мир. Он хотел знать, достаточно ли тот умён, вместо того, чтобы полагаться на свою собственную силу.

Если бы его интеллект был на том же уровне, Элджер чувствовал, что они могли бы больше сотрудничать в будущем. Не нужно было слишком много разговаривать между умными людьми, напротив, он старался не вовлекать Мистера Мир в свои дела. Он будет просить помощи только тогда, когда ему понадобится помощник, если только у Мистера Шута не будет других распоряжений.

Теперь реакция Мира и предыдущие высказывания подтвердили, что он был силён и опытен.

«Хех, я эксперт по картам таро… В таких делах, Мистер Висельник, вы просто новичок…» — Клейн втайне рассмеялся, внутренне принижая его.

Послание, скрытое в интерпретации Висельника, было очень простым.

Иерофант означал, что он хотел сообщить Церкви Бурь о Пылающем Дэнице и Стальном Мавети, а затем использовать силу Уполномоченных Карателей, чтобы разделить врага и пожать плоды.

Клейн часто использовал это, так что не было никаких трудностей в понимании.

Карты Луны и Солнца, которые следовали за ними, были напоминанием и предупреждением от Висельника.

Поскольку были задействованы Уполномоченные Каратели, необходимо было соблюдать определённую осторожность. Согласно опыту Элджера, его коллеги в Байаме определённо использовали бы Запечатанный Артефакт, который мог бы заставить многих людей в пределах его досягаемости погрузиться в сон при решении аналогичных проблем. Знание о способностях Мавети подсказывало, что в области Солнца должен быть конкретный предмет, эффективный против него.

«Я невосприимчив к сновидениям, и не боюсь Солнца…» — Клейн протянул руку и перевернул перевёрнутую карту “Мир”, повернув её в правильное положение, что означало, что этот план осуществим и что он сделает приготовления.

Элджер поднял голову и глубоко вздохнул.

— Местный мастер специализируется на ароматерапии. Она может использовать ароматы различных эфирных масел, экстрактов, ладана и цветочной эссенции для лечения соответствующих эмоциональных проблем и успокоения беспокойного ума. Если хотите попробовать — поищите на проспект Эмириса.

— Хорошо. — Клейн улыбнулся в ответ.

Оба смотрели друг на друга, оставаясь неподвижными. Они больше не говорили об ароматерапии, так как у обоих всё уже было готово.

Клейн не задерживался дольше необходимого. Он вынул карманные часы, посмотрел на них и медленно встал.

Элджер стёр улыбку, прижал руку к груди и слегка поклонился:

— Восславим же Бога. Все результаты гадания происходят из Его откровения.

«О, ты даже знаешь, как выразить свою преданность…» — Клейн постарался сдержать смех и ответил серьёзно, подражая Элджеру:

— Восславим Бога. — Он сделал два шага назад, затем внезапно остановился и, посмеиваясь, оглянулся на Элджера, надевая шляпу, — Честно говоря, вам не подходит такой типа одежды.

«А?» — Элджер не мог угнаться за ходом мыслей Мистера Мира.

Когда Клейн покинул тематическое кафе, Элджер отвёл взгляд, посмотрел в зеркало в углу и хорошенько осмотрел себя.

Изначально он не думал, что в этом есть что-то плохое. Однако после замечания Мира он обнаружил, что чем больше он вглядывался в себя, тем более противоречивым оно было. Наконец-то он понял, почему он сказал это.

Парень, выглядевший грубым и закалённым, способный в любой момент вызвать сотню матросов, чтобы избить своего противника или вытащить топор и разрубить их на куски, действительно не должен был носить такую таинственную классическую мантию колдуна. Это делало его поведение несколько ненормальным.

…

Собор Волн.

Элджер, который уже успел переодеться в свою обычную одежду, держался сдержанно и последовал за прихожанами в зал. Он воспользовался исповедальней, чтобы встретиться с епископом Чого через священника.

Отдав честь, он сразу перешёл к делу:

— Я встретил Пылающего Дэница, который утверждает, что Ключ, которым владеет Вице-Адмирал Айсберг, не имеет ничего общего с сокровищем Смерти и что они даже готовы продать его. Он поручил мне выяснить местонахождение Стального Мавети. Очевидно, он был ранен вторым помощником Адмирала Крови и спешит уйти от преследования. Ваше Превосходительство, я хочу пропустить эту новость, чтобы Стальной Мавети и его подчинённые смогли загнать в угол Пылающего Дэница и воспользоваться этой возможностью, чтобы схватить их всех или казнить на месте. Это позволит эффективно сдержать высокомерие пиратов.

Чого изобразил на лице одобрение:

— Хорошо. То, как ты справился, лучше, чем я ожидал.

Элджер ответил с выражением смирения на лице:

— Всё это проистекает из руководства Господа, а также из ваших учений. Вечером я найду подходящую цель, чтобы “слить” эту новость. Если я снова приду помолиться, это будет означать, что Стальной Мавети временно не предпринимает никаких действий. Если я не появлюсь, это означает, что он или его подчинённые могут задержать меня, чтобы предотвратить утечку каких-либо новостей. Это будет значить, что они попались в ловушку.

Сообщив подробности о местонахождении и другие вопросы, Элджер покинул исповедальню и ушёл, как обычно.

…

19:15, бар “Лист Амириса”.

Элджер, одетый в мешковатые штаны и полотенцем, обёрнутым вокруг его тёмно-синих волос, стоял у боксёрского ринга и держал в руке стакан Ланти Пруф. С насмешливым выражением на лице он посмотрел на двух соперников, покрытых синяками по всему телу.

Вскоре он заметил, что его цель вошла в комнату и направилась прямо к барной стойке.

Через некоторое время он сел рядом с худым мужчиной и сказал, усмехнувшись:

— Я слышал, что Стальной прибыл в Байам.

Мужчина испуганно наклонил голову и ответил с фальшивой улыбкой:

— Почему я не знаю об этом?

— Вот как? Похоже, Пылающий одурачил меня! — Элджер стукнул кулаком по барной стойке и сделал глоток алкоголя.

— Пылающий… Дэниц? — Глаза мужчины загорелись, когда он нерешительно спросил.

— Да, это он! — Элджер стиснул зубы, — Я встретил его сегодня утром в казино “Золотая Монета”. Этот проклятый парень утверждал, что Стальной находится в Байаме. ♫ Тц! Как он посмел мне лгать!

Глаза смуглого худого человека метались по сторонам. Он закончил слушать, встал и усмехнулся:

— Я забыл, что мне нужно кое-что сделать. В другой раз сыграем в карты.

Он похлопал Элджера по плечу и, казалось бы, неторопливо вышел из бара.

Элджер держал стакан с алкоголем, полуобернувшись, чтобы посмотреть ему в спину. Его глаза казались глубокими и мрачными, а в уголках рта не было никаких признаков улыбки.

Глава 525 — Спокойный шквал

Взглянув на настенные часы и увидев, что было уже восемь часов, Элджер поставил свою стеклянную кружку с алкоголем и протиснулся сквозь пьяных на улицу.

Поскольку архипелаг Рорстед был богат углём, Байям походил на материковые города Баклунд и гавань Притц. Его улицы были украшены высокими чёрными фонарными столбами, и свет горящего газа исходил через металлическую решётку, освещая относительно чистые улицы.

Элджер стянул с головы полотенце и медленно свернул в переулок. В тупике переулка он почувствовал запах мочи, смешанной с алкоголем. Хотя в баре “Лист Амириса” имелась ванная комната, её явно было недостаточно для клиентов в пиковые часы. Некоторыv из пьяниц, которые не могли сдержаться, оставалось только найти уединённое место, чтобы облегчиться.

Алый лунный свет проникал сквозь облака и освещал переулок. Пока Элджер раздумывал, не стоит ли ему сыграть более убедительно, сзади раздался твёрдый и пронзительный голос:

— Вы намеренно слили нам информацию о Пылающем?

«Он не глуп…» — Пробормотал себе под нос Элджер, медленно оборачиваясь, словно готовясь к внезапной атаке.

В семи или восьми шагах от себя он увидел фигуру, прислонившуюся к стене.

Фигура была около 178 см. в высоту, и на ней была шляпа в форме лодки. Его лицо было худым и острым, и на нём было выражение агрессии.

Прядь чёрных волос свисала вниз, наполовину скрывая тёмно-зелёные глаза с левой стороны, что смягчало его собственную холодность.

Несмотря на то, что между объявленным в розыск плакатом и человеком, о котором идёт речь, была значительная разница, многие известные пираты даже не маскировались, когда бродили по городу. Будучи членом Церкви, Элджер видел множество почти фотографических портретов, нарисованных с помощью ритуалов, и участвовал в пиратских собраниях. Он всё ещё мог успешно связать человека перед ним с именем на объявлениях о вознаграждении.

Он не выразил этого и сознательно заколебался прежде чем спросить:

— Спокойный Шквал?

Он был главным помощником Стального Мавети, Потусторонний, который умел хорошо контролировать свои эмоции и спокойно мыслить, но он также был бесчеловечен и за него была назначена награда в 1500 фунтов.

Мужчина натянул свою чёрную ветровку и изобразил пустую улыбку:

— Могу я отрицать это? Ну… наверное, нет, как и то, что ты не можешь отрицать, что намеренно упомянул о Пылающем в разговоре с Оамару. Он не из тех, кто любит пользоваться своими мозгами, полная противоположность мне.

— Мне и в голову не приходило лгать. Я только хочу получить некоторую плату за новости, которые вы получили от меня. Между Пылающим, который один, и Стальным, у которого так много помощников, любой, у кого есть мозги, знал бы, что выбрать. Конечно, я хочу, чтобы вы держали это в секрете. Я не хочу, чтобы меня преследовала Вице-Адмирал Айсберг, — Откровенно ответил Элджер.

Шквал неторопливо кивнул и сказал:

— Расскажи мне подробности.

— Как я уже упоминал ранее, я наткнулся и узнал Пылающего в казино “Золотая Монета”. Он поручил мне взять на заметку местонахождение Стального. Хе-хе, похоже, он хочет начать контратаку, — Усмехнулся Элджер. — Мы договорились о точке контакта. Я считаю, что эта информация стоимостью не менее 1000 фунтов.

— 1000 фунтов? Алая луна ты видишь это?. Размечтался?! — Усмехнулся Шквал. — Это может оказаться ловушкой. Неужели ты этого не понимаешь? Пылающий вполне мог найти себе помощников, вот почему он осмеливается искать нас.

— Не мне судить, ловушка это или нет. 500 фунтов. Меньше этого и я предпочту сделать вид, что ничего не произошло. — Элджер попытался аргументировать свою позицию причиной награды.

— 300 фунтов. И ты должен последовать за мной кое-куда и остаться там на некоторое время. Это для того, чтобы ты не продал эту информацию другим и не испортили наши планы. Мы заплатим тебе, когда захватим Пылающего с помощью предоставленной тобой информации, или предоставим его дух. Не беспокойся. Еда, алкоголь и кровать будут бесплатными. Как бы то ни было, тебе повезло!

Если будут какие-то несчастные случаи, которые произойдут из-за тебя, хе-хе, я верю, что ты знаешь последствия. — Предположил Шквал тоном, не допускающим отказа.

«Разумеется, как я и ожидал, с моим неизвестным прошлым и с тем, что я не слишком опасен, вероятность того, что они выберут временное заключение, намного выше, чем заставить меня замолчать… Однако я также подготовился и к худшему сценарию. Пока я не слишком беспечен, побег не проблема…» — Элджер намеренно вёл себя так, как будто он был перед дилеммой, сказав:

— Не больше двух дней, или моя команда уйдёт вместе с моим кораблём.

— Я сообщу им, если это займёт больше двух дней.

В какой-то момент в ладони Шквала появился острый скальпель, и он заставил его прыгать и кружиться, как акробат.

После того, как Элджер подробно описал пункт связи на Эмирис-Авеню, 15 и соответствующие способы связи, Шквал больше ничего не говорил. Он повернулся и повёл Элджера за собой, сворачивая на каждом углу они оказались на неизвестной улице, прежде чем вошли в неприметный дом.

— Давно не виделись, синеволосый капитан корабля-призрака. — Дверь открыл старик с волосами скорее белыми, чем чёрными. Он был одет как местный житель и носил мешковатые панталоны.

— Старый Куинн. Вы действительно офицер разведки Адмирала Крови… — Намеренно произнёс Элджер в изумлении.

Старый Куинн усмехнулся и сказал:

— В слухах всегда есть доля правды. То, что вы считаете обманом, вполне может оказаться реальностью.

Он не включил газовый настенный светильник, но держал в руке свечу с серебряным подсвечником, ведя Элджера и Шквала через тёмный холл в просторный подвал без окон.

— Ты останешься здесь ненадолго. Мои друзья и я будем следить за тобой, а также обеспечивать алкоголем и едой, — Сказал Старый Куинн со смехом. — Чтобы показать свою искренность, мы не собираемся забирать твоё оружие.

— Хорошо. — Элджер взял на себя инициативу и подошёл к низкой кровати в подвале.

Старый Куинн закрыл тяжёлую каменную дверь и запер её за собой.

Шквал не стал задерживаться, а поспешил прочь, постоянно проверяя, не преследуют ли его.

Пересев в арендованный экипаж, он прибыл в лоэнский анклав в Байаме. Это был также жилой район высшего класса.

Войдя в садовое бунгало, Шквал увидел, что Мавети сидит на диване в гостиной и ждёт его. Остальные либо лежали, либо стояли, либо сидели полукругом в окружении марионеток и зомби.

У Стального были толстые губы и смуглая кожа. Его волосы были завиты, как стальные шары, которые часто можно увидеть на фабриках.

— Насколько надёжна информация? — Мускулы на его руках дрожали, источая вибрации огромной силы. Однако всё его существо излучало холодное и зловещее чувство, как будто он не был живым существом.

Шквал кивнул.

— Он пиратский капитан, который служит деньгам. Я уже задержал его у Старого Куинна. Если действительно есть проблема, он определённо не сможет покинуть то место живым. Я думаю, он это прекрасно знает.

В этот момент Шквал холодно улыбнулся.

— Тем не менее, мы всё ещё должны быть осторожны. Это может быть ловушка, устроенная Пылающим.

— У вас есть какие-либо идеи? — Прямо спросил Мавети.

Первое, что он увидел, был пират, лежащий на кушетке. Он был одет в коричневую тунику местного производства и вертел желтовато-коричневую соломенную шляпу.

Это был заместитель Мавети в этой операции. Он был капитаном шестого корабля, который был потерян в бою с Вице-Адмиралом Сумрака — Кровавая Ежевика Хендри. За него объявлена награда в 3800 фунтов.

— Ясно, что у Шквала есть план. — Хендри прикрыл бледное лицо соломенной шляпой.

Шквал усмехнулся и сказал:

— Разве этот авантюрист, Джон Смит, не послал Мордора присоединиться к нам под прикрытием? Давайте намеренно сообщим ему эту новость, заставив его думать, что мы всё ещё ждём помощи и что мы можем принять меры только послезавтра или через три дня.

— Эта кучка жадных авантюристов определённо не позволит Пылающему уйти. Они точно нападут на него. И когда придёт время, мы сможем найти место, чтобы посмотреть шоу. Если и будут какие-то несчастные случаи, то именно на них ляжет вся ответственность. А если все пройдёт успешно, мы также сможем их собрать!

— Хорошо. — Глаза Стального Мавети слегка шевельнулись, излучая сильную жажду крови.

…

Ранним утром всё было готово.

Кровавая Ежевика Хендри принёс кожаный чемодан, достал из него синий ковёр и медленно расстелил его перед собой. на нём было много загадочных узоров, которые имели нечеловеческую природу.

Мавети, Шквал и ещё двое Потусторонних, а также восемь зомби и марионеток заняли свои места на нём.

Хендри вошёл последним. Наполовину закрыв глаза, он произнёс одно слово по-эльфийски:

— Вверх!

Синий ковёр внезапно натянулся и поплыл вверх, поднимая всех с земли в воздух, когда они летели к Эмирис Авеню.

Во время этого процесса Хендри вытащил чёрный платок и потряс запястьем, повернув его к ночному небу, которое волшебным образом скрыло все их следы под лунным светом.

Примерно через семь-восемь минут они прибыли в район Эмирис Авеню, 20. По диагонали от них был виден дом.

Они не двинулись вперёд. Вместо этого они позволили ковру-самолёту бесшумно парить перед кроной толстого дерева, пока они лежали наблюдая за ситуацией.

Время шло, секунда за секундой, пока Хендри контроллировал этот мистический ковёр-самолён, не подавая никаких признаков недостатка духовности.

Ночь медленно прошла, и горизонт залился слабым красным сиянием. Солнце собиралось взойти, и шайка пиратов во главе со Стальным Мавети начала готовиться к поискам другого подходящего места для дневного наблюдения.

В этот момент какая-то фигура проворно двигалась по крышам, согнув спину, и оказалась наверху дома 15 по Эмирис Авеню.

На нём был чёрный плащ, брови жёлтые, а глаза тёмно-синие. Черты его лица и контуры были относительно мягкими. Это был не кто иной, как Пылающий Дэниц!

Дэниц с опаской огляделся по сторонам, затем взобрался на дымоход, просунул в него руку и соскользнул вниз.

«Он действительно здесь?» — Стальной Мавети, Кровавая Ежевика Хендри, Шквал и компания почувствовали, что их настроение поднялось.

В этот момент из дымоходов домов 13, 14 и 17 выскочили несколько фигур. Они бросились с быстрыми и сильными ударами, разбивая окна, распахивая двери, используя дымоход, чтобы ворваться в дом 15 с разных позиций.

Глава 529 — Молчаливость

Кислотно-Лимонная улица 48, рядом с гостиницей Лазурный Ветер.

Одетый в толстую куртку и брюки, Пылающий Дэниц вернулся, сделав крюк. Он цеплялся за угол стены и долгое время оставался неподвижным. Он сомневался, стоит ли воспользоваться возможностью и сбежать, чтобы снова не встретиться лицом к лицу с ужасным безумцем, Германом Воробьём.

В отличие от битвы в гавани Банси, на этот раз он прятался на крыше далеко. Это позволило ему охватить всю зону битвы. Таким образом поддерживая Германа Воробья и сражаясь с Кровавой Ежевикой Хендри, он наконец-то увидел боевую мощь сумасшедшего авантюриста, наконец-то осознав его способности.

«Бумажные Фигурки Заменители, выход из пламени, психические взрывы, священный луч из области Солнца, выпуск воздушных пуль с помощью пальцев, способность маскироваться под другого человека, а также перчатка, которая несколько раз меняет свой внешний вид и пожрала Шквала. Его способности намного превосходят моё воображение, и некоторые из них несовместимы друг с другом. Это не то что можно объяснить простым добавлением одного или двух мистических предметов… Кроме того, чувство голода, которое пришло из глубин его души, кое-что объясняет… Эта перчатка Вице-Адмирала Урагана — Ползучий Голод! Капитан специально напомнила нам, что перчатка может использовать души многих Потусторонних для Выпаса и таким образом использовать их силы…» — Дэниц повторил свои прежние мысли и пришёл к окончательному выводу.

«Герман Воробей — нынешний владелец Ползучего Голода!»

Он не чувствовал унижения просто потому, что Герман полагался на мощный мистический предмет, чтобы показать такую ужасающую силу. Вместо этого он испытывал к нему ещё большее благоговение.

Причина этого была всего одна: большая часть использования мистического предмета в полной мере связана с собственными способностями. Без достаточной силы и выдающегося боевого опыта, даже с Ползучим Голодом, Герман Воробей не смог бы прикончить Стального Мавети и Спокойного Шквала в течение десяти секунд.

Во-вторых, его капитан, Вице-Адмирал Эдвина Эдвардс, узнала из секретных источников, что Вице-Адмирал Ураган не погиб от рук Церкви Бурь, а был быстро убит какой-то неизвестной силой во время бегства.

У Дэница не было недостатка в понимании силы Вице-Адмирала Урагана Килангоса, когда он был на пике своего могущества. Он знал, что сила, которая могла легко прикончить его, была равна положению высших пиратских сил. Кроме того, это будут два самых могущественных и устрашающих — Король Пяти Морей и Королева Мистик!

«Хотя есть фактор неожиданности, он просто немного снизит оценку. Этот человек не был бы намного слабее Короля Бессмертия, а они были бы сильнее Адмирала Ада и Адмирала Крови… Теперь Ползучий Голод принадлежит Герману Воробью — это означает, что либо он тот, кто убилил Килангоса, либо его поддерживает фигура на уровне Четырёх Королей. Чтобы это ни было, это всё ужаснее, чем я ожидал!» — Тело Дэница напряглось. Он действительно не хотел встречаться лицом к лицу с авантюристом, в жилах которого текла безумная кровь.

«Уф…» — Он вздохнул с облегчением чувствуя, что уже слишком долго колебался здесь и что нужно принять решение как можно скорее.

«Герман Воробей умеет предсказывать, и он довольно уверен в своих способностях в этой области. С моим Теневым Плащом в руках побег не только не удастся, но и приведёт его в бешенство… Теневой Плащ — это редкий мистический предмет…» — Стиснув зубы, Дэниц повернул за угол и прошёл через дверь отеля, направляясь к роскошному номеру.

После нескольких секунд ожидания и наблюдения Дэниц достал ключ и открыл дверь.

Он увидел, что в комнате было темно, газовые светильники на стенах не зажжены, и что не очень яркий свет раннего утра светил через окно на Германа Воробья, который сидел лицом к двери.

Авантюрист снова переоделся в своё обычное твидовое чёрное пальто и тёмные брюки. В руке он держал полуцилиндр, а правую ногу закинул на левое бедро.

Он немного откинулся назад, его лицо было скрыто, так как он сидел спиной к окну. Только его тёмно-карие глаза, которые были исключительно ясными, смотрели на дверь с безразличием и спокойствием.

Дэниц бессознательно опустил голову, сухо рассмеялся и сказал:

— В соответствии с твоими инструкциями я обошёл несколько новостных агентств и написал информацию о том, что Пылающий убил Стального Мавети, Кровавую Ежевику Хендри и Шквала, на листках бумаги и бросил их.

«Конечно, я упомянул, в этой новости, что у меня есть мощный помощник. Он таинственный, неизвестный, лучший искатель приключений и опытный охотник за головами.»

Клейн кивнул, показывая вежливую улыбку:

— Очень хорошо.

Вздохнув с облегчением, Дэниц огляделся и увидел голубой ковер.

Он был ошеломлён на несколько секунд, прежде чем с недоумением спросил:

— А как насчёт голов Стального и Хендри?

Клейн спокойно ответил:

— Не взял их.

— Не взял? — Удивлённо воскликнул Дэниц, — Тогда как насчёт нашей награды?

За головы Стального и Кровавой Ежевики, он мог получить соответствующую награду через людей со связями. Хотя это будет стоить от 15 до 30 процентов полученных денег, он не мог претендовать на награду как пират. Это был единственный способ, так как использование военными и Церковью наград для поощрения пиратов убивать друг друга не означало, что они будут закрывать глаза на подарок, который пришёл через дверь.

К удивлению Дэница, Герман Воробей, чьи глаза обезумели от жажды денег, на самом деле не взял головы Стального и Кровавой Ежевики, что означало, что он автоматически отказался от наград.

Клейн не ответил и указал на Ковёр-Самолёт, лежащий на земле.

— Ты помог мне в этом деле. У тебя есть два варианта. Один из них — 3000 фунтов наличными, а другой — этот Ковёр-Самолёт. У тебя есть пять секунд, чтобы подумать. Превышение этого срока будет рассматриваться как конфискация.

«3000 фунтов наличными или ковёр-самолёт? Этот ковёр-самолёт, по-видимому, обладает только способностью полёта. Кроме того, его скорость не слишком велика, и он не слишком полезен… Нет, в море, для Потустороннего, не находящегося на Пути Моряка, такие предметы очень дороги. По крайней мере, нет необходимости беспокоиться о последствиях затопления корабля…» Дэниц на мгновение оказался перед дилеммой.

Затем он услышал, как отсчитывает Герман Воробей:

— 3, 2…

Сердце Дэница ёкнуло, и он быстро сказал:

— Ковёр-Самолёт!

Клейн кивнул и сказал:

— Хорошо.

Зная, что Герман пользуется большим доверием, Дэниц, наконец, расслабился, прежде чем с ворчанием спросить:

— Почему ты не сосчитал 5 и 4? Разве ты не дал мне пять секунд?!

Клейн ответил, не меняя выражения:

— Считал про себя.

«Считал про себя…» — Дэниц глубоко вздохнул и поморщился.

Клейн медленно встал, и легко махнув запястьем, бросил шляпу прямо на вешалку, прежде чем направился в спальню.

…

Собор Волн.

Элджер, пришедший для утренней молитвы, встретился с епископом епархии Чого и объяснил всё, что произошло прошлой ночью. Единственное, что было изменено, это то, что анестезирующий газ Сангвинов был превращён в заклинание дремоты Церкви Вечной Ночи.

Чого одобрительно кивнул.

— Быть способным проникнуть глубоко в логово врага и нести риск смерти ради своей веры, такой поступок достоин похвалы. Вы-настоящий слуга Бури. Прошлой ночью мы захватили пятерых Потусторонних и убили двоих из них на месте. В результате этого погибли также Мавети, Хендри и Шквал. Головы этих трёх пиратов в наших руках, так что правительственная награда будет принадлежать нам. Общая сумма полученного вознаграждения превысит 10 000 фунтов, и вы получите большую часть, которая составит 6000 фунтов. Не отказывайтесь. Повелитель Бурь сказал, что тех, кто сражается за свою веру, нельзя сдерживать.

— Святой Повелитель Бурь! — Возбуждённый Элджер стукнул кулаком по левой груди.

Хотя он и Мир не договорились о том, как разделить военные трофеи, он полагал, что они пришли к молчаливому взаимопониманию. Например, они не должны были мешать друг другу во время охоты на пиратов. Поскольку награду нужно было “отмыть” через Церковь, они оба разделят её поровну.

Что касается награды, предлагаемых странами и организациями, такими как Интис и Фейсак, то Элджер не возлагал на них никаких надежд. Это было потому, что каждый раз, когда кто-то обменивался на награду за убийство пирата, ему нужно было передать труп или голову цели. Следовательно, можно было выбрать только одну организацию. Только те, кто имел большой опыт и хорошие отношения с различными организациями и странами, могли получить все награды.

«3000 фунтов будут принадлежать Миру… Если я “сброшу” сразу 3000 фунтов, это вызовет подозрения. Да, мне нужно будет найти возможность купить мистический предмет. Такие вещи редки, поэтому их цены часто завышают, особенно когда они очень нужны. Никто не будет сомневаться, что я потратил 5000 фунтов на покупку, которая стоит 3000 фунтов… Если я продам вещи, полученные от Старого Куинна, те, которые он получил, счета будут возведены в квадрат…» — Элджер быстро пришёл к этому решению.

…

Зная, что его ждут 3000 фунтов, Клейн радостно сел в кресло Шута с высокой спинкой и задумался над серьёзным вопросом.

После “Выпаса” Стального Мавети, ему нужно освободить душу из Ползучего Голода, в соответствии с его обещанием.

«Их Потусторонние способности весьма полезны. Жаль их отпускать, прежде чем найти замену. Да… кроме того, я уже выпустил Безликого. На этот раз в этом нет необходимости…» — Чувство нерешительности и нежелания расставаться шевельнулось в сердце Клейна, когда он оказался перед дилеммой. Он не мог принять решение.

После долгого время он откинулся назад и выдохнул.

«Я не могу себя обманывать.» — Он покачал головой и рассмеялся, расслабившись от принятия решения.

Он решил сдержать своё обещание и освободить душу.

Безликий был освобождён досрочно, потому что ему хотелось получить соответствующую информацию. Это был равный обмен.

«Кого из них я должен выпустить? Мисс Справедливость купила материалы для зелья Психиатра и мистический предмет стоимостью 5500 фунтов. Даже если она богата, её финансовое положение должно быть тяжёлым, поэтому сейчас было бы неуместно продавать Черту Психиатра. Да, она всё ещё должна моему последователю 2000 фунтов и вернёт деньги в феврале или марте…» — Клейн отверг эту идею и решил выпустить Ночного Кошмара.

Как бывший Ночной Ястреб, он всегда имел склонность к благодарности, основанной на его впечатлении и чувствах к Потусторонним в этой области, поэтому было нетрудно сделать выбор, не принимая во внимание какие-либо другие факторы.

Успокоившись, Клейн поднял перчатку из человеческой кожи, которую он ранее поднял над серым туманом. Он закрыл глаза и начал ощущать искажённые души.

Без малейшего колебания он выпустил душу Ночного Кошмара.

Глава 531 — Отличная игра

«У него есть что спросить у капитана?»

Дэниц нахмурился, наблюдая, как Герман Воробей вышел из комнаты, не зная, каковы были его истинные мотивы.

«Что ему на самом деле нужно? Деньги, богатство? Но у него было время забрать головы Стального Мавети и Кровавой ежевики Хендри, чтобы обменять их почти на 10 000 фунтов в качестве награды. Да, даже после выплаты комиссионных, это всё равно будет 7-8 тысяч фунтов. Однако он этого не сделал. Более того, он щедро поделился со мной военными трофеями. Это очень противоречиво. Когда он впервые услышал, что я Пылающий, его первой реакцией было назвать меня наградой в 3000 фунтов… По словам капитана, это не научно…»

«Почему он намеренно отказался от награды? Если только… Если только у него нет лучшего способа безопасно забрать её, или он специально оставил её для кого-то? Да… Он был готов к появлению Уполномоченных Карателей… У него есть свои связи и информационные каналы! Таким образом, все можно объяснить!»

«Также возможно существование полубога, убившего Килангоса. Хм, за Германом Воробьём стоит могущественная и скрытная организация!»

Потрясённый собственной догадкой, Дэниц инстинктивно попытался выразить свои чувства языком тела, но забыл, что его левая рука была все ещё сломана. Он тут же скривился от боли.

Это заставило его испугаться ещё больше. Он не хотел, чтобы его капитан встретил такого опасного и сумасшедшего парня.

Он даже подозревал, что истинным мотивом Германа Воробья была награда за его капитана в 26 000 фунтов!

«В поединке этот псих не обязательно победит капитана, а ещё есть первый помощник, второй помощник, третий помощник и несколько боцманов. Но его поддерживает устрашающая организация! Вы хотите причинить вред капитану? Только через мой труп!» — Дэниц выпятил грудь, вытянул шею, и его охватило волнующее чувство самопожертвования.

Он провёл рукой по волосам, протяжно хмыкнул и сказал себе: «Я продолжу дальше наблюдать. Возможно, Герману Воробей действительно нужны только ответы на вопросы.»

Подсознательно он оглянулся и нашёл Ковёр-самолёт, и Теневой Плащ. Они не пропали.

«Другими словами, Герман Воробей оставил вещи, принадлежащие мне. Разве он не боится, что я воспользуюсь возможностью сбежать? Или он украл мои волосы, что облегчает гадание?»

«Нет- нет, он сумасшедший. Даже если он захочет использовать мои волосы, он просто подойдёт и протянет руку, чтобы вырвать один из них. Он может сделать это тайно… Верно, за ним стоит могущественная и скрытная организация! Возможно, в данный момент есть люди из этой организации, которые тайно следят за мной. Они ждут, когда я уйду, ждут, когда я найду капитана… Как коварно!»

«Герман Воробей, должно быть, вышел нарочно!» — Дэниц чувствовал, что постиг истину благодаря своему опыту и мудрости.

Он расхаживал взад и вперёд, прежде чем сесть обратно в кресло с откидной спинкой. Затем он подумал с безмолвной насмешливой улыбкой:

«Я не уйду!»

«Я хочу посмотреть, на что ты способен!»

«Я не стану подвергать опасности капитана!»

…

Без четверти четыре, остров Симим.

Этот остров тоже был частью архипелага Рорстед, но он был самым удалённым от города Щедрости — Байама. Чтобы добраться на корабле, потребуется почти пять часов.

По дороге Клейн купил костюм с местными особенностями и небольшой чемодан, чтобы заменить одежду, в общей сложности за 14 соли. Они даже не стоили фунта.

«Это действительно дёшево. Это проще заменить по сравнению с полным костюмом…» — Одетый в брюки, толстую коричневую куртку и светло-коричневую кепку, Клейн сошёл с корабля с лицом, как у аборигена, которое ничем не выделялось, и вошёл в один из старых портов острова Симим. Он потратил время на покупку одежды и изменение своей внешности, из-за чего он пропустил 9-часовой паром и оказался в ситуации, когда мог сесть на паром только в 10.

Думая о расходах, которые он должен был заплатить за это Представление, он не мог не подсчитать своё нынешнее финансовое положение.

«Черта Безликого была продана за 3 825 фунтов. Пиратские награды принесли мне 3 000 фунтов. Хотя я не получил 6 825 фунтов, я могу включить их в свой бюджет, пока Мистер Висельник не будет разоблачён…»

«Оставшиеся деньги от Донны и пособие компании составляют 255 фунтов…»

«Я нашёл 26 фунтов, 11 соли и 8 пенсов у Стального Мавети…»

«Да, есть ещё пять золотых монет в резерве…»

«В последнее время я не тратил много денег, всего чуть больше фунта. Это то, чему можно радоваться…»

«С этим у меня будет 7 110 фунтов. Более того, у меня все ещё есть Потусторонняя Черта Кошмара и мочевой пузырь мурлока. Они все ещё чего-то стоят.»

«Если подумать, я получил награду в 3 000 фунтов и Потустороннюю Черту Зомби. Последний стоит от 3 000 до 5 000 фунтов. То есть я заработал около 7 000 фунтов… Это только от Стального Мавети, Кровавой ежевики Хендри и Шквала. К тому же было довольно много мусора… Действительно, охота на пиратов — это довольно неплохое занятие. Оно может вершить правосудие, наказывать зло, защищать слабых и невинных, а также сделать меня богатым в одночасье…»

Клейн подсознательно повернул голову в сторону только для того, чтобы увидеть, что цвет морской воды был намного яснее, чем у Байама. Как будто морская вода была огромным зелёным сверкающим драгоценным камнем, отражающим золотые лучи под лучами солнечного света.

«Конечно, недаром поколения за поколениями искателей приключений уходили в море в поисках богатства. Даже если я вычту остатки духовности древних призраков, глаза шестикрылой горгульи, родниковую воду из Золотого источника острова Сони и другие дополнительные ингредиенты ловкого Мастера-Ремесленника, денег, которые у меня останутся, хватит, чтобы купить приличное поместье здесь, в заливе Дези, в колониях Южного континента и в других районах… Сельская местность Лоэна очень красивая, и если выяснится, что я действительно не могу вернуться, я подумаю о том, чтобы поселиться в подобном месте… Да, у меня все ещё есть 10% акций велосипедной компании Баклунда, и мои будущие доходы не будут низкими…» — Клейн уверенно выпрямился и задумался о будущем.

Позволив своим мыслям блуждать, Клейн начал думать о более насущем вопросе: продать ли Черту Кошмара, найти возможность вернуть её в Церковь Вечной Ночи или создать с её помощью мистический предмет.

«Это зависит от ситуации. Идеальным решением было бы продать её церкви…» — Клейн, принявший у Ночных Ястребов два зелья, неуверенно задумался.

В то же время он надеялся, что Солнце скоро достигнет Последовательности 7 и сможет получить доступ к методам, используемым для очищения ментального искажения из Потусторонних Черт.

Что же касается освобождения Жреца Света из перчатки, то он никуда не торопился. Мистер Солнце только что получил формулу зелья для Последовательности 7, так что в данный момент он в ней не нуждался. Ему придётся ждать долго, и силы Жреца Света были очень эффективны в борьбе с пиратами, вроде Адмирала Крови, гораздо более мощным способом, чем Брошь Солнца.

Когда его мысли постепенно улеглись, Клейн вошёл в небольшой портовый городок.

Это место было в основном заполнено аборигенами. Их кожа была почти бронзовой, а чёрные волосы имели лёгкие естественные завитки. Их тела источали запах, который возник от длительного контакта со специями.

Изменив внешний вид Клейн нашёл укромный уголок. Он провёл рукой по лицу, превратившись в высокого худого Вендта с довольно чёткими чертами лица.

Он взял свой чемодан и обошёл вокруг города, направляясь к его границе. Именно тогда он увидел винодельню, которой управляла семья Рейны.

Девушку с волосами цвета льна уже нельзя было назвать юной девушкой. Она явно повзрослела по сравнению с тем, что помнил Вендт.

Она подметала вход, но вокруг никого не было.

Клейн глубоко вздохнул и медленно выдохнул, чувствуя себя так, словно попал в очень трудное положение.

Будучи умелым «клавиатурным воином», он знал о таких теориях, как Метод Игры и Экспериментальная Игра, но ему не хватало дальнейшего понимания. Он мог только попытаться угадать настроение и поведение Вендта в подобном сценарии.

Наконец он закрыл глаза и подошёл.

Услышав шаги, Рейна подняла голову и наконец узнала посетителя.

Она слегка приоткрыла рот и издала наполовину удивлённый возглас, прежде чем сказать с невозмутимым видом:

— Почему ты внезапно вернулся?

«Помни, ты просто играешь…» — Клейн улыбнулся.

— Я пришёл попрощаться с тобой.

Он говорил на местном диалекте с несколько невзрачным акцентом Байама.

Язык архипелага Рорстед также произошёл от древнего Фейсака и принадлежал к другому варианту. Будучи наполовину историком, Клейн легко справился с этим, и ему потребовалось совсем немного времени, чтобы овладеть им.

— Попрощаться? — спросила Рейна, слегка удивленная.

Клейн повернул голову, посмотрел в сторону и улыбнулся.

— Я собираюсь отправиться на поиски сокровищ и не знаю, когда смогу вернуться. Когда придёт время, я появлюсь с большим количеством денег. Куплю поместье в пригороде, посажу каучуковые деревья, заведу виноградник, у меня будет своя мельница, винный погреб, кузница, и пусть воздух будет наполнен ароматом всевозможных специй. Затем я куплю нескольких рабов и найму несколько слуг, как эти хозяева. Хе-хе, но мне всё равно не будет хватать одного.

Он поборол мурашки, которые вот-вот должны были появиться на его коже, и повернулся, чтобы посмотреть Рейне в глаза.

— Мне будет не хватать жены и хозяйки для моего поместья.

— Рейна, ты мне нравишься. Я хочу жениться на тебе. Причина, по которой я сказал это сегодня вслух не для того, чтобы получить ответ, а потому, что боюсь, что у меня никогда не будет шанса сказать тебе это снова.

Спокойно выслушав, Рейна вдруг сердито выругалась:

— Вендт, ты трус!

«Ах… Эта реакция неправильна…» — Клейн намеренно изобразил удивление.

Рейна подавила голос и сказала:

— Три года назад, три чёртовых года назад, я уже была готова отправиться с тобой в Байам. Но в конце концов, ты ничего не сказал! Ты трус! Ты курица! Что толку говорить мне сейчас? Ты скоро выйдешь в море и, возможно, больше никогда не вернёшься!

Чем больше она говорила, тем больше волновалась.

— Ты сказал это вслух и стал счастливым. Ты ни о чём не жалеешь, но как насчёт меня? Мне придётся постоянно думать о твоём возвращении и жить с болью? Ты эгоистичный ублюдок!

Она сжала метлу в руке и взмахнула ею в сторону Вендта.

Клейн знал, что настоящий Вендт оттолкнул бы метлу, обнял девушку и сказал ей, что больше никогда не выйдет в море, но он не мог поступить так же. Ему пришлось притвориться, что его жалко прогнали, и бежал всю дорогу до ближайшей аллеи. Там он ударился головой о стену, мысленно проклиная себя.

«Это было чертовски неловко!»

«Очень неловко!»

Рейна вернулась к двери, взяла метлу и присела.

Лицо её было пепельно-серым; неизвестно, о чём она думала.

Смутно она услышала какой-то звук и заснула.

Использовав заклинание, Клейн повернулся и подтолкнул Рейну, которая сидела на земле, прислонившись к стене, затем быстро покинул это место, спрятавшись вдалеке, чтобы посмотреть на результаты.

Рейна быстро проснулась и поняла, что заснула, даже не подозревая об этом. Все, что только что произошло, казалось сном.

Некоторое время она сидела неподвижно.

Внезапно она опустила голову и издала резкое проклятие, которое, казалось, вырвалось из глубины её горла:

— Вендт, ты эгоистичный ублюдок!

Вздох. Клейн, почувствовавший крошечное ощущение переваривания зелья, вздохнул, изменил внешность и покинул это место.

Ему предстояло провести ночь на острове Симим, так как до утра не было ни одного корабля, идущего в Байям.

Глава 533 — Мистер 4200 фунтов

«В гостинице есть опасность.» — Клейн тихо произнёс предсказание, сосредоточился, а затем подбросил золотую монету.

Слабый, но резкий звук эхом разнёсся в тихой комнате. Золотая монета кувыркнулась и упала в ладонь Клейна.

Это была решка, означающая отрицательный ответ.

«Никакой опасности…» — Нахмурившись, Клейн огляделся и вытащил из своего пальто на вешалке пузырёк с эфирным маслом, отпугивающим насекомых.

Он разбрызгал его вокруг себя, затем быстро сделал четыре шага против часовой стрелки, входя в серый туман, чтобы сделать гадание для подтверждения.

Примерно через десять секунд он получил предсказание — опасности по-прежнему не было.

Вернувшись в реальный мир, Клейн покачал головой; положил золотую монету и пузырёк обратно, надел пальто, брюки и ботинки, перед тем, как сесть на край кровати, откинувшись на подушку, поскольку он очень осторожно отнёсся к такому повороту событий.

Он всё ещё помнил о своих принципах Провидца, особенно о том, что «гадание не всесильно», поэтому, даже если ответы, которые он получил, указывали на то, что это безопасно, он не осмелился расслабиться и погрузиться в сон.

Это не значит, что он не верил в способность серого тумана защищать его от помех, а скорее, в том, что возможностей было слишком много. Его предсказание может быть недостаточно точным, чтобы охватить их все, что приведёт к его неверному толкованию.

Он уже догадывался о том, что только что произошло. Дело в том, что четверо искателей приключений из ресторана действительно нашли заброшенный древний храм в диком лесу на острове Симим. Они получили богатства или культурные реликвии, но они также взбудоражили едва выживших злых духов, заставляя их терзаться злыми мыслями и проклятиями.

Время шло, и Клейн вдруг почувствовал, как тонкое духовное колебание распространяется из комнаты и быстро растворяется в окружающей тьме.

Скрытый поток, который он едва ощущал, исчез, и спокойствие ночи вернулось.

«Как и ожидалось… Это результат потусторонних сил… Вот так все решилось? Я просто подожду ещё немного. В любом случае рассвет наступит через час или два… Даже если действительно есть проблема, в этом месте есть собор и Уполномоченные Каратели…» — Клейн полузакрыл глаза и погрузился в размышления.

…

Баям, Бар «Лист Амириса».

Дэниц, решив обмануть любое наблюдение; он нёс кружку «Ланти Пруф» и пьяно наблюдал, как девушки на боксёрском ринге танцевали горячий, сексуальный танец.

«Дерьмо собачье! Они так давно не теряли ни единого предмета одежды!» — он кричал вместе с другими пьяницами.

Затем, не обращая внимания на то, получили ли они какой-либо ответ, громко рассмеялись, чокнулись и выпили.

— Вы читали газеты? — мужчина, который поздно вечером валял дурака в баре, рыгнул и сказал своим товарищам.

— Твой мозг съел осел? Как ты думаешь… Думаешь, я могу читать эти извилистые буквы алфавита? Святой Владыка Бурь, меня интересуют только такие изгибы и повороты! Ха-ха-ха! — Его спутник поднял бокал и указал на тансовщиц, смеясь над тем, что он счёл шутливым ответом.

Человек, говоривший ранее, хлопнул себя по затылку.

— Стальной мёртв! Он был убит Пылающим!

Стоявший рядом Дэниц на мгновение остолбенел, потом сел, слегка повернув голову.

Он откашлялся и сделал глоток спиртного, ведя себя так, словно ничего не произошло, но тайком придвинулся ближе, чтобы послушать, что говорят другие по этому поводу.

Авантюрист и по совместительству пират, который привлёк его к этому ремеслу, однажды сказал, что жизнь в море была бы бессмысленна без выпивки, женщин и хвастовства.

— Стальной? Какой Стальной? Позвольте мне сказать вам, когда я был молод, я однажды победил стальную трубу! — перебил его другой пьяница.

— Что ты сделал со стальной трубой? Должен ли я сказать что-то вроде: Уоу, у тебя точно тонкий! — первый человек заговорил с понимающей улыбкой.

Он не дождался ответа и продолжил:

— Стальной Мавети мёртв! Второй помощник Адмирала Крови мёртв!

Последняя половина его слов прозвучала тихим рычанием. Это напугало одного из парней, который уже колебался, чтобы соскользнуть ко дну стола, и он в ужасе бредил:

— Это был не я, я этого не делал…

«Дерьмо собачье! В баре всегда такой хаос! Поторопитесь и переходите к делу! Я жду, когда вы начнёте восхвалять лорда Пылающего!» — Переодетый Дэниц не мог дождаться, чтобы разбить кружку с алкоголем в своей руке об эту группу.

— В газетах упоминается, что это было сделано совместно с военно-морским флотом и церковью. Стальной мёртв, Кровавая ежевика мёртв. Даже Спокойный Шквал мёртв. Джон Смит и эта кучка придурков тоже были пойманы! — К разговору присоединился пьяница, который все ещё был немного трезв.

— Нет, нет, нет! Это неправда! — Человек, который первым поднял эту тему, с улыбкой покачал головой. — У меня есть друг, работающий в агентстве новостей. Он сказал мне, что у него есть достоверная информация, которая не может быть опубликована. Флот и церковь только использовали. Истинные убийца — Пылающий Дэниц и загадочный, могущественный авантюрист, охотник за головами.

— Невозможно! Пылающий Дэниц не может победить Стального! Даже если это внезапная атака, он никак не может прикончить Стального! — Несколько пьющих разделяли схожие точки зрения.

— Суть в могущественном авантюристе. Я подозреваю, что он, приближающийся к званию пиратского адмирала! — подчеркнул человек, начавший разговор. — Я понятия не имею, как Дэниц познакомился с этим парнем, Хех,но он внёс свой вклад в дело. Судя по всему, Кровавую ежевику прикончил именно он! Разве вы не заметил? Награда Пылающего увеличилась до 4,200 фунтов!»

— Верно!

— Действительно?

— Пылающий, конечно, не так прост!

— Какой свирепый пират, нет — великий пират!

— Великий пират? Я действительно не могу сказать, когда в последний раз пил с ним!

— Пф! Ты сукин сын, когда это я с тобой пил? Я тебя даже не знаю! — Среди этих восклицаний Дэниц с восторгом подумал:

«4,200 фунтов! Если бы эти ребята знали, то наверняка встали бы ночью, чтобы надраить палубу от зависти. Ха-ха-ха, теперь меня можно назвать сильнейшим боцманом на “Золотой Мечте”!»

В этот момент Дэницу захотелось вернуться на корабль, выпить и поболтать с такими людьми, как Железная Кожа и Бочонок, рассказывая им о захватывающих событиях в гавани Банси — о том, как он победил павшего епископа, как он ловко сбежал из засады Стального и других, как он устроил ловушку, чтобы прикончить всех своих врагов, и как он никогда больше не сможет играть в карточную игру жизни.

«К сожалению, ради капитана я всё ещё должен оставаться слугой Германа Воробья, этого сумасшедшего…» — Вздохнул Дэниц, «я уже отличный пират за 4,200 фунтов!» Дэниц вздохнул, позволяя себе продолжать быть парализованным алкоголем.

…

Когда зазвонили колокола Штормового собора, в небе взошло оранжевое солнце. Вокруг все ещё было тихо, что можно было слышать только шум воды.

Не обнаружив ничего ненормального, Клейн с облегчением выдохнул, снял одежду, вернулся в кровать и восполнил недостаток сна, проспав ещё два часа.

Его значительная духовность позволила ему проснуться в назначенное время в 8:30 утра. Он медленно умылся, переоделся и пошёл на первый этаж, чтобы купить буханку хлеба с приготовленными каштанами и стакан “Гурни Сап”. Он ел, пока шёл к пристани.

Поскольку он уже купил обратные билеты на 9-часовой корабль, Клейн следил за временем и готовился к посадке.

В этот момент он увидел даму с зеленовато-серыми глазами, а также трёх авантюристов из её команды.

Они покупали билеты в кассе.

«Корабль собирается отчаливать. Они определённо не успеют к 9-часовому отплытию… Интересно, что они получили из заброшенного храма, что прошлой ночью привлекло существо, похожее на злого духа. Пожалуйста, не позвольте ничему неожиданному случиться, когда они поплывут на корабле…» — Клейн использовал своё тело, чтобы заблокировать зрение авантюристов, достал золотую монету и сделал гадание.

Его откровение заключалось в том, что более позднему кораблю не грозит опасность.

Клейн помедлил пару секунд, посмотрел на пассажиров, ожидающих 10-часового корабля возле кассы, молча потёр пальцы и сжёг билет в ладони.

Он вернулся в кассу, как ни в чём не бывало и купил билет на 10-часовой рейс за 4 соли.

Затем он пошёл в туалет в доке, поднялся над серым туманом и быстро понял, что его беспокоит.

Он прекрасно понимал, что если результаты покажут, что существует большая опасность, он не рискнёт сесть на корабль. Вместо этого он найдёт способ помешать кораблю отплыть, а при необходимости уничтожит его, чтобы предотвратить гибель невинных людей.

Если бы откровение было таким же, как и предыдущее, он бы поплыл на нём, внимательно следя за любыми несчастными случаями.

В итоге он всё-таки получил отрицательный ответ.

Клейн вздохнул с облегчением и вернулся в реальный мир. Он отрегулировал положение пузыря мурлока для быстрого доступа.

Если бы несчастный случай действительно произошёл, этот Потусторонний ингредиент стал бы очень важным в огромном океане.

Этот ингредиент мог быть использован так же просто, как Абсолютно Чёрное Око, которое было заражено Истинным Создателем.

…

Ровно в десять часов.

Клейн, в своём облике Германа Воробья, поднял чемодан, последовал за авантюристами и сел на корабль.

По пути он, казалось, дремал или читал старые газеты и журналы, но на самом деле он следил за зеленовато-сероглазой дамой и её спутниками.

Эта настороженность сохранялась до порта Байам, но никаких происшествий в середине пути не произошло.

«Разрешили ли они все проблемы? Что же они на самом деле получили?» — Клейн остановился на обочине дороги, купил свежую газету и краем глаза наблюдал за четырьмя авантюристами, пока они не скрылись из виду.

Клейн решил больше не думать об этом. Пока это не подвергало опасности общую ситуацию, его не волновало, что сделали эти люди. Ему просто было немного любопытно.

Подняв свой чемодан, перелистывая газету, он шёл по Кислотно-Лимонной улице, как обычный прохожий.

Внезапно, усмехнувшись, он сказал себе: «Награда за Дэница выросла до 4,200 фунтов…»

Если так будет продолжаться и дальше, он сомневался, что сможет устоять перед искушением послать этого человека в канцелярию генерал-губернатора.

Возвращаясь в гостиницу “Лазурный Ветер”, Клейн услышал волнообразный храп, который постепенно достиг апогея ещё до того, как он вынул ключи.

«Он не сбежал?» — Клейн был удивлён, но не слишком.

Ранее он вмешался в Теневой Плащ, поэтому когда Дэниц уйдёт, он мог бы использовать методы гадания, чтобы выследить его и найти вице-адмирала Айсберга.

«Хотя он и застенчив, но все же осторожен…» — Клейн открыл дверь и вошёл, глядя на Дэница, который, вздрогнув, проснулся. Он слегка ухмыльнулся.

— Поздравляю, мистер 4,200 фунтов.

Дэниц мгновенно проснулся, желая сухо рассмеяться, но не смог.

В этот момент он почувствовал, что его жизнь может оказаться в опасности.

Глава 539 — Ночные операции

«Когда чужак поднимет этот священный меч, Бог снова будет ходить по земле.»

«Но что произойдёт, если святой меч разобьётся?»

Эти два предложения эхом отозвались в умах Калата и Эдмонтона; дело было полностью из-за пробелов в их знаниях.

Несколько секунд они молча смотрели на разбитый священный меч, и выражение их лиц было мрачным.

Они не могли поверить, что священный меч, к которому только вечером прикоснулся посторонний, внезапно разбился!

«Что это значит? Что это собой представляет?» — Они оба не осмеливались слишком глубоко задумываться об этом и чувствовали себя так, словно вернулись к самому началу — когда лоэнские военные обнаружили одну из секретных баз Сопротивления. На них напали без всякого предупреждения, в результате чего их отцы были убиты в той бойне. Их родственницы были похищены и проданы в разные места. До получения печальных известий чувства Калата и Эдмонтона в тот день отражали то, что они чувствовали сегодня: сильно сбитые с толку, выжидающие и беспокойные; всё это смешалось, формируя сильное давление.

— Возвращайся в лес, найдите верховного жреца и выясните причину. Возможно, это последнее откровение Бога… — сказал Калат низким голосом, разворачивая кресло.

Эдмонтон немедленно встал, сказав своим оставшимся подчинённым:

— Продолжайте искать этих богохульников, не оставайтесь здесь. Кроме того, проинструктируйте верующих снаружи: не проводить никаких ритуалов и не молиться!

Неожиданное изменение событий сделало его особенно бдительным.

…

Баям, на углу улицы, где располагался Собор Волн.

Держа в руках стопку белой сложенной бумаги, Дэниц повернул голову в сторону, чувствуя смесь нервозности, беспокойства и замешательства:

— Вы имеете в виду, что я должен развесить их в разных частях улицы и, в конце, повесить на главной двери Собора Волн?

Он очень боялся, что дверь собора внезапно откроется и оттуда выскочит группа размахивающих кулаками священников и епископов, которые тут же набросятся на него, даже не спросив, зачем он вывесил плакат.

Клейн сохранил своё равнодушие и сказал:

— Да.

Его первоначальный план состоял в том, чтобы передать дело Бога Моря Кальветуа мистеру Висельнику, чтобы он мог предупредить Церковь Бурь. Однако, учитывая, что он всё ещё хранил тайну гавани Банси и, возможно, даже сообщил об этом, ему было бы легко вызвать подозрение ещё одной важной информацией за такой короткий промежуток времени.

Что же касается решения, то оно было очень простым. Он мог бы повесить несколько плакатов на входную дверь Уполномоченных Карателей, чтобы они увидели их, как только выйдут.

С планом Клейна была небольшая проблема — он не мог сказать, какой из магазинов вокруг Собора Волн был прикрытием Уполномоченных Карателей. Все, что он мог сделать, это заставить Дэница работать немного усерднее и расклеить листовки на видных местах, включая, входную дверь Собора Волн.

«Я должен был сбежать раньше… С чего я подумал, что этот парень спас мне жизнь? Возможно, я был бы превращён в фунты золота, если бы он был любым другим могущественным авантюристом… Нет, кто бы мог подумать, что этот сумасшедший так легко снимет проклятие Бога Моря. Бегство могло поставить меня в ещё худшее положение…» — Мысленно причитая, Дэниц развернул стопку белой бумаги и небрежно взглянул на её содержание:

После того как Летисия Долера и её спутники вошли и покинули развалины Бога Моря на острове Симим, их преследовало Сопротивление. Тем временем Калат и Сопротивление пытались продать странный костяной меч, который выглядел немного погнутым. Тело Бога Моря Кальветуа находится на грани смерти из-за ненормального психического состояния.

…

Дэниц замер на пару секунд, затем подсознательно взглянул на Германа Воробья.

«Я могу понять первые несколько утверждений, но почему здесь упоминается Кальветуа, находящийся на грани краха и в крайне ненормальном психическом состоянии… Откуда это известно Герману Воробью? Обнаружил ли он проблему, когда имел дело с проклятием Бога Моря? И как он вообще с ним справился? Организация, стоящая за ним, более могущественна, чем я думал… Может быть, она похожа на Орден Авроры, в котором они служат настоящему божеству?» — Чем больше Дэниц думал об этом, тем больше дрожал от страха.

Первый раз он услышал об Ордене Авроры, когда его ограбили в море. Тогда он впервые увидел серьёзное выражение лица своего капитана. После этого его научили некоторым, так называемым, общим знаниям о таинственном мире.

Клейн посмотрел на Дэница бесстрастным взглядом.

В листовке он исключил любые субъективные предположения и описал только те вещи, которые могли быть подтверждены с уверенностью, чтобы не вмешиваться в суждения высших чинов Церкви Бурь.

Среди них было исключено содержание, касающееся важного предмета, который забрали Летисия и компания. Потерянный храм был изменён на более обширные и всеобъемлющие руины Бога Моря. Очевидно, Калат и остальные покинули базу после того, как поняли, что с Богом Моря что-то случилось, так что её он так же не упомянул.

Дэниц внезапно отвёл взгляд, боясь смотреть дальше. «Капитан сказал, что чём больше у кого-то секретов, тем они опаснее!» Он немного подумал и с беспокойством сказал:

— Если мы повесим его на входную дверь собора, он, безусловно, привлечёт огромное внимание со стороны Церкви Бурь. Узнают ли они, что это сделал я?

Клейн дал краткий ответ:

— Да.

…

Дэниц выдавил улыбку и сказал:

— Тогда разве мне не грозит серьёзная опасность?

Клейн использовал свою способность Клоуна, чтобы контролировать выражение лица и спокойно ответил:

— Ты пират, за голову которого назначена награда.

«Как ты думаешь, теперь ты можешь разгуливать по главным улицам Байама?» — подумал Клейн, внутренне смеясь.

«Это правда. Несмотря ни на что, они всё равно схватят меня и потребуют награду… Нет, тут что-то не так!» — подумал Дэниц и выпалил:

— Но моя награда возрастёт!

Клейн посмотрел на него, но ничего не сказал. Все, что он сделал, это немного усмехнулся.

На мгновение Дэницу показалось, что он услышал риторический вопрос.

«Разве это не хорошо?»

«Хорошая вещь для осла, чтобы пнуть его!» — С сухим смешком Дэниц взял стопку плакатов и, воспользовавшись сильным ветром и поздней ночью, вывесил их на видном месте на улице возле Собора Волн.

«Это действительно похоже на размещение небольшой рекламы…» — мысленно прокомментировал Клейн, который держал одну руку в кармане, наблюдая издалека.

Он вздохнул и подумал: «Хорошо иметь помощника. По крайней мере, мне не нужно делать что-то, что опорочит мою репутацию… Если бы я был в Тингене или Баклунде, если бы что-то подобное случилось… картина была бы слишком красивой, чтобы представить…»

Дэниц, наконец, подошёл к Собору Волн, наклеил листовку на входную дверь, сжал кулак и постучал.

Закончив всё это, он развернулся и побежал, как будто за ним гнались десять Уполномоченных Карателей.

Клейн не посмел проявить халатность. Он вытащил бумажную фигурку, тряхнул ей и сжёг дотла, а затем быстро перешёл на другую улицу.

После недавней встречи с Уполномоченными Карателями он хорошо понимал их стиль и не смел проявлять ни малейшей небрежности.

Только когда они были уже далеко от Собора Волн, они замедлились и вернулись к нормальной скорости ходьбы.

У Дэница было хорошее телосложение; его лицо не было красным, и не было отдышки.

Он был слегка озадачен и спросил:

— Почему вы просто не написали в полицию или в офис генерал-губернатора?

Прежде чем Клейн успел ответить, он уже и сам понял почему — «Верно. Низшие чины полиции и сотрудники офиса генерал-губернатора — это местные жители. Они вполне могут сочувствовать Сопротивлению или быть тайными приверженцами Бога Моря.»

Во время разговора, они завернули за угол и увидели перед собой огромное красное здание. Внутри всё было ярко освещено, и доносилась музыка. Люди и экипажи входили в дверь и выходили из неё. Не было никакого ощущения, что это была поздняя ночь.

«Ха, мы действительно закончили прогулку здесь.» — После секундного колебания на лице Дэница появилась улыбка, понятная всем мужчинам.

«Красный Театр?» — Клейн, который был богат теоретическими знаниями, внезапно пришёл к осознанию этого.

Дэниц озорно рассмеялся:

— Это одно из самых известных мест во всём Сонийском море. Есть загадочные и кокетливые девушки Балама, страстные — из Фейнапоттера, открытые и соблазнительные девушки Интиса, высокие и изящные дамы Фейсака, консервативные и тихие женщины Лоэна, нежные и послушные аборигенки.

«Этот парень много знает… Он часто тут бывает?» — Клейн бросил взгляд на Пытающего и ничего не сказал.

По какой-то причине Дэницу показалось, что его видели на сквозь, и он тут же неловко рассмеялся:

— Это то, о чём говорят пираты, когда хвастаются. Я был здесь всего несколько раз. В прошлом у меня было не так много денег. Поэтому я посещал в основном средние заведения в районе Туманного моря. После этого я присоединился к Золотой Мечте…

«Неудивительно… Хотя люди вице-адмирала Айсберга получают довольно неплохие льготы при приёме на работу и часто разделяют сокровища, все ещё довольно трудно накопить несколько домов в Байаме… По сравнению с типичным пиратом, этот парень, по крайней мере, сдержан и экономит свои деньги…» — просветлённо подумал Клейн.

Дэниц не хотел продолжать эту тему, так как сменил её:

— В Байаме много уличных девиц, особенно там.

Он указал вдаль и сказал:

— Однажды пират провёл эксперимент. Он постучал в случайную дверь, достал немного денег и попросил сделать это с хозяйкой. В конце концов три-четыре семьи из десяти согласились. Если это кто-то вроде тебя, у кого стандартный Лоэнский вид, почти никто тебе не откажет. Но они могут спрятать своих дочерей, чтобы их не обнаружили. Хе-хе, флот Лоэна каждый год совершает здесь множество убийств и изнасилований; они ничем не лучше пиратов, но их просто отправляют обратно в страну и платят небольшие штрафы.

Клейн тихо слушал и вдруг вспомнил тот вечер, когда верующие в Бога Моря молились у пруда. Он вспомнил их лихорадочные и онемевшие лица.

…

Баклунд, на вилле семьи Одора.

Эмлин Уайт, разболтавший о своих проблемах, нервно следовал за Косми. Он снова прибыл в серый каменный подвал, где стоял чёрный железный гроб.

— Уважаемый лорд Ниббс, почему вы меня вызвали? — Хотя Эмлин репетировал эту сцену в своей голове десятки раз, он всё ещё не мог полностью избавиться от напряжения и тревоги в своём сердце.

В этом состоянии он внезапно понял проблему. С точки зрения театроведения, роль, которую он исполнял, должна была скрывать его переживания и страхи.

«Нет никакой необходимости в каком-то особом сокрытии… Я хорошо справился!» Эмлину вдруг стало гораздо спокойнее.

Глубокий старческий голос прозвучал из гроба, покрытого символами и магическими надписями:

— Чтобы вознаградить тебя… Ради предков ты рисковал жизнью, молясь Шуту. Хотя и не получил ответа, ты подвергся огромному риску. Этот поступок должен быть вознаграждён. Чек на 7 000 фунтов, вознаграждение для тебя. Я не отдал его вовремя из-за Великого Смога в Баклунде, но сейчас ещё не поздно. В то же время ты должен всегда осознавать себя и не расслабляться. Если произойдёт что-то ненормальное, немедленно сообщи об этом Косми.

«Он действительно дал мне денег…» — подумал Эмлин, чуть не забыв закрыть рот.

Глава 541 — Посетитель

«Морской Король…» — Услышав название к Последовательности Яна Коттмана, первое, о чём подумал Клейн, было полное почётное имя Повелителя Бурь: «Царь Небес, Император морей, Властелин бедствий, Бог Бурь!»

«Последовательность 3 - Морской Король… Последовательность 0 содержит элементы Императора морей, поэтому она хорошо сочетается… Интересно, как называется Последовательность 0 Пути Бурь…» — Клейн снова выглянул в окно и увидел, что, хотя погода все ещё была мрачной, утреннее солнце все же всходило. Шум прилива стих, и дождь прекратился.

Он отвлёкся от своих мыслей и проанализировал ситуацию на основе информации, которую раскрыл ему Дэниц.

«Название зелья — Морской Король, это означает, что соответствующие полубоги Последовательности 3, Святые, должны действовать как Морской Король. И все действия имеют одну предпосылку, которая заключается в том, что человек обладает всеми необходимыми силами…»

«Как Морской Король, он определённо будет могущественным правителем морей, которые он контролирует, даже если есть ограничение на расстояние. Он сможет свободно ходить по морскому дну, вызывать цунами по своему усмотрению, поднимать уровень моря и контролировать морскую жизнь… Сражаясь на своей “родной земле”, они абсолютно способны подавить всех полубогов такого же уровня… Король Пяти Морей и Королева Мистик находятся примерно на этом уровне. Просто существуют различия в силе из-за различных степеней переваривания и их понимания?»

«Но несмотря ни на что, пока они в море, Морские Короли почти непобедимы…»

«С теми способностями, которые продемонстрировал Морской Король, в сочетании с океанической средой, если кто-то не видел Вечно Пылающего Солнца, Истинного Создателя и других истинных богов, то вполне понятно, что люди будут поклоняться, верить и молиться ему…»

«Многие божества, получившие первобытное поклонение, могли бы находиться на этом уровне. Возможно, они даже не ангелы…»

«Да, “Не смотри на Бога” относится к истинному божеству. Раньше Бог Моря Кальветуа не вызывал у меня таких чувств, как и аватар Амона. Конечно, я не могу быть уверен, что настоящее тело Короля ангелов имеет какой-то атрибут, который также не позволяет смотреть прямо на него…»

«Один — Бог Моря, который находится на грани краха и обладающий Последовательностью 3, в то время как другой — Морской Король, который находится в хорошем состоянии и может использовать Запечатанные Артефакты в любое время. Результат очевиден. Ян Коттман определённо сможет подавить безумие Кальветуа, чтобы не дать морю затопить Байам. Он не допустит, превращение всего острова Голубой горы и множества его городов в затерянные морские руины…»

«Просто подожди ещё несколько дней. Безумие Кальветуа полностью рассеется, что в конечном итоге решит проблему. Это самый простой и эффективный способ справиться с ситуацией, и он не вызовет никакой паники. Большинство людей здесь даже не заметят ничего странного.»

«Однако есть и некоторые проблемы. Во-первых, не должно быть никаких других непредвиденных ситуаций. Остаётся загадкой, что сделала эта археолог-Летисия на острове Симим. Она в одиночку организовала смерть Бога Моря. Возможно, силы, поддерживающие её — либо аскетический Орден Моисея, либо Рассвет Стихий — воспользуются возможностью, чтобы что-то найти. Это самая большая скрытая опасность. Да, в канцелярии генерал-губернатора и в армии тоже должен быть Высокопоставленный Потусторонний. Это база королевства в Сонийском море… Дела не так уж и плохи…»

«Кроме того, есть фанатичные верующие, которые, скорее всего, станут жертвами, поскольку Кальветуа становится всё более безумным и приближается к своей смерти. Они похожи на стебли во время сбора урожая, падающие пучками.»

«Однако для Церкви Бурь это не так уж плохо. Самые набожные из еретиков умрут вместе со своим божеством, что избавит церковь от необходимости следить за ними. Если бы они не были слишком набожными, то не слишком пострадали бы, и их можно было бы исправить… Единственным недостатком является то, что архипелагу Рорстед будет нехватать рабочей силы в течение длительного периода времени. Несмотря на то, что такая проблема доставит беспокойство, пока они стискивают зубы, все может быть решено. Таким образом, Церковь Бурь и Морской Король Ян Коттман, скорее всего, будут сидеть сложа руки и ничего не делать… Уф, интересно, сколько людей умрёт в местных анклавах и трущобах из-за этого…» — Внезапно мысли Клейна были прерваны рёвом высоко в небе.

Инстинктивно он поднял глаза и увидел дирижабли, окрашенные в тёмно-синий цвет, с торчащими дулами пушек и пулемётами, которые пролетали мимо, направляясь в разные стороны.

На главной улице аккуратными рядами выстроились солдаты в красных мундирах, белых штанах и чёрных кожаных сапогах. Они несли винтовки и тащили пушки.

Внезапно воцарилась напряжённая и мрачная атмосфера.

«Это колония…» — Клейн необъяснимым образом испытал смешанные чувства, вздыхая про себя.

«Интересно, сколько времени потребуется Церкви, чтобы избавиться от этого морского змея и найти место, где ОНО спрятано. Это место определённо является сокровищницей с бесчисленными драгоценностями…» — внезапно заговорил Дэниц, чья основная работа была охотником за сокровищами. Он выглядел одновременно выжидающим и полным сожаления.

Его отношение изменилось очень быстро. Он уже понизил Бога Моря до морского змея, используя «оно» как местоимение.

«Церковь не будет делать ничего, кроме подавления этого вопроса. Они увидят, как Кальветуа погибнет, просто подождав несколько дней… Конечно, у членов Церкви Бурь может не хватить терпения, особенно когда я услышал, что основная работа Яна Коттмана — быть Высокопоставленным дьяконом Уполномоченных Карателей. Просто из-за того, что архипелаг, изолирован за океаном, он также подрабатывает кардинала, чтобы объединить свою власть. Возможно, его стиль поведения больше похож на стиль Уполномоченного Карателя… Место, где прячется Кальветуа? Эти руины почти объединились с духовным миром. Найти его будет не просто; в противном случае он не вёл бы такого жалкого существования до сегодняшнего дня…» — При этой мысли Клейну внезапно пришла в голову идея.

«Найти руины, где прячется Кальветуа, будет очень трудно в реальном мире. Когда он умрёт, их нельзя будет найти в течение года или около того, если не будет получена более точная информация.»

«Но если поиск будет сделан из духовного мира?»

«В духовном мире было бы ещё труднее определить его местоположение, но у него есть все варианты. Змей Меркурия Уилл Осептин однажды сделал это с помощью своего сложенного журавля… Я до сих пор не знаю, как именно это сделать, но это не важно. Я могу спросить мистера Азика. Владение Смерти контролирует часть власти духовного мира… Подземный мир, или я должен сказать «Ад», был создан предком Феникса Греграса в духовном мире…» — Мысль промелькнула в голове Клейна. Он достал старинный изысканный медный свисток, поднёс его ко рту и подул в него.

Он полагал, что даже если он вернётся в спальню или войдёт в туалет, массивное тело посланника будет обнаружено Дэницем, который также обладал особенным духовным восприятием, поэтому он решил не избегать его.

Дэниц представлял себе сокровища Бога Моря Кальветуа, когда внезапно почувствовал холодок на шее.

Он почувствовал что-то и быстро активировал своё Духовное видение, прежде чем посмотреть в сторону. Там он увидел белые кости, извергающиеся из пола и летящие вверх, образуя гигантский скелет с иллюзорной головой, пробившей потолок.

Скелет слегка опустил голову; два угольно-чёрных пламени в глазах были видны даже сквозь потолок.

Гнетущее чувство, вызванное его массивным телом, заставило Дэница отпрыгнуть в сторону. Его тело стало полусогнутым, и он вызвал алое пламя на ладони правой руки.

«Что это за монстр?» — Дэниц удивлённо посмотрел на Германа Воробья, но увидел, что тот держит в руке медный свисток и, подняв голову, смотрит на скелета-монстра.

Клейн смотрел на огромного посланника, в то время как огромный посланник смотрел на него сверху вниз. Обе стороны, казалось, застыли на месте.

«Чёрт, я был слишком взволнован. Я вызвал гонца ещё до того как написал письмо… Должен ли я оставить его здесь или позволить ему вернуться сначала, и потом вызвать снова? Теперь я Герман Воробей, да — Герман Воробей!» — Клейн ничего не сказал. Он равнодушно отвёл взгляд, нашёл ручку и бумагу и начал писать письмо.

Он в общих чертах описал все, что касалось Бога Моря Кальветуа, но скрыл тот факт, что он был почти одержим им и что ему пришлось положиться на серый туман, чтобы рассеять проклятие. Он смешал всю информацию о руинах Кальветуа, где он прятался, описывая только что увиденный сон.

… Возможно, решение может быть получено с помощью духовного мира, но мне не хватает соответствующих знаний и я надеюсь получить ваше руководство.

Клейн сложил письмо и обернувшись, увидел, что рука посыльного в какой-то момент сжалась.

Он сделал вид, что ничего не заметил, и бросил письмо.

Посланник на секунду замер, потом раскрыл ладонь и поймал его.

Тело внезапно распалось, а кости рассыпались, проскальзывая в пол.

— Что… Что это было? — Дэниц наконец издал звук.

Клейн взглянул на него и спокойно ответил:

— Посланник.

«Посланник?» — Дэниц был ошеломлён на мгновение, прежде чем понял, что он имел в виду.

«Такой огромный и страшный монстр на самом деле является посыльным, используемым для доставки писем? Действительно, за Германом Воробьём стоит могущественная тайная организация! Если бы у меня был такой посланник, все на корабле завидовали бы мне. Было бы очень — очень круто!» — Дэниц подумал о том, как он будет хвастаться и выставлять напоказ своего посланника, когда вернётся на корабль.

Убрав медный свисток Азика, Клейн взял стул и сел, приготовившись через некоторое время позавтракать.

Но вскоре он услышал стук в дверь.

Дэниц осторожно подошёл и с помощью глазка заметил, что человек в дверях был мужчиной средних лет в шляпе в форме лодки.

— Элланд? Как ты нашёл это место? — спросил Дэниц, открывая дверь.

Посетителем оказался капитан “Белого Агата”, Элланд.

Морщась в уголках глаз, Элланд заглянул в комнату и усмехнулся.

— Все просто. Когда вы регистрировались в этом отеле, то использовали имя Германа Воробья.

«Это потому, что эта личность вполне правильна и невинна. Кроме того, в глазах Церкви Бурь я принадлежу к военным…» — Клейн медленно встал и сказал Элланду:

— Что случилось?

Элланд указал на улицу и сказал:

— С Байямом произошла катастрофа, но это не большая проблема. Военные объединили свои силы с церковью, и в настоящее время они проводят операцию по обыску и аресту по всему городу. Они ищут нескольких могущественных Потусторонних, которые являются археологами. Для того чтобы найти цель как можно скорее, военные использовали все свои ресурсы, но этого всё равно недостаточно для такого большого города. Хе-хе, они считают, что хотя вы и неизвестного происхождения, вы очень лояльны к нам. Они надеются, что вы сможете помочь с поиском и предотвратите любые несчастные случаи. Соответствующее вознаграждение будет выплачено после рассмотрения дела.»

«Это все благодаря вам, вы преувеличиваете степень моего дружелюбия… То есть после Церкви Богини и Церкви Пара и Машин я снова могу получать деньги от военных?» — На мгновение подумал Клейн, испытывая смешанные чувства.

Видя, что он не сразу ответил, Элланд добавил:

— Хотя никаких серьёзных проблем не возникнет, чем раньше мы найдём цель, тем раньше сможем справиться с этим бедствием. И, возможно, это спасёт ещё несколько человек.

Клейн на мгновение замолчал, а затем мягко кивнул:

— Хорошо.

Глава 546 — Духовный Мир

По возвращению в реальный мир, Клейн погасил свечи, убрал оставшиеся предметы и внимательно проверил ситуацию на складе.

К счастью для него, водоворот морской воды, созданный Кальветуа, полностью очистил местность, оставив только ожидаемые брызги от дождя на поверхностях, почерневшие пятна от ударов молний и редкие кучки пепла, а также борозды, образованные двумя ногами Клейна.

«Со следами легко справиться. Я могу заставить Даница использовать огненный шар, чтобы замаскировать все под внутреннюю борьбу между пиратами…» — Клейн незаметно кивнул и вытащил одну из немногих оставшихся бумажных фигурок. Он потряс рукой и резко встряхнул её.

Бумажная фигурка вылетела и сгорела, образовав кучку чёрного пепла.

Сделав это, Клейн направился к двери, хмурясь на ходу.

Подошвы его обуви исчезла, а остальная одежда была мокрой, изорванной и местами обуглившейся.

Это было неизбежно в произошедшем противостоянии, так как эти последствия были не тем, что могла предотвратить Бумажная фигурка — разрезы были результатом мощного всасывания водоворота, ощущение влаги исходило от проливного дождя Кальветуа, а обугленные чёрные отметины были результатом ударов молнии в промежутках между использованием заменяющих Бумажных Фигурок. Даже сейчас, несмотря на то, что он успокоился, его правое предплечье все ещё несколько дрожало из-за удара электрическим током.

«Эта битва обошлась мне в 8 фунтов 6 соли… Мне придётся купить новый комплект одежды… Я знал, что это опасно, и подготовился, но не ожидал, что Кальветуа окажется настолько могущественен и безумен… Я надеюсь, что позже стану более опытен», — Клейн молча покачал головой. Он сдержал выражение лица и вытерпел боль, прежде чем подойти к двери и постучать три раза.

Даниц, который все время ощущал беспокойство, поколебавшись пару секунд, открыл дверь.

Обнаружив холодное выражение на лице Германа Воробья и его обычную сдержанность, Даниц с облегчением вздохнул. Герман Воробей больше не излучал голод и безумие, которые вселяли ужас. Даниц заглянул внутрь и спросил:

— Всё кончено?

— Нет, — Клейн приподнял уголки губ и изобразил нежную улыбку.

«Все ещё нет?» — Даниц испуганно вздрогнул.

— Ч-что ещё нужно сделать?

Клейн продолжал улыбаться со скрытым безумием.

— Осталось навести порядок. Это простая вежливость.

«Уборка…» — Даниц был ошеломлён. Подняв правую руку, он указал на себя и спросил:

— Я?

Улыбка Клейна стала шире.

— Быть может мне оказать тебе честь?

«Тогда я буду съеден Ползучим Голодом!» — Даниц глухо рассмеялся.

— Как я должен убрать это место?

— Используй огненный шар, — просто ответил Клейн.

Будучи пиратом по совместительству, Даницу не потребовалось много усилий, чтобы понять намерения Германа Воробья. Он прошёл мимо него и направился вглубь склада.

Во время этого процесса у него возникло несколько загадочных вопросов в голове.

«Капитан сказала, что Ползучему Голоду требуется ежедневно пожирать живого человека, но Герману Воробью достаточно покормить его только после битвы. Обычно он не утруждает себя этим. К-кроме того, в этой битве Герман Воробей только что использовал ледяные силы Стального Мавети. Он не кормил артефакт после… Странно… Какой секрет кроется за этим? Печать определённого уровня? Или, может быть, организация, стоящая за ним, способна подавить Ползучий Голод?»

Пока Даниц “убирал” склад, Клейн стоял снаружи, глядя на нависшие тёмные тучи, с нетерпением предвкушая, что произойдёт дальше.

«Я уже пожертвовал железный портсигар, помеченный аурой серого тумана, так что все, что мне нужно делать сейчас, это ждать, пока Кальветуа, фальшивый Морской Бог, умрёт… Я надеюсь, что Потусторонние Церкви Бурь и военных не успеют вовремя найти это место или хотя бы оставят после себя некоторые ценные вещи…» — Клейн сделал глубокий вдох, прислушиваясь к глухим звукам бомбардировки, доносящимся за его спиной.

…

Элджер стоял у окна в отеле, глядя на затянутое тучами небо.

«Я получил усыпляющий газ от Сангвина вскоре после последнего Сбора Таро. Я уже был готов отправиться в море за ингредиентами, но прошла неделя, а я всё ещё застрял в Байаме…» — Уголки его губ дёрнулись, когда он покачал головой.

Во-первых, произошёл инцидент, во время которого Мир охотился на Стального Мавети. Это принесло Элджеру значительную сумму денег, после чего ему пришлось ждать вознаграждения. Когда награда была получена, он столкнулся с сумасшествием этого Морского Змея, Кальветуа, и ему было поручено искать искателей приключений и археологов — Летисию и её компанию.

«Я слышал, что вчера утром во время расследования Летисия и остальные были найдены. Уполномоченные Каратели и военные, похоже, получили важные подсказки, по которым довольно многие из них отправились на остров Симим… Хе-хе, это то, на что у меня никогда не будет прав…» — Элджер отвёл взгляд, поправил свой короткий халат, не доходивший до колен, и пробормотал себе под нос:

— Пусть это закончится как можно скорее.

Как только Кальветуа будет полностью мёртв и цунами больше не будет представлять скрытой опасности, он сможет покинуть гавань. Отплыв из Города Щедрости, Байама, он сможет работать над своим продвижением к Последовательности 6, Благословлённому Ветром.

Пока в голове кружились мысли, сердце Элджера ёкнуло, и он повернулся, чтобы посмотреть в окно.

Он увидел, как облака высоко в небе рассеялись, и посреди звёзд спокойно повисла багровая луна

…

Клейн проспал до полуночи, когда внезапно проснулся. Он что-то смутно почувствовал.

Он слез с кровати, подошёл к окну и отдёрнул шторы.

Малиновый лунный свет проник вовнутрь, укутывая все, до чего мог дотянуться. Он был подобен инею. Было холодно и сказочно.

Клейн выглянул и увидел, что низко нависшие облака исчезли. Ярко-алая луна зависла высоко в небе посреди редких звёзд.

«Это означает, что противостояние между Морским Богом и Морским Королём закончилось?» — Клейн задумался на две секунды, отвёл взгляд, задёрнул шторы, после чего сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом.

Он сел в конце длинного, покрытого пятнами стола, достал золотую монету и тихим голосом начал зачитывать гадание.

— Кальветуа окончательно мёртв.

Повторив это семь раз, он подбросил золотую монету и проследил, как она подпрыгнула вверх и упала вниз.

Золотая монета ударилась о ладонь Клейна, голова короля была смотрела вверх.

Положительный результат!

Это означало, что Морской Бог Кальветуа был полностью мёртв!

«Как и ожидалось, древние эльфийские руины на острове Симим и тайное место, которое Кальветуа использовал для поддержания своего существования, тесно связаны… Уполномоченные Каратели и военные только что получили Книгу Бедствия, и поскольку они узнали о руинах чуть больше, чем за день до того, как Кальветуа погиб… Я думал, что он, приложив усилия, сможет продержаться хотя бы ещё два или три дня…» — Клейн вздохнул и попытался предсказать, не проникли ли официальные Потусторонние в убежище Кальветуа.

К сожалению, из-за недостатка информации, его гадание провалилось, и он не смог получить никаких откровений.

Подумав некоторое время, Клейн изменил формат запроса, развернул свой духовный маятник и начал гадать о том, опасно ли ему искать и исследовать укрытие Кальветуа.

Поскольку это касалось его самого, он быстро получил ответную реакцию.

Топазовый кулон завращался против часовой стрелки с не очень быстрой частотой и небольшой амплитудой.

«Это опасно, но все ещё приемлемо… Опасность даже меньше, чем при жертвенном ритуале…» — Клейн мягко кивнул, вернулся в реальный мир и начал подготовку к операции.

Сначала он запер дверь спальни, а затем организовал ритуал, чтобы призвать себя.

Снова появившись над серым туманом, Клейн взял карту Тёмного Императора и поместил её в своё Духовное Тело.

Внезапно он стал телесным, как будто был из плоти и крови. Окружающий чёрный туман прильнул к поверхности его тела и образовал величественную ауру. Казалось, он полностью был облачён в физическую броню, в то время как на его голове была полная великолепия чёрная, как смоль, корона.

Глядя на перчатку из человеческой кожи на столе, Клейн не решался надевать её.

Над серым туманом Ползучий Голод был почти что в запечатанном состоянии. Он не смел делать ничего необычного, но, как только он покинет это место, неконтролируемый Голод причинит вред своему владельцу, будь он живым или в форме Духовного Тела.

Среди соображений Клейна были рызмашления о том, сможет ли высокий уровень Тёмного Императора подавлять Ползучий Голод внутри его Духовного Тела и при этом сохранить его цельность.

«Я попробую это сделать. Если задуманное не сработает, я закончу вызов и вернусь сюда… На это вряд ли потребует много времени и риска…» — Клейн подобрал Ползучий Голод и надел его поверх чёрной бронированной перчатки.

Он больше не колебался и шагнул в Дверь Призыва. С помощью расширевшегося пламени свечи он прибыл в реальный мир.

Не будучи беспечным, первой реакцией Клейна было проверить состояние Ползучего Голода. Он нашёл его спокойным и покорным, подчиняющимся более высокому уровню Тёмного Императора.

«Неплохо…» — Со вздохом облегчения Клейн поместил мистические предметы, такие как медный свисток Азика, Флакон с Биологическим ядом и Эмблему Солнца, в своё тело один за другим.

Наконец он взял деревянную трость чёрного цвета и приготовился использовать её для поиска своего “потерянного” железного портсигара, который был пропитан аурой серого тумана.

Конечно, чтобы найти место, где прятался Кальветуа, сперва было нужно войти в Духовный Мир и точно определить местоположение изнутри. В противном случае он только потерпит неудачу.

Что касается трёх методов для входа, предложенных мистером Азиком, Клейн не рассматривал их. В качестве Духовного Тела, обладающего разумом и способностью мыслить, как не смог бы он найти Духовный Мир и войти в него?

Он немного успокоился и вспомнил сцену с бесчисленным сферическим светом. Его тело и разум быстро расслабились. Мысли исчезали по мере того, как сознание постепенно расширялось.

Вскоре Клейн обнаружил, что его окружают неописуемые, иллюзорные, прозрачные вещи. Все цвета стали яркими и отчётливыми, но накладывающимися друг на друга, а серый туман казался таким слабым, что, со стороны выглядел, будто покрывал все неземным образом.

В глубине, высоко в небе, были семь невероятно ярких лучей, которые переливались разными цветами. Они, казалось, обладали жизнью содержали огромное знание.

Это был Духовный Мир. Он полностью охватывал реальность и был вездесущим.

«Если мне случится столкнуться с Уполномоченными Карателями или военными, я немедленно прекращу призыв и вернусь в пространство над серым туманом…» — Клейн сделал шаг вперёд. Легко войдя в Духовный Мир, он почувствовал, что его тело стало иллюзорным.

Чёрный плащ за его спиной слегка развевался, а деревянная трость в руке располагалась вертикально.

Он сказал низким, полным достоинства голосом:

— Местонахождение моего уникального железного портсигара.

…

Во время повторения фразы для лозоскательства по непонятной причине Клейн чувствовал напряжение. В насыщенных и отчётливых цветах его окружения мелькали пары равнодушных и жутких глаз.

Повторив запрос семь раз, Клейн ослабил хватку и стал ждать откровения.

Чёрная деревянная трость поплыла вперёд, продвигаясь со скоростью ни слишком быстрой, ни слишком медленной.

Клейн последовал за ней, пролетая через реальный, но при этом иллюзорный, полный странности и таинства Духовный Мир.

Если потерять здесь направление, будет очень легко заблудиться, окончательно и навечно потеряв контакт с реальным миром.

Конечно, для Клейна это не являлось проблемой. Если бы он действительно “заблудился”, он мог бы закончить призыв и вернуться прямиком в пространство над серым туманом.

Клейн погнался за чёрной тростью, которая периодически то подлетала, то падала, перемещаясь взад и вперёд между различными, перекрывающимися цветами. Он прошёл мимо полускрытых существ Духовного Мира, которых не мог описать, и по которым нельзя было понять, насколько далеко он зашёл.

Внезапно он увидел глаз. Он был круглым, насыщенно чёрным и белым одновременно.

Глаз смотрел на него, не моргая. У него не было ни головы, ни тела.

Глава 548 — Хитрость в обращении с крупными существами

В руинах, заполненных морской водой и частично слитых с Духовным Миром, Клейн стоял у входа в центральный зал, облачённый в чёрные доспехи. Внутри находились частично съеденное тело гигантского голубого Змея, и старый священник с выпирающим животом.

Кожа последнего была серовато-чёрной, как будто она высохла от длительного пребывания на ветру. Его глаза мерцали лазурно-голубым сиянием, когда он пристально смотрел на “гостя”, носившего чёрную корону. Священник словно обдумывал, с чего следует начать свою трапезу.

Без каких-либо колебаний Клейн потянулся правой рукой к своему телу и вытянул из него коричневую полупрозрачную бутылку.

Затем левой рукой он быстро отвинтил крышку и небрежно швырнул Ядовитый флакон в угол зала.

В наполовину погруженном в море зале, не считая Огня света, поглощающего и нежить, и зло, не могло существовать иного пламени. Таким образом, это наложило ограничения на две важные способности Последовательности Фокусника, имеющиеся у Клейна. Поэтому всё, что он мог сделать — это с самого начала сражения возвысить другие свои преимущества до предела.

Когда Клейн выбросил Ядовитый флакон, его левая перчатка стала настолько яркой, будто отражала свет полуденного солнца.

Волнующаяся морская вода стала постепенно окрашиваться в золотой цвет.

Это была Последовательность Жреца и его силы Света, которые даровал Ползучий Голод. Свет Очищения!

Старый священник, съевший часть тела Морского Бога Кальветуа, определённо не был интеллигентной и вежливой натурой, чтобы по-рыцарски наблюдать, как Клейн готовится к битве. Синий свет в его глазах расцвёл со вспышкой, а внушительный живот вновь стал раздуваться.

Неземной, но полный скорби звук вырвался из его горла, мгновенно окутав все руины.

Этот голос был похож на песню соловья, красивую и мелодичную. Вместе с этим он был также холодным и пронизывающим до костей, проникающим в самую душу.

Клейн застыл на месте. Все его мысли, казалось, были разорваны чрезвычайно холодными волнами и мгновенно застыли.

Тело старого священника быстро раздувалось, как будто он был воскресшим Кальветуа или великаном, вышедшим из мифической легенды.

Одно за другим голубые скользкие щупальца, окружённые серебряными молниями, появлялись из-под его разорванной одежды. Они вытянулись и заплясали в воздухе, ударив ошеломлённого Клейна.

Серебристой вспышкой света Клейн был отправлен в полёт, и тяжело рухнул у входа. Чёрная броня на его теле мгновенно потускнела и треснула. Клейн инстинктивно отбросил трость, которую держал в руке, подальше от себя.

Его разум оставался ненормально спокойным и равнодушным. Когда Клейн был почти оглушён, ему даже в голову не пришло использовать заменяющие Бумажные фигурки, поэтому ему пришлось принять удар в лоб.

Если бы не карта Тёмного Императора и медный свисток Азика, одновременно укрепляющие его Духовное Тело, хоть он и был Потусторонним 6 последовательности, он был бы серьёзно ранен и, вполне возможно, мгновенно убит.

Щупальца снова взметнулись и ударили вниз.

Клейн, встрепенувшись от звука электричества, ловко перекатился в сторону, едва увернувшись от атаки.

Он взглянул на тело мужчины, развернулся и стремительно выбежал за дверь. Это было решительное и непреклонное действие.

Клейн быстро побежал вперёд. Со стороны выглядело, будто он жалко спасается бегством. Синие щупальца старого священника, окутанные серебряными молниями, преследовали его сзади, пытаясь затащить обратно в зал, но Клейн ловко менял направление, уворачиваясь изворотливыми движениями и своевременными кувырками.

Старый священник заметил, что всё идёт не так, как он планировал. Его живот расширился вновь, холодный голос громогласно зазвучал в руинах.

На этот раз Клейн был готов. Хотя его тело оставалось окоченевшим и словно увязшим в чём-то густом, оно вовремя превратилось в груду промокшей бумаги, избежав атаки взбурлившей морской воды.

Наконец старый священник тяжёлыми, но быстрыми шагами погнался за своим врагом.

Колоссальная фигура бросилась к двери, и с грохотом взрезалась в обрушившуюся крышу и стену!

Дверь была достаточно большой — через неё могло пройти существо подобное Кальветуа, но разрушение руин и безумие Морского Бога перед своей смертью привели к тому, что место у входа подверглось разрушениям и рухнуло. Обрушившиеся обломки оставили в двери отверстие высотой два метра и шириной в один. Старый священник, чей разум явно был наполнен безумием, врезался с разбега в дверь, заставив её затрястись.

Клейн, который только и ждал этой возможности, затормозил и обернулся.

Он прикрыл глаза, выпрямил спину и раскинул руки.

Луч золотого света спустился с неба, ударив прямо в тело старого священника.

Лоскуты одежды противника, свисавшие с тела, загорелись, как и его серовато-чёрная кожа и плоть. Они кусками упали на землю, тая и испаряясь под чистым сиянием.

Только тогда Клейн понял, что за странность была в животе старого священника.

Опухоль была активной, особенно в нескольких областях и из-за этого казалось, что она образовала полный контур двух глаз и рта.

Как будто кто-то прятался в животе старого священника, уткнувшись наружу лицом в попытке сбежать.

Старый священник сконцентрировал силу в ногах, покрытых чёрной змеиной кожей. Его отбросило назад от рухнувшей двери. Камни полетели в стороны, поднялась морская вода.

Наконец он отдалился от столба света, но большая часть его тела была покрыта отвратительными ранами и язвами. Даже его “лицо” было оплавлено.

Синие щупальца старого священника взметнулись в воздух, принося с собой серебряные молнии и хлёстко атакуя Клейна со всех сторон. “Лицо”, продавленное на животе, время от времени издавало звук, который невольно заставлял Духовное Тело успокаиваться.

Клейн либо бежал, перекатываясь и уклоняясь, либо хладнокровно кружил со своим противником. Он двигался в противоположном направлении от того, в какое его противник совершал рывок, словно они танцевали дикий танец, понятный только им двоим.

Во время этого процесса Клейн полагался на заменяющие Бумажные фигурки, чтобы снова и снова выдерживать эфирный, но пронизывающий до дрожи визг. Время от времени он издавал Крик призрака, чтобы взволновать старого священника, насильственно прерывая “лицо” в его животе от воспроизведения каких-либо звуков.

Время шло, секунда за секундой, и сумасшедший старый священник, держащий руки опущенными, внезапно поднял их и прижал к животу.

Он грубо потянул рукой, с силой разорвав силуэт рта, превратив место в глубокую рану.

Из неё хлынул голубой гной и выросло плотное множество острых зубов.

С очередным рёвом морская вода вокруг него хлынула в образовавшийся рот, создавая ужасающий водоворот, подобный тому, который ранее призывал Кальветуа.

Клейна, одетого как Тёмный Император, тоже начало втягивать внутрь. Щупальца потянулись к нему, собираясь обнять свою жертву.

Клейн не паниковал. Перчатка на его левой ладони быстро преобразилась, начав выглядеть так, словно была сделана из чистого золота.

Паря в воздухе, он уставился на “лицо” на животе старого священника и на водоворот морской воды под собой. Его глаза внезапно сверкнули.

Психологическое Прокалывание Следователя!

Старый священник внезапно замер, в то время как “лицо” на его животе сморщилось. Ужасающая мощь всасывания водоворота мгновенно стихла.

Посреди волн, отступающих назад, Клейн освободил своё тело и поплыл через водные участки, подобно настоящей рыбе, попутно уклоняясь от случайных взмахов синих щупалец.

Он бросился к старому священнику, находящемуся посреди постоянно сверкающих серебряных молний. В какой-то момент цвет его перчатки изменился на бледно-зелёный.

Мышцы спины Клейна напряглись, когда он нанёс два удара, атакуя старого священника немногим выше колена.

Плоть и кровь брызнули от изучающих холод ударов. Правая нога покрылась тонким слоем инея, а окружающая морская вода полностью замёрзла.

Это был контроль Зомби надо льдом!

Когда старый священник закричал от боли, он убрал свои, похожие на хлыст, щупальца. В тот же миг все руины осветились серебристым светом.

Клейн не проявил жадности и вовремя остановился от необдуманных поступков. Избегая безумной атаки, опаляющей каменные плиты, Клейн непрерывно откатывался назад.

Он встал в полный рост, в то время как старый священник застыл на месте. Перчатка на левой ладони вновь засияла цветом солнца.

Клейн выпрямился и принял позу, восхваляющую солнце.

Толстый, яркий и священный столб света вновь опустился, окутав старого священника.

Клейн увидел, как серовато-чёрная плоть его врага быстро распадается. Кожа “лица” на его животе “таяла“, открывая ситуацию внутри — внутри живота старого священника сердце, желудок, кишечник и другие органы были сплющены вместе, образуя морду Морского Змея.

«На самом деле душа Кальветуа частично жива до сих пор… Воля полубога действительно за пределами моего воображения…» — Клейн опять сделал сальто, увернувшись от синего щупальца, которое пыталось вонзиться в него, как копье.

Окутанные молниями щупальца, опалённые столбом святого света, вонзились в землю дёргаясь, изламываясь и извиваясь.

Яркий свет вскоре исчез, и зловещая змеиная морда на животе старого священника сново открыла пасть.

В этот момент старый священник согнулся и разразился приступом сильного кашля. Усилия на морде Змея резко прекратились.

Ядовитый флакон наконец-то показал свою силу!

Клейн не упустил шанса и снова выпрямившись раскинул руки, будто собирался обнять солнце.

Столб света из множества золотых огней осветил округу, фигура старого священника сперва болезненно согнулась, а затем иссохла, развеясь по ветру. Змеиная морда в его животе издав пронзительный вопль исчезла.

К тому времени, как свет рассеялся, старый священник вернулся к своему первоначальному размеру. Его кости почти расплавились, с тела все ещё свисали куски плоти.

Его аура быстро потускнела, а дух — распался.

Клейн бросился к нему и, полагаясь на своё состояние призрака, стал налаживать связь с духом.

Он хотел уточнить, виновен ли старый священник в чудовищных преступлениях.

Клейн чувствовал, что ему нужно придерживаться своих принципов, чтобы избежать осквернения и безумия собственного сознания.

Внезапно он увидел картинку, на которой был изображён старый священник, возглавляющий жертвенные ритуалы.

Клейн без колебаний протянул левую руку, позволив давно изголодавшейся перчатке испробовать свой деликатес.

Плоть, кровь, духовность и кости быстро хлынули в зияющую пасть на его ладони вместе с пятнами синего света, которые отливали некоторой тьмой.

Во время связи с духом Клейн подтвердил, что старый священник ранее был Заверителем Душ. Формула зелья и ингредиенты для него были приготовлены Церковью Бога Битвы империи Фейсак. К тому времени, когда он стал стражем Морского Бога, он уже сошёл с ума и мог только подчиняться приказам. После смерти Кальветуа он последовал своим инстинктам и съел плоть и кровь божества, в которое верил. В конце концов противоречие Черт превратило его в монстра.

Как только желание Ползучего Голода было утолено, все Потусторонние Черты на земле внезапно зашевелились. Превратившись в ураган, они ворвались в зал, погрузившись в белый клык, который больше не был изогнутым.

Когда Клейн осмотрелся, он заметил, что остатки трупа Кальветуа полностью распались и превратились в нечто, напоминающее грязь. Змеиный клык, вобравший в себя все Потусторонние Черты этого места, превратился в недлинный, аккуратно внедрившийся в полуразрушенную колонну скипетр.

На конце белого скипетра было рассыпано множество крошечных голубых “драгоценных камней”. Некоторые из них были выкрашены в чёрный цвет, а другие — в цвет рассветной зари.

Видя, что Ползучий Голод утолён, Клейн направился в зал, осторожно приближаясь к скипетру.

Но не успел он прикоснуться к нему, как его слух заполонил тысячеликий звон молитв. Они были иллюзорными и запутанными, беспорядочно накладывающимися друг на друга. Перед Клейном предстали изображения того, как последователи Бога Моря падали ниц и отчаянно молились своему Хранителю, как члены Сопротивления бились в рыдании над разбитыми статуями своего бога.

Глава 549 — Верховный эльф

Накладывающиеся друг на друга иллюзорные молитвы были пыткой для Клейна, складывалось ощущение, будто он снова обладает материальным телом. Голова пульсировала так сильно, что ему захотелось удариться ею об стену, чтобы облегчить свои муки ещё большей болью.

Сцены, в которых разные люди молились ему, вызывали ужасающее чувство головокружения. Он будто шёл по самому краю глубокой пропасти.

Лишь потому, что его Духовное Тело было усилено картой Тёмного Императора и медным свистком Азика, а также тот факт, что он привык к принятию молитв, помешали ему сразу потерять контроль, как другим Потусторонним ниже уровня полубога. Они бы уже рухнули на землю, превратившись в чудовище или в месиво из плоти и крови.

«Все Потусторонние Черты в этой области объединились, сформировав Запечатанный Артефакт в виде змеиного клыка. Более того, он настолько опасный, что намного превзошёл Запечатанные Артефакты 2-го класса…» — Клейн не стал предпринимать опрометчивых действий, а вместо этого сделал несколько шагов назад и покинул опасную область, чтобы облегчить свою боль и головокружение, которые вполне могли привести к разрушению его Духовного Тела.

Он встал рядом с пострадавшим телом Кальветуа, которое теперь напоминало кашу и посмотрел на белый скипетр, торчащий из полуразрушенной колонны. Клейн обдумывал, каким образом можно забрать его.

Одновременно с этим Клейн выбрал имя для Запечатанного Артефакта: Скипетр Морского Бога!

«Да, судя по ощущениям, я едва ли смогу просто приблизиться к нему и вытащить из колонны, я продержусь всего несколько секунд. У меня нет возможности долго держать или использовать Скипетр… Впрочем, это не имеет значения. Как только он окажется у меня в руке, я завершу ритуал призыва и вернусь в пространство над серым туманом. Там я смогу эффективно заблокировать тысячи молитв и любые другие негативные последствия, неизвестные мне. Это позволит с лёгкостью изучить его…» — в голову Клейна быстро пришла идея.

В своём призрачном состоянии у него была возможность инстинктивно связываться с Духовным Миром, поэтому, чтобы получить откровения, ему больше не было нужды бросать монету.

Духовная интуиция подсказала, что задуманное будет не слишком опасно.

Приняв решение, Клейн начал наводить порядок и смотреть, что же ещё он сможет найти в древних эльфийских руинах.

Направившись в угол Клейн взял Ядовитый Флакон, закрутил крышку и положил его в своё тело. Затем обернулся и увидел железный портсигар, наполовину скрытый под склизкими останками Кальветуа.

«Это… Я думал, что его проглотил Кальветуа и превратил в отбросы…» — Клейн удивлённо прищёлкнул языком и быстро подошёл к предмету.

Поскольку он всё ещё чувствовал онемение от оставшихся электрических зарядов в морской воде, он поднял правую руку, позволив железному портсигару самому медленно проплыть в воздухе, прежде чем приземлиться на его ладонь.

Клейн оглядел предмет и увидел, что поверхность железного портсигара была покрыта следами коррозии. Однако он все ещё едва был пригоден для нормального использования. Что касается других предметов, которые были унесены водоворотом, то от них не осталось и следа.

«Аура серого тумана вызвала у Кальветуа дискомфорт, из-за чего его сразу вырвало, или, возможно, этот железный портсигар просто на просто претерпел какую-то мутацию, которая сделала его не подверженным коррозии и защитила от разрушения, пока Кальветуа не умер?» — несмотря на своё недоумение, Клейн вложил портсигар в своё тело, планируя изучить вопрос после того, как уйдёт из руин.

При нынешних обстоятельствах он участвовал в гонке со временем. Он не мог позволить себе даже малейшей задержки, потому что было непонятно, когда Церковь Бурь и военные найдут это место!

Он издали обошёл полуразрушенную колонну и вошёл в заднюю часть зала, которая уже почти полностью обрушилась.

«Здесь должно было быть много фресок, но в связи с разрушением стен, они все исчезли.» — Клейн пролетел весь путь до конца, прежде чем увидел изящный трон, треть которого была погребена под камнями и колоннами.

С левой стороны трона была наполовину целая фреска, изображающая противостояние двух фигур.

Сверху на своего врага смотрел человек, идущий по волнам. Над ним висели тёмные тучи. Он выглядел, как буря. У него были относительно мягкие черты лица, его контуры имели восточные черты из прошлой жизни Клейна. Он держал в руке копье, сделанное из чистой молнии, перед лицом океана, затопившего всё, до чего только мог дотянуться взгляд.

Под этим человеком был мужчина в простой белой мантии. Его лицо выглядело размытым, отчего было трудно определить возраст. По этой же причине нельзя было точно сказать, был ли он и вовсе мужчиной.

Над головой человека в белом был нимб. Он тихо излучал яркий свет, подобно солнцу.

Под его ногами был иллюзорный круг с двенадцатью сегментами. Каждый сегмент имел символы, обозначающие разное время.

Позади него виднелась тень, похожая на занавес. Из неё, казалось, выглядывают несколько глаз.

Опираясь на свою прочную основу в мистицизме и богатые знания, Клейн быстро сделал интерпретацию.

«Волны, шторм, тёмные тучи, молнии… Это, должно быть, древний бог, Король Эльфов Сониатрим… Действительно, он такой же, как в легендах: с довольно мягкими чертами лица, присущими эльфам… Этот древний Повелитель Бурь не излучает никаких раздражающих флюидов, его внешность на удивление хороша. Хех, эта фреска находится посреди эльфийских руин, так что для них должно быть нормально приукрашивать собственное божество… Похожий на солнце ореол и двенадцать сегментов на круге, символизирующих время, это… Разве это не отец Амона и Адама, Создатель, который известен во внешнем мире как Древний Бог Солнца, почитаемый в Городе Серебра как всемогущий и всеведущий Бог? Позади него был занавес тени, за которым прячутся глаза… Да, это один из образов Истинного Создателя — Следящий из-за теневой завесы. Как и ожидалось, это Создатель, вернувший в мир власть древних богов, за которым последовали восемь Царей Ангелов? Является ли эта фреска изображением битвы Короля Эльфов Сониатрима против Создателя?» — Клейн отвёл взгляд и начал искать что-нибудь ценное.

Следуя своей духовной интуиции, он подошёл к трону и потянулся к основанию, где было много рухнувших камней и остатков колонн. Его рука вытащила какой-то предмет.

Это был сплющенный золотой винный кубок.

Его поверхность была покрыта замысловатыми узорами, а ножка была погнута. Внизу находился ряд эльфийских слов: “Бедствие, Кохинем”.

«Первоначальный владелец этих руин — верховный эльф по имени Кохинем? Имел ли он, или мне следует сказать “Он”, титул Бедствия? Хмм… Это совпадает с названием Книги Бедствий, которую нашли Летисия и её компания. Обе руины принадлежат верховному эльфу Кохинему, отчего между ними определённо должна быть какая-то чудесная связь… К сожалению, этот золотой кубок для вина - всего лишь винный кубок. В нём содержится немного духовности лишь потому, что на нём начертано истинное имя верховного эльфа… Если бы Кохинем не пал, одно только его настоящее имя наделило бы данный кубок необычайной силой. Какая жалость…» — Клейн решил, что Кохинем полностью мёртв, потому что Морской Бог Кальветуа унаследовал его силы.

Однако Клейн не был слишком уверен в этом, потому что, несмотря на то, что прошли сотни или тысячи лет, “Книга Бедствий” все ещё смогла заставить Летисию потерять контроль. При этом она Потусторонняя не слишком низкой последовательности.

«Более того, не похоже, что на подобное был способен Морской Бог Кальветуа… Может ли верховный эльф, Кохинем, обладать способностью разделять свои Потусторонние Черты? Кальветуа унаследовал только их часть. Тогда большинство оставшихся Потусторонних Черт легли в основу уникальной силы Книги Бедствий?»

«Кохинем мёртв, но не погиб полностью? Кальветуа, поглотивший Потустороннюю Черту Кохинем, стал попросту зверем без разума. Потому никто не знает, что произошло в тот момент на самом деле; возможно, некоторые Черты были утеряны и образовали Запечатанный Артефакт. После поражения Кальветуа они попали в руки Церкви Бурь»…

«Да, я спрошу Мистера Солнце через Мира на собрании Клуба Таро на следующей неделе. Он должен знать, кто такой Кохинем. На самом деле, возможно, даже нет необходимости спрашивать об этом, он всё равно обещал передать две страницы легенд о древних богах. Если повезёт, в них будет подробное описание верховных эльфов…» — подумав об этом, Клейн вложил винный кубок в своё тело. В конце концов, он был сделан из настоящего золота. Даже если вырховный эльф, Кохинем, не был мёртв и имел какую-то связь с кубком, серый туман заблокирует её.»

Убедившись после тщательной проверки, что вокруг больше нет ничего примечательного, Клейн быстро вылетел наружу и подобрал чёрную трость из прочной древесины, стерев с неё все следы битвы.

Затем, достав Бумажную Фигурку, Клейн встряхнул её и бросил в морскую воду. Фигурка быстро намокла и превратилась в пыль.

«Вмешаться в более раннее время не получится, иначе у меня не будет возможности для остального… К счастью, теперь я замаскирован под Тёмного Императора… Что касается останков Кальветуа, то его плоть более не имеет никакой ценности, а кости слишком тяжелы. Это может повлиять на мою попытку овладения Скипетра Морского Бога…» — С помощью Когитации Клейн стабилизировал своё состояние и целеустремлённо полетел к посоху из белой кости.

И снова звуки иллюзорных молитв наполнили его уши. Набожные, плачущие, фанатичные и оцепеневшие последователи заполонили его зрение, а пульсация и головокружение становились всё более и более интенсивными.

Полагаясь на свой богатый опыт и укреплённое Духовное Тело использованием карты Тёмного Императора и медного свистка Азика, Клейну с большим трудом удалось продержаться, пока он, наконец, не оказался рядом со Скипетром Морского Бога.

Он протянул правую руку и схватил среднюю часть скипетра из белой кости.

Как только эти двое соприкоснулись, сцены перед глазами Клейна прояснились, и жужжащий звук в его ушах мгновенно стал реальными.

Он увидел лысого, прикованного к инвалидному креслу Калата, рухнувшего на землю и изо всех сил пытающегося дотянуться до разбитой статуэтки Кальветуа. Из раза в раз он повторял его почётное имя. Глаза мятежника были полны отчаяния.

Он увидел Эдмонта с татуировкой синего Морского Змея, распростёртого перед другой фигуркой Кальветуа, которая странно кровоточила. Он постоянно ударялся головой о землю, создавая кровавое месиво.

Он видел верующих, прячущихся в своих домах, плачущих и безмолвно молящихся, разбросанных по трущобам.

…

Чёрная броня Клейна больше не могла поддерживать его тело, оно быстро разрушалось.

В то же время его затвердевшие “мышцы” напряглись, когда он с трудом направил силу к рукам. Среди слоёв резонирующих молитв и многочисленных ясных сцен он рывком выдернул из колонны посох, символизирующий власть Морского Бога!

♫ Свист!

Морская вода в руинах неистово взбурлила, то вспениваясь, то превращаясь в водовороты.

Коронованный чёрной, как смоль, короной Клейн спокойно держал Скипетр Морского Бога, и мгновением спустя немедленно исчез, сразу же вернувшись в пространство над серым туманом.

Когда он увидел знакомый высокий дворец звуки молитв и галлюцинаторные сцены перед ним тут же исчезли.

Сидя в кресле с высокой спинкой, принадлежащем Шуту, Клейн поднял правую руку и осмотрел Скипетр Морского Бога, инкрустированный голубыми драгоценными камнями, окрашенными таинственной тьмой и цветом зари.

Бесчисленные точки света плавали вокруг Запечатанного Артефакта. Каждая из них, казалось, соответствовала верующему, возносящему молитву. Это побуждало молочно-белую трость скипетра лучиться психоделическими и священными потоками света.

В этот момент Клейн осознал настоящую суть скипетра: он был истинным телом Морского Бога!

Глава 552 — Помпезность

Даниц выбросил шину с бинтами в мусорное ведро и сказал:

— Обычно, провокация пирата — это простое оскорбление, но я другой. Я наношу целенаправленные атаки! Для этого нужно знать много информации и слухов, а также определить цель своей провокации. Ты сможешь свести собеседника с ума и заставить его мозг сгореть одним предложением, только если сделаешь это. — Он помолчал секунду, — В точности, как со Стальным Мавети. Ты можешь бранить пирата, называя его собачьим дерьмом, или можешь проклинать его родителей и капитана, но всё это будет бесполезно. Однако, если ты заденешь за живое и метко воспользуешься слабостью, он определённо превратится в быка, видящего повсюду красное. — С этими словами Даниц поднёс руки к бёдрам, схватился за промежность и крикнул низким, презрительным голосом, — Чёрт возьми-и!

«… Я действительно хочу ударить его… Он оправдывает себя, как Провокатора… Действительно, у Стального Маветти тоже были такие склонности и увлечения, тск…» — Клейн разжал подсознательно сжавшиеся кулаки.

— Это то, что называется “профессиональной провокацией”, — Даниц развёл руками в заключение. — Если я встречу зверя, монстра или кого-то, с кем нельзя общаться, например, потерявшего контроль, тогда я начну излучать чувство, которое они ненавидят больше всего. Это сила моего Пути.

«Люди с такими Потусторонними способностями либо встанут первыми в ряду получения побоев, либо прославятся мастерами побега. Очевидно, ты принадлежишь к последним…» — Клейн мысленно выругался.

Не беспокоясь о своей повреждённой левой руке, Даниц, пребывающий в хорошем настроении, продолжил:

— На самом деле, я очень хорош в расставлении ловушек. Очень жаль, что ты не согласился на мой план, когда охотился на Стального Маветти.

Клейн подавил подёргивание губ, спокойно ответив:

— У тебя всё ещё есть шанс.

— Что за шанс? — Спросил Даниц из любопытства.

— Шанс расставить ловушки для Потусторонних, подобных Стальному Мавети. Одного за другим я приведу их познакомиться с тобой, — Улыбнулся Клейн.

«…» — Даниц на мгновение растерялся, не находя слов.

Он очень хорошо знал, что ловушки часто бывают неэффективны против человека, не испытывающего страха перед оружием, снарядами, огнём или водой.

Даниц издал глухой смешок и повернулся, устремив взгляд в окно.

— Погода прояснилась…

— Может ли это указывать на то, что Кальветуа мёртв? — Клейн ответил кратко, не скрывая правды.

Даниц выдохнул. Поколебавшись мгновение, он сказал:

— Как бы то ни было, после прошедшей зачистки всего города мало кто из пиратов осмелится прийти в Байам на протяжении некоторого времени. Это, безусловно, распространяется и на Адмирала Крови. Твоему плану охоты на него, который вы намеревались осуществить с капитаном, возможно, придётся подойти к концу. Море Соня настолько велико, что очень трудно найти флот, намеренно скрывающий своё местоположение. Более того, они и вовсе могут направиться в Море Тумана, Море Берсерка, Северное море или в Полярное море.

«Если бы пиратского адмирала было так легко убить в море, Церковь и военные сделали бы это давным-давно! Позволь мне вернуться на Золотую Мечту как можно скорее!» — Радовался Даниц про себя.

«Не волнуйся, у меня есть способ, и его воплощение станет твоей работой…» — Клейн спросил, не моргнув глазом:

— Какое мнение у вашего капитана?

Он уже потратил 12 фунтов, чтобы получить радиоприёмник через Форс, но был слишком занят делами, касающимися Морского Бога, чтобы позаботиться о купленном оборудовании. Следовательно, он так и не вынул его из кучи хлама над серым туманом, чтобы перенести в реальный мир.

Вместе с этим Клейн получил деньги от Мисс Справедливость и Мистера Висельника, увеличив своё состояние до 7085 фунтов и 5 золотых монет.

Богатства такого уровня было достаточно, чтобы купить где угодно довольно большое и прибыльное поместье.

«Если бы не моя месть и не моя надежда найти способ вернуться на Землю, я мог бы уже вести праздную жизнь на пенсии…» — Удовлетворённо подумал Клейн.

«Мнение капитана…» — Даниц заставил себя улыбнуться и сказал:

— Капитан и другие должны войти в радиус 500 морских миль, чтобы, как минимум теоретически, стал возможен Ритуал Падения Души. Но вы должны знать, что морские пути не совсем безопасны. Пираты обязаны быть осторожными, чтобы не попасться военным и Церкви. Для этого нам часто приходится плыть по обходным путям. Я считаю, что мы должны подождать ещё день, прежде чем проводить Ритуал Падения Души, дабы предотвратить любые потери энергии и материалов.

— Хорошо, — Клейн не дал никаких развёрнутых ответов и повернулся в сторону туалета.

Сегодня он планировал снова отправиться в путь, чтобы найти возможность действовать в роли другого человека.

Увидев спину Германа Воробья, Даниц выдохнул.

«Сперва я должен связаться с Капитаном наедине и убедить её позволить мне вернуться на борт Золотой Мечты, прежде чем я использую Ритуал Падения Души перед тобой! Герман Воробей — тот, кто любит погулять. У меня много возможностей и пространства сделать задуманное. Хе-хе, только не говорите мне, что ему нравится ходить по магазинам?» — Подумал Даниц, скривив губы.

…

Покинув Собор Волн, Элджер Уилсон направился в торговую компанию Ральфа и нашёл там её владельца, который в этот момент читал газету.

Он хорошо знал, что этот мужчина средних лет в строгом костюме с галстуком-бабочкой и в очках был пиратом ветераном. Он тайно поддерживал Сопротивление и благоговейно поклонялся Морскому Богу Кальветуа.

— Кто же это, не наш ли капитан корабля-призрака? — Ральф отложил газету, закинул правую ногу на левую и неторопливо улыбнулся.

Он был незаконнорождённым ребёнком. Его отец был авантюристом лоэнской и фейсакской крови, а мать — местной. Он сколотил своё состояние, став пиратом, а затем ушёл в торговлю, ведя дела как с пиратами, так и с чиновниками. Он установил обширную сеть связей, которая помогала ему в канцелярии генерал-губернатора, городском совете и в полицейском участке.

Услышав вопрос Ральфа, Элджер почти нахмурился, потому что поведение и тон этого человека были довольно ненормальными.

Это воодушевлённое состояние не соответствовало ожиданиям Элджера.

По его мнению, после падения Морского Бога Кальветуа, архипелаг Рорстед определённо пропитается духом дурных предзнаменований. Благочестивые верующие определённо почувствуют, что что-то пошло не так, отчего начнут испытывать либо тревогу, либо подавленность. Так как они всё ещё могут быть такими расслабленными и естественными?!

Элджер прямо не упомянул Кальветуа, вместо этого он усмехнулся и спросил:

— Вы знаете, где Коваро в последнее время?

Коваро был капитаном пиратов, который обладал Потусторонней Чертой Барона Сангвина. Говорили, что когда-то он был моряком на борту “Тёмного Императора” и являлся частью внешних сил Короля Пяти Морей, Наста.

— Кто знает? Он, конечно, не в Байаме, иначе бы его поймали во время налётов последних двух дней, — Ральф пожал плечами. — Я слышал, что его корабль ушёл в сторону юга.

На самом деле, Элджера не интересовал вопрос Коваро. Он использовал его только как способ начать разговор.

К тому же, он и так прекрасно понимал, что, дабы избежать цунами в водах архипелага Рорстед, Коваро определённо уйдёт в другое место и пройдёт время, прежде чем он вернётся в Байам.

Но Элджер не беспокоился об этом, он знал, что Мистер Луна всё равно пока не мог оплатить Потостороннюю Черту Барона. Если он снимет сумму до её погашения, то потеряет большую часть прибыли, которую мог получить с процентов.

Элджер намеренно кивнул головой и сказал:

— Понял. Спасибо, что сказал мне. — В этот момент Элджер принял вид непонимающего, что произошло, и спросил, — Я слышал, что многие статуэтки Морского Бога разбились сами по себе во множестве мест.

Сам он не был свидетелем ни одного подобного случая, но мог сделать подобный вывод, основываясь на церковных архивах.

На многих колониальных островах и странах Южного Континента семь Церквей прикончили не одного и не двух ложных богов, подобных Кальветуа. То, что происходило после их смерти, уже давно было зафиксировано в архивах.

Ральф спокойно кивнул.

— Да, это произошло. Но это не плохие новости, — Выражение его лица стало пылким, — Потому что Бог снова явился над землёй в своём новом образе!

«Бог снова появился на земле и принял новый образ?» — Элджер не сводил с него глаз, и чувствовал, что это было разумно, но при этом неожиданно. Судя по реакции Церкви Бурь, он был уверен, что Кальветуа уже мёртв. — «Тогда какой Морской Бог сейчас отвечает верующим?» — Связав это со своим предыдущим суждением, он быстро пришёл к смелой идее; о том, что, возможно, Кальветуа стал воплощением Шута.

«Он воспользовался гибелью Морского Бога, чтобы создать новую личность? Теперь он может высвободить свои силы через печать, чтобы напрямую повлиять на человека в реальном мире? Является ли это истинной причиной того, что Мир пришёл в Байам? Тц, Мистер Шут действительно делает всё с помпезностью!» — Элджер сглотнул слюну втайне подавив волнение.

…

В трактире “Лазурный Ветер” ещё не ушедший Клейн смотрел на пачку наличных, которую протягивал ему капитан Элланд.

— Вот ваша награда, в общей сложности 100 фунтов.

Он не упомянул, сколько получил каждый из дуэта Германа Воробья и Даница, и назвал лишь общую сумму. Что касается того, как именно эти двое разделят награду, стало тем, что он оставил на них.

«Военные действительно щедры…» — Молча подумал Клейн, забирая толстую пачку наличных, инстинктивно вынимая две пятифунтовые банкноты и передавая их Даницу. Затем он опустил руку и бесстрастно вытащил ещё две десятифунтовые банкноты.

«Герман Воробей всё же довольно справедлив, гораздо справедливее, чем Элланд…» — Даниц отложил награду в приятном удивлении. Его кошелёк, который значительно уменьшился за последние пару дней, наконец-то пополнился.

Взглянув на Германа Воробья в новой одежде, Элланд спросил у него после некоторого размышления, держа в руке шляпу в форме лодки:

— Новости из Церкви Бурь говорят о том, что человек, который разместил объявления на двери собора и сообщил им о проблеме между Летисией и Морским Богом Кальветуа был Пылающий Даниц. Что ты об этом думаешь? — Он посмотрел прямо в глаза Даница, ожидая ответа.

— Ха-ха, — Даниц глухо усмехнулся. — Я его не знаю.

Клейн помолчал две секунды, прежде чем сказать:

— Выполняя желание мёртвого искателя приключений я наткнулся на Летисию и её спутников в гостинице. Змеи вторглись в наше жилище посреди ночи, но они легко справились с этим. Вернувшись в Байам, я пошёл купить кое-какие предметы у Сопротивления и обнаружил, что они выложили на стол их священный меч. Кроме этого, небольшую базу, в которой я оказался, охраняли два Потусторонних средней Последовательности. Я почувствовал, как сумасшедшая воля вторглась в моё тело, когда я просто на мгновение соприкоснувшись с этим священным мечом. Я почти потерял контроль на месте. Они всё ещё охотятся за Летисией.

То, что сказал Клейн, являлось правдой. Хоть это была не вся истина, но сообщённого было достаточно, чтобы расширить понимание объявления.

Даже если военные королевства и Церковь Бурь продолжат расследование они смогут выяснить только тот факт, что Герман Воробей имеет способность изменять свою внешность.

Внимательно выслушав, Элланд вздохнул и улыбнулся:

— Если в будущем появятся такие сведения вам не нужно размещать объявления с ними посреди ночи. Вы можете просто прийти и найти меня. Это позволит получить вам ещё больше выгоды.

Он встал, одевая на ходу шляпу, и сказал Даницу:

— Я слышал, что награда за Пылающего снова выросла.

Глава 554 — Действие в качестве Бога

Над серым туманом посреди дворца, выглядящего как резиденция великана.

Усевшись в кресло Шута, Клейн поднял правую руку, позволив Скипетру Морского Бога вылететь из груды хлама и приземлиться в его ладонь.

Первоначально он планировал разместить Скипетр, который был на уровне Запечатанного Артефакта 1-го класса, рядом со своим креслом. Это было бы сделано в знак уважения к предмету полубога, но после тщательного обдумывания Клейн решил, что Скипетр Морского Бога всё ещё не мог сравниться с таинственным и могущественным Шутом, который был способен противостоять Истинному Творцу и Изначальной Демонессе. Только Богохульная Карта едва соответствовала его статусу. Поэтому он бросил Скипетр Морского Бога в кучу хлама.

Глядя на синие точки, окружающие посох из белой кости, Клейн пожелал, чтобы они разделились по категориям.

Как он и ожидал, эти голубые точки света автоматически разделились в соответствии с его волей. Те, в которых просто восхвалялся Морской Бог, и те, которые включали моления без всякой ясной причины, опустились ко дну, а затем быстро исчезли. Точки же света, что касались признаний и просьб, поплыли вверх и приблизились к ладони Клейна.

Следуя своей духовной интуиции, он “постучал” по одной из последних.

Внезапно он увидел высокие, вздымающиеся волны и услышал яростный свист порывов ветра.

Рыбацкая лодка раскачивалась вверх и вниз в волнующемся бездонном море, как будто была готова опрокинуться в любой момент.

На рыбацкой лодке туземцы либо обнимали мачту, либо тянули за тросы, делая последние отчаянные усилия выжить. Многие из них были в панике, когда скандировали почётное имя Морского Бога.

Заметив, что молитва всё ещё читается, Клейн поднял молочно-белый скипетр.

Голубые “драгоценные камни”, находившиеся на кончике скипетра, один за другим испустили ореол света и засияли.

Рыбаки, которые уже почти потеряли надежду, внезапно почувствовали, как корабль, подброшенный в воздух, стал устойчивым.

С изумлением оглядевшись они увидели, что похожие на горы волны в какой-то момент успокоились, а бушующие ветра постепенно стихли, становясь мягкими, как пиво Захар.

Властные тёмные тучи рассеялись, и таинственная воля с силой отбросила бурю, прежде чем она смогла вступить в свою кульминацию.

Рыбаки быстро пришли в себя от ошеломлённого состояния и поняли, что произошло.

Морской Бог защитил всех! Морской Бог показал своё величие!

♫ Хлоп! ♫ Хлоп! ♫ Хлоп!

Все они распростёрлись на палубе, раскинули руки и поднесли их ко рту, произнося почётное имя Морского Бога в хаотичной манере.

— Хвала тебе! Почитатель моря и Мира Духов, хранитель архипелага Рорстед, повелитель подводных существ, властитель цунами и штормов, великий Кальветуа!

Пребывая над серым туманом, Клейн чувствовал себя немного подавленным.

«Я был тем, кто спас вас, так почему же вы благодарите Кальветуа? Этот морской змей наоборот бы стал намеренно создавать ураганы, поднимать волны и запугивать вас, чтобы вы свято верили в него…» — Клейн замолчал на две секунды, а затем внезапно расхохотался.

«Кальветуа уже мёртв, и нынешний Кальветуа — ещё одна моя личность. Так почему я должен быть в плохом настроении, когда люди благодарят мою иную личность? Это то, что Безликий должен учитывать в методе действия, верно? Полностью погрузиться в роль, воспринимая все эмоции, которые получаешь, как собственные, но при этом никогда не забывать, в качестве кого они были получены… Этого трудно достичь. Неспособность обратить на это внимание может привести к ненормальному состоянию ума. И как только разум Потустороннего пошатнётся, он будет близок к тому, чтобы потерять контроль…» — Подумав об этом, Клейн вздохнул и усмехнулся про себя.

«В конце концов, исполнение роли Морского Бога стало весьма полезным опытом. Хотя такое действие не обеспечивает обратной связи из-за экранирующих и изоляционных эффектов серого тумана и, как следствие, не облегчает переваривание зелья Безликого, оно сможет подарить мне опыт и знания, помогая найти более безопасный и эффективный способ действия» — закончив размышления, Клейн распространил свою духовность на другую точку света.

На этот раз просьба звучала из-под моста. Одетая в изодранную одежду и с гноящимся телом женщина забилась в углу, бормоча почётное имя Морского Бога, произнося свою последнюю исповедь.

Благодаря её описаниям Клейн, казалось, стал свидетелем её короткой жизни.

Она была местной жительницей, чьи родители верили в Морского Бога. В результате чего она унаследовала веру в это божество. В её первое десятилетие или около того отец работал шахтёром, ремонтируя дороги и прокладывая рельсы, в то время как мать концентрировала внимание на временных работах — шитьё, стирка, помощь в доках, а временами и работала уличной девушкой. Уже тогда семья едва выживала.

Два года назад произошла резкая перемена — её отец погиб во время дорожно-ремонтной аварии. Железнодорожная компания Рорстеда предложила лишь ничтожную компенсацию. Это толкнуло семью на путь невозврата.

Впоследствии девушка была продана матерью в Красный Театр и стала легальной проституткой.

Хотя император Розелл давно изобрёл презерватив, многие пираты и искатели приключений не желали использовать его в своём стремлении к сиюминутному удовольствию. А поскольку Красный Театр не требовал использования презервативов, сопротивление девушки было неэффективным. Всё, что она могла сделать, это подчиниться, в конце концов заразившись какой-то болезнью.

Менеджер Красного театра попытался предоставить ей какое-то простое лечение, но, видя, что ей не становится лучше, выгнал её, потому что стоимость последующего лечения была намного выше по сравнению со стоимостью покупки другой девушки.

Больная девушка не только не смогла найти новую работу, но и не имела даже денег, чтобы снять дом. Её мать и младшие братья и сёстры давно исчезли, вполне возможно уже умерев или став рабами после похищения.

Девушка стала бродяжкой и жила под мостом. Ей удалось выживать в течение некоторого времени благодаря еде и бесплатным лекарствам, предоставленными благотворительными организациями.

Но, в конечном счёте, это длилось недолго. Её болезнь становилась всё хуже и хуже, а тело слабело на глазах. Очень быстро девушка достигла конца своей жизни.

В этот момент она вспомнила те дни, когда была сытой и одетой. Она вспомнила слова, которые время от времени произносили пираты и искатели приключений. Она прошептала, вознося молитву Морскому Богу:

— Я хочу жить, как человек…

Клейн поднял Скипетр, но обнаружил, что этот Запечатанный Артефакт не обладал способностью излечивать болезни.

Он подумал о том, чтобы купить какое-нибудь лекарство у Эмлина Уайта через “Мира”, но внезапно понял, что сцена молитвы произошла в полдень. Девушка уже скончалась под мостом, в грязи и несчастье, её тело пережило агонию и сильнейший голод.

Клейн на мгновение замолчал, а затем рассмотрел изображение угла через молитву, чтобы узнать местоположение моста.

Запомнив характеристики близлежащих улиц и окрестностей, Клейн откинулся на спинку стула, вздохнул и сказал с притворной улыбкой:

— Какое скромное желание. У меня не так много возможностей действовать… Я сделаю всё возможное, чтобы похоронить тебя по-человечески.

Клейн отвёл взгляд и осмотрел другие точки света, ища кого-то, чей облик мог принять, но так ничего и не нашёл.

Во время этого процесса Клейн заметил, как Калат, Эдмонтон и другие члены Сопротивления проводят ритуал. Они положили на алтарь несколько предметов и помолились Морскому Богу, чтобы тот наполнил их силой.

«Так вот как они получали Потусторонние предметы для торговли… Быть на уровне полубога — действительно совершенно другие впечатления… Судя по всему, последователи привыкли не получать мгновенные ответы. Они выглядели так, будто планировали оставить предметы на алтаре на всю ночь… По-видимому, этот морской змей, Кальветуа, тоже отвечал не сразу. Это зависело от его настроения, от того, спал он или нет. В противном случае он реагировал только инстинктивно, не в состоянии производить какие-либо Потусторонние предметы в размере партий…» — Клейн поднял Скипетр Морского Бога, заставив “драгоценные камни” лазурной синевы снова засиять.

Безграничная духовность волшебным образом слилась воедино, проникая в молитвенную сцену с непостижимыми вибрациями и случайным образом сливаясь с различными предметами.

«Некоторые даруемые свойства представляют собой электрошоковые чары, другие позволяют людям плавать в море, подобно рыбам, третьи даруют силу штормового ветра… В течение трёх месяцев духовность новосозданных артефактов постепенно сойдёт на нет…» — Клейн прикрыл глаза, чувствуя изменения в предметах.

Хотя он ответил только дважды, он уже довольно сильно был измотан, несмотря на то, что в основном полагался на силу Скипетра Морского Бога. Во время первого ответа Клейн силой разогнал шторм и успокоил волны, во время второго он одновременно наложил “чары” на десятки предметов. Все эти действия были на уровне полубога, так что очень скоро истощили его духовность.

«Даже если бы я часто использовал Скипетр Морского Бога, то не смог бы продержаться очень долго… Несмотря на это, негативные побочные эффекты не являются особо обременительными. Я могу попробовать использовать его время от времени…»

«Да, ситуация с Сопротивлением напомнила мне об этом. Я также могу молиться себе и делать кучу амулетов водного действия. Таким образом, даже если я окажусь посреди морского сражения, я не буду так скован. Ах да, я всё ещё не знаю, как использовать заклинание молнии. Мне нужно найти соответствующую мистическую информацию. С помощью этой силы я смогу иметь дело с врагами, которые имеют превосходство в воздухе…» — Клейн тихо пробормотал несколько фраз и бросил Скипетр Морского Бога обратно в кучу хлама, скоро возвращаясь в реальный мир.

…

Округ Восточный Честер. У боковой двери огромного поместья в красивой сельской местности.

Одри Холл была одета в облегающий чёрный костюм для верховой езды с простой блузкой, выгодно обтягивающей её. Она умело сидела на спине коричневато-рыжей кобылы, не выказывая ни малейших признаков дрожи.

Её чёрные кожаные ботинки были в стременах, а белые брюки слегка заправлены в обувь. Она улыбнулась Сьюзи, у которой на спине была кожаная сумка:

— Я буду ждать тебя на опушке леса! — С этими словами она наклонилась с хлыстом в руке и пустила кобылу галопом по открытому полю.

По сравнению с великолепным, но мрачным семейным замком, Одри предпочитала красивое поместье и сельскую местность, словно сошедшую с масляных картин.

Одна красивая лошадь за другой выбегали наружу. Всадники были слугами и служанками, и их единственной миссией была защита мисс Одри.

Счастливая Сьюзи бежала вслед за ними. Это было чувство свободы, которое она не могла испытать в Баклунде.

Более того, сегодня у них с Одри намечалось небольшое приключение — исследование древней башни в лесу, рухнувшей давным-давно. Ценные вещи оттуда уже давно были вывезены и потому не могло случиться никаких несчастных случаев. Это было идеальное место для неопытного человека, чтобы попрактиковаться в своих различных способностях.

Единственная проблема заключалась в том, что через два часа стемнеет, и времени может не хватить.

Глава 556 — Оскорбительное отношение

«Вопрос? Этот странный радиоприёмник интригует.» — Даниц прочистил горло.

— Спрашивай, но я не гарантирую, что отвечу.

«Хе-хе, ты думаешь, я из тех искателей приключений или археологов, что заканчивают самоубийством из-за излишнего любопытства?» — Подумал Даниц одновременно с осторожностью и гордостью.

Потребовалось несколько секунд, чтобы радиопередатчик снова издал щелчок. За ним был выплюнут иллюзорный лист белой бумаги со словами красного цвета:

“Ты втайне влюблён в своего капитана?”

«… Нет! Не говори глупостей! Кто? Кто тебе это сказал?» — Лицо Даница мгновенно покраснело.

Он чувствовал себя растерянным из-за того, что тайна, которая была похоронена глубоко в его сердце в течение стольких лет, так внезапно открылась. Он был смущён и пристыжен, подсознательно захотев отрицать увиденное.

Но в то же время он был потрясён и сбит с толку тем, каким образом был раскрыт этот секрет. Он никогда никому не рассказывал об этом и точно очень хорошо скрывал его!

Открыв рот, Даниц выдавил улыбку и сказал:

— Что за глупый вопрос, я отказываюсь отвечать!

Радиоприёмник защёлкал и выплюнул ещё больше белой бумаги.

“Тогда давайте изменим вопрос”

“Если она действительно вам не нравится, то как вы смогли вынести такие сухие и скучные уроки? Разве за этим что-то не скрывается?”

— Ничего! Просто я недостаточно силён, чтобы победить её! — Выпалил Даниц, выражение его лица исказилось.

Щёлканье радиоприёмника становилось всё более громким, а слова на иллюзорной белой бумаге увеличивались.

“ЛОЖЬ”

“Давайте изменим вопрос”

“Тип женщин, который вам нравится, это красивые, могущественные, загадочные, умные и способные переступить через тебя персоны, верно?”

«…» — Губы Даница задрожали, когда он почувствовал, будто языки пламени поднимались от его тела, а из головы валил дым.

В этот момент он ощутил, как его душевное состояние рушилось на глазах. Как будто кто-то раздел его догола и выбросил на оживлённую улицу.

Он подсознательно огляделся в панике, ища взгляды, которые могли бы быть направлены на него.

Даниц заметил, что в какой-то момент дверь спальни открылась. В дверном проёме спокойно стоял Герман Воробей в своей белой незаправленной рубашке и довольно свободных чёрных брюках. Было неизвестно, как долго он наблюдал.

— Т-ты… Когда ты зашёл? — Даниц заикался, его лицо выглядело опустошённым.

«Пожалуйста, скажи мне, что ты только что открыл дверь!» — Мысленно взмолился он.

Клейн подошёл к радиоприёмнику, который внезапно стал паранормальным минутами ранее и спокойно ответил:

— С самого начала.

«Как Провидец, как я мог не почувствовать странную активность снаружи? Моя духовная интуиция активна даже во сне» — Клейн усмехнулся про себя.

Лицо Даница стало пепельным в мгновение ока. Он обернулся и бросился к радиоприёмнику, в который, казалось, вселился злой дух. Его руки попытались разорвать иллюзорную белую бумагу с тремя вопросами, но пальцы прошли сквозь бумагу, так ни за что и не ухватившись.

Ало-красный огненный шар сформировался на его ладони. Даниц подумал о том, чтобы просто взорвать чёртов радиоприёмник, но в этот момент холодный взгляд Германа Воробья скользнул по нему.

«… Верно, он принадлежит ему…» — Даниц замер, смотря на то, как Герман Воробей проходит мимо него и останавливается перед необычным радиоприёмником.

«Арродес… Как он подключился к этому радиоприёмнику? Он сказал, что почувствовал знакомую, уникальную ауру, которая вот-вот рассеется. Относятся ли эти слова к ауре таинственного пространства над серым туманом?»

«Этот радиоприёмник находился над серым туманом в течение нескольких дней. Хотя он и не проявлял никаких аномальных признаков, он всё равно вступал в контакт с аурой места, где располагался. Получив собственные таинственные эффекты, он временно связался с информационным полем Духовного Мира, что впоследствии обнаружил Арродес, всеведущее волшебное зеркало?»

«Подождите, что это за вопрос… Я — Герман Воробей. Я холодный, сумасшедший авантюрист. Я профессионал… Я не могу громко рассмеяться…» — Клейн сжал уголки рта и втайне глубоко вздохнул.

Даниц украдкой бросил в сторону взгляд, как узник у виселицы, ожидающий, когда освободят его петлю.

Не видя никаких изменений в выражении лица Германа Воробья, он почувствовал лёгкое облегчение. Он был рад, что человек, ставший свидетелем произошедшего, был сумасшедшим, а не нормальным человеческим существом. У него бы точно не возникло никакого интереса к подобным вопросам.

«Если бы это был любой другой пират, мне стало бы слишком стыдно возвращаться на “Золотую Мечту” после этого. Нет, я был бы слишком смущён, даже чтобы отправиться в море на поиски приключений!» — Даниц с ненавистью и страхом взглянул на радиоприёмник, на демона, который назвал себя Арродесом.

Он снова услышал щелчок и увидел, как из радиоприёмника выполз новый клочок белой бумаги. Появились две аккуратные строчки на лоэнском:

“Ваш верный и смиренный слуга, Арродес, имеет честь снова следовать по вашим стопам”

“Постоянно к вашим услугам”

«… Это не тот же злой дух, что и раньше…» — Лицо Даница дёрнулось. Он внезапно осознал, насколько всё, что произошло сегодня вечером, выглядело сюрреалистично.

Клейн, которому с большим трудом удалось подавить свой смех, остро уловил проблему. Арродес не находился здесь лично и, вероятно, использовал Духовный Мир и “новые возможности” радиоприёмника для удалённой отправки сообщений. Поэтому, когда Даниц отказался ответить на первый вопрос, он был бессилен наказать его и мог только задать другой.

«Любопытно. В будущем мне будет достаточно поместить радиоприёмник над серым туманом на длительное время, чтобы превратить его в уникальный предмет, способный получать информацию из Духовного Мира? К сожалению, по Закону Сохранения Потусторонних Черт, даже со вспомогательной силой ауры серого тумана, его экстраординарные способности постепенно рассеются, в конечном итоге возвращая предмет к обыкновенному состоянию…»

«Конечно, есть ещё один метод по сохранению паранормальных черт обыкновенного предмета без использования Потусторонних Черт. Согласно моим знаниям в мистицизме, для этого нужно вырезать почётное или истинное имя ангела или даже божества на языке, который связан с силами природы… Это стало бы равносильно заимствованию его силы. Конечно, предпосылка состоит в том, чтобы “Они” были согласны с этим… Я не могу сделать подобное сам. По крайней мере, клочок бумаги с фразой, которую я использовал ранее в качестве пароля своего счёта в банке на древнем Гермесе, не претерпел никаких аномальных изменений…»

«Что касается настоящих божеств, то я знаю истинное имя только одной — Изначальной Демонессы Чик… Если я использую “Её” почётное имя вместе с “Её” истинным именем, что произойдёт, когда я выгравирую их на древнем Гермесе на корпусе радиоприёмника? Станет ли он выпускать манящие флюиды? Будет ли он выглядеть эстетичнее и привлекательнее в отличие от своих собратьев, завораживая тех, у кого есть скрытые фетиши…»

«Да, результат с наибольшей вероятностью будет заключаться в том, что при вырезании почётного и истинного имени, силы Изначальной Демонессы снизойдут к осмелившемуся, высосав его досуха… Это чрезвычайно, чрезвычайно сложный сверхъестественный ритуал со множеством деталей.» — Странные мысли пронеслись в голове Клейна, пока Арродес приветствовал его.

«Отлично. Волшебное зеркало, которое может отвечать на вопросы, сейчас здесь…» — Сердце Клейна встрепенулось. Он повернул голову в сторону и сказал Даницу:

— Выйди и посторожи дверь.

— … Хорошо! — Без всяких колебаний Даниц бросился к двери.

Он боялся, что демон по имени Арродес задаст ему новые вопросы!

Когда Даниц вышел в коридор и закрыл за собой дверь, Клейн повернулся к радиоприёмнику, к которому подключилось волшебное зеркало Арродес и тихо сказал:

— У меня есть несколько вопросов.

“Это честь для меня. Могу я обращаться к вам, как к Мастеру? Великой сущности над Духовным Миром?”

Белая бумага появилась из радиоприёмника под щёлкающие звуки.

«Ты слишком подобострастен и слишком бесстыден… Почему у меня ноющее чувство, что за этим скрывается нечто проблемное…»

Клейн немного подумал и сказал:

— Ты можешь использовать любое обращение.

“Да, Мастер!”

Арродес использовал восклицательный знак.

“Какой у Вас вопрос?”

— Где я могу найти русалок? — Прямо спросил Клейн.

Среди щёлкающих звуков радиоприёмник вывел ответ:

“Эти места к востоку от архипелага Гаргас. Плывите по морскому пути неделю, и у Вас появится шанс встретить русалок. Однако все русалки там принадлежат Церкви Богини Вечной ночи.”

«Это немного удивляет… Пусть это и находится в пределах ожиданий, но всё ещё немного ошеломляет» — Клейн понял, что его предыдущие предположения воплотились в реальность в такой форме, в какой он не ожидал.

Арродес продолжал “печатать”:

“Если это беспокоит Вас, Вы можете продолжать двигаться на восток, однако это несёт большую опасность. Те края — больше не привычный океан, а руины, оставленные Войной Богов. Конечно, это определённо не станет трудностью для Вас”

«Кто это сказал… Пусть я и представлял, что со Скипетром Морского Бога отныне у меня есть шанс войти даже в самое коварное море, но теперь ты говоришь мне, что данные воды были полем Битвы Богов… Это было правдой, в древние времена и правда произошла Война Богов… Было ли это равнозначно событию, когда Создатель вернул себе власть, присвоенную Древними Божествами?» — Клейн не стал комментировать, наблюдая за тем, как Арродес побуждает радиоприёмник печатать всё больше слов.

“Кроме того, в штаб-квартирах Церкви Вечной Ночи, в Соборе Безмятежности и в Соборе Сна на острове Динос, есть выращенные русалки”

«В дополнение к Святому собору, на острове Динос тоже есть русалки? Первый вариант слишком опасен. Там хранятся Запечатанные Артефакты 0-го класса и находятся силы на уровне ангелов. А вот Собор Сна можно рассмотреть. Превратиться в Ночного Ястреба или епископа и прокрасться внутрь, чтобы услышать пение и выпить под него зелье… Нет, станет ошибкой. Воспитанные русалки сразу же становятся приманкой для Безликих Потусторонних. Так как же Церковь не может быть настороже в этом вопросе? Я должен придумать другой способ…» — Клейн собирался задать второй вопрос, когда увидел, что из радиоприёмника появился новый лист белой бумаги.

“Великий Мастер, я должен соблюдать определённые правила. В обмен Вы должны ответить на мой вопрос”

«Ответить на твой вопрос?» — Клейн слегка приподнял брови и стал ждать, когда Арродес задаст свой вопрос. Он решил дать ответ или нет в зависимости от ситуации.

Под щёлканье Арродес печатал слова, сформировывая вопрос:

“Что вы планируете съесть сегодня на завтрак?”

«Хороший вопрос…»

Клейн спокойно ответил:

— Зависит от того, что предложит гостиница.

“Превосходный ответ!”

Арродес едва не разразился аплодисментами.

Не дожидаясь, пока Клейн заговорит, он продолжил печатать:

“Аура Духовного Мира вот-вот исчезнет. Я буду ждать следующей возможности служить Вам, Великий Мастер”

После того, как иллюзорный листок бумаги был выплюнут, радиоприёмник стал непривычно тихим и потерял своё мрачную ауру.

«Сколько дней приёмнику нужно прождать над серым туманом, прежде чем я смогу вновь связаться с Арродесом? Я его спрошу о методе устранения ментального искажения с Черты Потустороннего в следующий раз… Да, этот открытый способ связи следует использовать осмотрительно. Арродес может специально связаться с другим предметом, например, с радиоприёмником, после того, как тот будет испорчен аурой. Однако, кто сильнее и страшнее его, возможно, тоже способны на это и смогут перехватить сигнал… Если я продолжу неосторожно делать это, быть может, однажды я получу телеграмму от Истинного Создателя или Изначальной Демонессы…» — Мысли Клейна заметались, когда он заметил скрытые риски.

Глава 560 — Висельника обдирают

Над серым туманом Клейн достал карту Тёмного Императора, которую он ранее слил со своим Духовным Телом, и мгновенно вернулся в свою первоначальную форму.

«Так называя смена режима в один клик…» — Он пошутил над собой, вспоминая, что только что произошло.

Он был почти уверен, что “великан”, носящий остроконечную корону, был Королём Пяти Морей, Настом Соломоном. Парусное судно, длиной в сто метров, которое могло плавать по духовному миру, было кораблём-призраком под названием “Тёмный Император”, который был построен древней Империей Соломона!

«Я всегда думал, что термин “корабль-призрак” означает, что он может просто плыть сам по себе и не тонуть, приблизительно являясь чем-то вроде странного существа. Я понятия не имел, что самый могущественный корабль-призрак может стать бестелесным и странствовать по духовному миру…»

«Это делает его почти полубогом, верно? Как и ожидалось от самого знаменитого Тёмного Императора среди Пяти Морей. Да… Я не могу исключать возможность того, что в процессе его создания в жертву был принесён Путешественник…»

«Что касается одного из самых известных легендарных сокровищ, Призрака Империи, которое является последним наследием Империи Трунсоэст, возможно ли, что корабль также оснащён этой способностью, которая делает невозможным его найти?»

Мысли Клейна медленно поплыли, он не сразу понял причину, по которой внезапно встретил Короля Пяти Морей Наста.

Это же было совершенно очевидно: Закон Конвергенции Потусторонних черт!

Хотя карта Тёмного Императора не содержала никаких Потусторонних Черт, Роселл что-то добавил или вырезал на карте при её создании. Это позволяло владельцу использовать Карту Богохульства после продвижения до Потустороннего высшей Последовательности, чтобы точно почувствовать Потусторонние ингредиенты, в которых тот нуждается.

Не было никаких сомнений, что такое чувство было взаимным. Поскольку один чувствовал другого, другой, естественно, тоже чувствовал его. Что касается владельца, то, по-видимому, он будет неосознанно стремиться к определённой судьбе до тех пор, пока не станет полубогом.

Об этом Клейн был глубоко осведомлён. В конечном итоге он заподозрил, что существование серого тумана привело к нему определённых Потусторонних или некоторые сверхъестественные события.

«Путешествие с картой Тёмного Императора в духовном мире упрощает возникновение подобных ситуаций. Это происходит потому, что в реальном мире необходимо соблюдать множество правил. Даже судьба после выбора наугад должна подчиняться логике, изменяясь постепенно. Для меня нет смысла использовать карту Тёмного Императора в Баклунде. И чтобы Король Пяти Морей, Наст, немедленно появился передо мной с кораблём-призраком…»

«Даже если бы он почувствовал привлекающую его силу, ему пришлось бы пройти через процесс определения моего местонахождения, а также, используя путешествие по духовному миру, ему понадобились бы часы или даже дни, чтобы прибыть. Если бы он ничего не почувствовал, то, естественно, он думал бы только о том, чтобы плыть к морю Сони и направиться ближе к границам королевства Лоэн. В этом случае могли пройти бы месяцы, прежде чем мы столкнулись друг с другом.»

«В духовном мире всё просто: там нет понятий расстояния или направления, они все чрезвычайно хаотичны. Возможно, Король Пяти Морей Наст захотел прогуляться в духовном мире, но в итоге, лишь войдя, он увидел проходящего мимо меня. Для этого не нужно, чтобы были соблюдены какие-либо правила или географические ограничения.» — Подумал Клейн, постучав по углу испещрённого стола.

Ещё он был уверен, что причина, по которой его неудержимо тянуло в сторону корабля “Тёмный Император” и Короля Пяти Морей Наста, не была связана с Законом Конвергенции Потусторонних Черт. Действие закона отражалось только в судьбе, восприятии и желании, ничего слишком неестественного; в противном случае не было бы Потусторонних высших Последовательностей — все они были бы непроизвольно привлечены “Уникальностью” их соответствующего Пути.

Клейн чувствовал, что эта была особая Потусторонняя сила, которая исказила и усилила его намерение двигаться вперёд, в результате чего он не мог остановиться.

«Всё очень просто. Даже если бы я в тот момент выбросил карту Тёмного Императора, то всё равно не смог бы остановиться… Способность Последовательности Юрист, которая принадлежит Пути Тёмного Императора?» — Клейн откинулся на спинку стула и решил в ближайшее время не использовать карту Тёмного Императора.

Это означало, что он больше не мог бродить по духовному миру в поисках посланника.

Если бы он не взял карту Тёмного Императора, а использовал своё основное тело со Скипетром Морского Бога и затем появился бы в духовном мире, наполненном всевозможными откровениями и информацией… Он неизбежно оставил бы много следов, и его можно было бы найти с помощью предсказания в любое время. С точки зрения анти-гадания и анти-пророчества, медный свисток Азика нельзя было сравнить с картой Тёмного Императора.

«Если бы я действительно поступил так, то мог бы встретиться с десятком людей, знающих, что я получил Скипетр Морского Бога во время покупки пива в баре… Конечно, его забрал Клейн Моретти, так какое это имеет отношение ко мне, Герману Воробью?» — Клейн покачал головой в самоуничижительной манере и решил использовать ритуальный метод для получения отклика от посланника. Позже он мог бы найти кого-нибудь более подходящего.

После того, как он убрал карту Тёмного Императора, его фигура исчезла из таинственного пространства над серым туманом.

…

Раннее утро, Баям.

Элджер приготовился выехать из города в экипаже и сделать крюк в частную гавань за утёсом. Именно там был пришвартован его Синий Мститель, ожидающий отплытия.

Как капитан пиратов под прикрытием, он не мог так открыто причалить в главном порту Города Щедрости. Это было бы достаточным доказательством того, что у него были тесные связи с властями. То же самое и с другими пиратами, которые должны были заранее продумать место для своего корабля, прежде чем прибыть в Баям для продажи добычи или получения удовольствия. Они либо отправились в небольшой порт в окружающих водах, либо в частный порт, контролируемый Сопротивлением или кем-то с широкими связями.

«Наконец-то, миссий больше нет. Я могу снова выйти в море… Сначала я должен буду добыть мистический предмет, который сможет увеличить мою силу, а также расплатиться с долгами. После этого я отправлюсь на первобытный остров и поохочусь на Синего Теневого Сокола, что позволит мне как можно быстрее перейти к шестой Последовательности…» — Элджер уже собирался направиться к арендованному экипажу, когда неожиданно увидел знакомую фигуру.

Бывший пиратский торговец Ральф вышел из кареты с румяным лицом и посмотрел в сторону находящегося неподалёку кабинета генерал-губернатора. Он выглядел ненормально возбуждённым.

«Что это с ним?» — После секундного замешательства Элджер взял на себя инициативу подойти и поздороваться.

С его точки зрения, Ральф был, в некотором смысле, также одним из его товарищей. Все они были подчинёнными Мистера Шута.

«Тем не менее, некоторые из них являются основными, в то время как другие просто остаются в сторонке…» — Элджер мог спокойно подтвердить их личности и положения.

— Что же такое обрадовало тебя? — Спросил Элджер, поболтав о погоде.

Ральф громко рассмеялся и, прищурив глаза, сказал:

— Если бы я сказал, что получил благословение Божье, ты бы мне поверил?

«Я верю…» — Мысленно ответил Элджер без колебаний.

Подавив любопытство, он спросил:

— Что ты здесь делаешь?

Ральф уже собирался ответить, как вдруг его глаза загорелись.

Он огляделся и, убедившись, что вокруг него никого нет, сказал глубоким голосом:

— Разве ты не говорил, что тоже веришь в Бога?

Чтобы подружиться с ним, Элджер солгал, сказав, что верит в Морского Бога Кальветуа. В любом случае, это было обычным явлением среди пиратов, поэтому не вызвало бы подозрений — на море погода обычно была более пугающей, чем любой враг, поэтому большинство пиратов, авантюристов, членов экипажа и моряков питали большое уважение к богам, которые контролировали подобные области, поклоняясь им в определённой степени.

— Конечно, — На этот раз ответ Элджера был твёрже, чем когда-либо.

Это было потому, что он знал, что “Морской Бог”, в которого верил Ральф, был воплощением Мистера Шута.

Ральф удовлетворённо кивнул, улыбнулся и прошептал:

— Вчера я получил откровение. Бог отправил меня помочь “Его” молодым ягнятам. Ради этого я намерен создать благотворительный фонд. Такова воля Божья. Как “Его” верующий, я думаю, что ты был бы рад оказать некоторую помощь.

Он протянул правую руку и стал ждать пожертвования.

Выражение лица Элджера застыло, и он на мгновение растерялся, не зная, как ответить.

Хотя его нынешнее состояние составляло 3,245 фунтов, он готовился купить мистический предмет, что несколько затрудняло его общее финансовое положение.

Конечно, он всё ещё мог пожертвовать совсем немного, но потом ему пришлось бы поскупиться и поэкономить.

Если бы “Морским Богом” всё ещё был Кальветуа, Элджер, который утверждал, что является верующим, не колеблясь нашёл бы оправдание. Но теперь ему пришлось серьёзно задуматься о более глубоких мотивах Мистера Шута.

Заметив реакцию Элджера, глаза Ральфа хитро блеснули, прежде чем он сказал:

— Мы хотим помочь детям, которые страдают от ненужной дискриминации из-за их родословной. Они живут тяжёлой жизнью, и для них трудно увидеть какую-либо надежду. Среди них чистокровные туземцы, а также смешанной крови.

Элджер несколько секунд молчал, затем вытащил пачку наличных.

— Вот 100 фунтов.

Ральф взял их и сказал с улыбкой:

— Твоя доброта определённо будет вознаграждена. Бог защитит тебя.

…

Дверь закрывала вход на склад.

Клейн подготовил ритуал призыва существа из духовного мира и окружил себя галлюцинаторным ароматом трав и эфирных масел.

Он боялся, что произойдёт какой-нибудь несчастный случай, если ритуал будет проведён в гостинице, и, хотя сам он был в неопасности, другие обитатели могли бы пострадать; поэтому он вернулся на заброшенный склад, где приносил жертву Кальветуа.

Что касается Даница, то, когда его вознаграждение возросло до 5,500 фунтов, он настоятельно просился остаться в номере и следить за радиоприёмником.

«Процесс заключается в том, чтобы зажечь свечу, которая символизирует меня, и использовать проверенное заклинание для вызова соответствующего существа духовного мира в качестве посланника…» — Трёхстрочное описание Дэйли Симон и различные заклинания, предоставленные Мистером Азиком, промелькнули в голове Клейна.

При вызове существа из духовного мира требовалось, чтобы в первой строке было такое описание, как “гуляющий по необоснованному” или “бродящий в верхнем мире”. Только таким образом мог быть верно помечен Духовный Мир. Эта приписка ясно указывала на то, что призывалось Духовное Тело и что это существо также должно иметь материальное тело. Вторая и третья строки были описанием существа, но из-за ограничений ритуала нельзя было использовать слишком много слов, чтобы составить точное определение. Поэтому было трудно угадать или предсказать, что в конечном счёте будет призвано.

Так что обычно в таких случаях для снижения риска использовались проверенные, уже использованные ранее заклинания.

Затем, после подписания контракта, можно было составить описание третьей строки: “посланник, который принадлежит кому бы то ни было” или “Компаньон по Контракту кого бы то ни было”. Таким образом трёхстрочное описание могло точно вызвать соответствующего посланника.

«Да, мой посланник должен уметь бегать очень быстро; в противном случае он может быть убит каким-либо злым существом духовного мира, что приведёт к потере важных писем…» — Мысли Клейна лихорадочно метались, и он придумал чёткую схему.

Он сделал шаг назад и заговорил на древнем Гермесе:

— Я! Я призываю во имя моё: дух, который бродит по необоснованному; дружелюбное существо, которое можно подчинить; существо, скорость которого превосходит воображение.

♫ Шууууух!

Послышался шум ветра, свечи окрасились в тёмно-зелёный цвет, пространство вокруг стало холодным и жутким.

Клейн увидел выпрыгивающую размытую фигуру, слишком быструю, чтобы он смог что-либо разглядеть. Ритуал был закончен.

После этого ему так и не удалось отыскать это существо.

Глава 566 — Особенности одежды

Губы Клейна изогнулись в ответ на приятное приветствие Мисс Справедливости.

Он как раз собирался представить Отшельника и остальных друг другу, когда заметил, что Мисс Справедливость не остановилась. Её взгляд переместился в другую сторону, она продолжила здороваться:

— Добрый день, Мистер Висельник.

На этот раз она приветствовала не по порядку карт таро, а по порядку присоединения к Клубу Таро.

«В результате этого Отшельник, по сути, познакомится со всеми, и Шуту будет не нужно её представлять… Мисс Справедливость явно делает это нарочно. Она действительно внимательна. Когда Потусторонний Пути Зрителя становится серьёзным, он начинает вести себя по-другому…» — Клейн на мгновение удивился, прежде чем молча похвалил её.

В то же время Элджер ответил на приветствие Одри, осторожно оценивая нового участника.

«Женщина. С трудом можно сказать, что на ней чёрное платье со множеством узоров… У неё чёрные волосы и слегка фиолетовые глаза…» — Элджеру удалось найти определённые черты в её размытом, искажённом изображении.

Внезапно его сердце сжалось. Он вспомнил сцену, которую видел несколько месяцев назад на собрании пиратов.

Тогда полупрозрачный звёздный свет волшебным образом образовал длинный мост между огромным парусником и дворцом в глубине острова. Адмирал Звёзд, Каттлея, одетая в чёрную классическую мантию, шла по воздуху, неся с собою небесный шар и короткий скипетр.

И тот небесный шар напомнил странную погодную бутыль, которую Элджер получил ранее. Она по совпадению разбилась вдребезги после того, как Мистер Шут втянул его на собрание.

«Может это быть она? Её одежда выглядит несколько похожей… Но Адмирал Звёзд носит очки, в то время как эта женщина нет… Пока нельзя делать выводы. Нужно понаблюдать ещё и поискать доказательства. К сожалению, я видел её только издалека и мало что знаю…»

«Как бы то ни было, я должен быть осторожен. При обмене информацией я должен стараться изо всех сил избегать разглашения подробностей о своём положении… Мир — Благословлённый Мистера Шута; сообщить ему о своей личности — это совершенно другое, по сравнению с раскрытием себя другим… другим членам собрания…»

«После событий, касающихся “Морского Бога”, Мистер Шут восстановил значительную часть сил. Он даже способен втянуть сюда такую могущественную личность, как пиратский адмирал?»

Мысли мелькали в голове Элджера, он слегка заёрзал на стуле.

«Язык тела Мистера Висельника говорит мне, что он взволнован и насторожен… Он знаком с новоприбывшей женщиной или о чём-то догадывается? Как интригующе…» — Взгляд Одри скользнул по нему, не задерживаясь, и остановился на Деррике.

В этот момент Каттлея также внимательно и серьёзно рассматривала членов Клуба Таро в том порядке, в каком их приветствовали.

Таинственный фиолетовый цвет в её глазах медленно и незаметно взволновался. Хотя она не могла по-настоящему видеть сквозь размытую завесу тумана, она всё ещё могла различить детали их одежды.

«Висельник, мужчина в расцвете сил, лет тридцати, с растрёпанными волосами, похожими на морские водоросли, редкого тёмно-синего цвета. Распространённая мутация, наблюдаемая у Пути Моряка… На нём мантия с узорами бурь и волн… Кто-то из Церкви Бурь?» — Зрачки Каттлеи сузились. Она не проявляла никаких эмоций, продолжая наблюдать за остальными членами.

«Солнце, молодой парень, возможно, ещё несовершеннолетний. Его одежда редка и обладает простым древним чувством красоты. Она очень облегающая, что делает её пригодной для боя. Он является Потусторонним с боевым уклоном?»

«Мир — ни старый, ни молодой. У него мрачный темперамент, и он носит мантию с капюшоном. Эх, от него такое чувство, будто бы он не живой человек. Нечто похожее на Сенора или Стального Мавети? Или какая-то другая Последовательность, о которой я не знаю…»

«Маг, молодая женщина, одета в обычное платье в лоэнском стиле. Помимо ощущения вялости, в ней больше нет ничего выделяющегося. Такого рода людей легче всего игнорировать, поэтому ей нужно уделять больше внимания.»

«Луна, молодой человек. Он сидит очень небрежно. Чёрные волосы, красные глаза, и одет в одеяние жреца Матери-Земли… Что ж, есть только один вариант при такой комбинации — вампир…»

«Как и ожидалось, члены Клуба Таро Мистера Шута не так просты. Ещё при предварительном осмотре я выявила две Церкви…» — Каттлея отвела взгляд и встретилась глазами с Одри.

Почувствовав намерение собеседника, она слегка кивнула.

— Отшельник.

Каттлея говорила на Древнем Фейсаке, намеренно избегая более знакомых языков Интиса и Лоэна, как она делала это раньше, когда общалась с Мистером Шутом.

Ещё она заметила одну вещь. Мистер Шут ранее сказал, что собрание начинается в 3 часа дня в понедельник по баклундскому времени.

«Означает ли это, что сейчас участники собрания в основном состоят из лоэнцев?» — Каттлея пришла к своему выводу.

— Справедливость, — Одри слабо улыбнулась в ответ. — Добрый день, Мисс Отшельник.

Она заметила, чем занималась Отшельник, и мысленно обобщила черты этой леди.

«Она очень осторожная женщина, у которой богатый опыт в Потустороннем мире. Тихая, но не замкнутая, и очень уверенная в своих навыках наблюдения или определённых способностях, связанных с её глазами. Кроме того, её стиль одежды и короткий скипетр, висящий у неё на талии, указывают на то, что её путь Последовательности близок к таинственности. Но нужно будет удостовериться. Возможно, это просто её хобби.»

В то же время Каттлее также удалось чётко разглядеть одежду Мисс Справедливость.

«Она носит две серьги, маленькие и изысканные, инкрустированные изумрудами очень высокого качества, которые подчёркивают её изумрудно-зелёные глаза. Они явно многого стоят… Ожерелье на её шее выглядит уникально. Оно выложено бриллиантами, которые довольно трудно сосчитать, но оно не для показухи… Её молочно-белое платье простое, но красивое. Оно сшито так, чтобы быть элегантным и соответствовать её статусу, работа дизайнера со вкусом…»

Перебирая детали, Каттлея не могла не закрыть глаза.

«Девушка 17-18 лет… Очень богатая… То, как она двигается, и её этикет заставляет думать о том, что она благородная леди с высоким статусом. Лоэнская дворянка?» — Каттлея не знала, почему она в глубине души вздохнула.

После серии приветствий от Одри Клейну не было необходимости представлять первоначальных членов Клуба Таро Отшельнику

Как только она села, Одри снова повернулась к самому концу длинного бронзового стола.

— Мистер Шут, я уехала из города и сумела найти только одну страницу дневника Роселла.

На последнем собрании она предоставила две страницы, так что ей не хватило ещё пары страниц, чтобы погасить долг. Однако, находясь в поместье, даже если она часто ездила в город, всё, что ей удалось собрать — одна страница дневника.

Кроме того, из-за прибавления нового члена, Отшельника, она была осторожна и не упоминала Алхимиков Психологии. Она вообще не говорила про Баклунд или графство Восточного Честера.

«Дневник Роселла… Дневник!?» — Каттлея почти потеряла контроль над собой и, не удержавшись, быстро повернула голову, чтобы посмотреть на Мисс Справедливость, которая сидела с той же стороны, что и она.

Адмирал Звёзд ясно помнила, как когда-то один высокий и красивый человек вздыхал, говоря:

«“Это не записная книжка. Это его дневник. Однако, кроме него, никто другой не может его понять.”»

«Члены клуба Таро знают, что записная книжка Роселла — дневник? Мистер Шут собирает дневник Роселла? “Он” пытается расшифровать его, чтобы найти секрет, сокрытый в этой части истории? Больше похоже на то, как действует оживший древний бог…» — В голове Каттлеи всплыли всевозможные вводящие в замешательство и шокирующие мысли.

Она сохранила свою невозмутимость, непринуждённо поворачивая голову и просто наблюдая за первой “сделкой”.

Испытав многое и пройдя свой путь к становлению одним из семи великих пиратских адмиралов, она поняла, что после вступления в Клуб Таро для неё важнее всего больше слушать и меньше говорить!

— Мистер Шут, я получила три страницы, — Сказала Форс с улыбкой.

Они были отправлены по почте Дорианом Греем.

На собрании прошлой недели, поскольку она не получала ответа от своего учителя и из-за холодной погоды, она не посещала никаких собраний Потусторонних, поэтому не могла предоставить ни одной страницы.

Деррик немедленно последовал за ним:

— Мистер Шут, я скопировал новую легенду о древних богах.

«Тск, он всегда использует легенды о древних богах в качестве оплаты…» — Эмлин презрительно посмотрел на Солнце.

Внезапно он кое о чём подумал. Хотя Солнце утверждал, что тот, кому они поклонялись, был создавшим всё Господом, он никогда не пытался скрыть влияние, которое оказал на них Король Гигантов Аурмир. Но также никогда не упоминал, что Королева Гигантов Омебелла была той, в кого изначально верило Королевство Серебра.

«Может ли быть так, что “Город Серебра” не равен “Королевству Серебра”? Подожду минутку и попробую выяснить…» — Эмлин так и не смог оправиться от того, что Солнце раньше клеветал на Сангвинов.

«Четыре страницы дневника Роселла, легенда о древних богах; довольно хорошо… Интересно, содержит ли она информацию о высокопоставленном эльфе по имени Кохинем… Увы, после того как Мистер Висельник узнал, что Мир — Благословлённый, я не могу заставить Мира задавать необдуманные вопросы…» — Клейн быстро подумал и сказал со смешком:

— Очень хорошо.

Он помог Мисс Справедливость, Мисс Маг и Мистеру Солнце вызывать соответствующее тексты, которые переместились к нему в руки. Он начал небрежно просматривать их.

«Мистер Шут, похоже, не расшифровывает их… “Он” может прочитать дневник Императора Роселла? Д-да что “Он” такое?! Какова “Его” истинная личность?» — Чувство неописуемого страха и ужаса внезапно нахлынуло на сердце Каттлеи.

Она быстро отвела взгляд и уставилась на длинный бронзовый стол, как будто пытаясь запомнить простые узоры на поверхности стола.

«Реакция Отшельника, когда она поняла, что Мистер Шут способен читать дневник Роселла, превзошла моё воображение. Имеет ли она к этому какое-то отношение, дневник как-то связан с ней?» — Одри задумчиво поджала губы.

Хотя она действовала быстро и естественно, её эмоции всё ещё были достаточно очевидны для седьмой Последовательности Пути Зрителя.

Клейн почувствовал ненормальное поведение Отшельника. Он также хотел посмотреть, как отреагирует этот член Ордена Аскетов Моисея, обладавший большими знаниями. Результат удивил его.

«Не слишком ли она напряжена?» — Время на обдумывание всего этого для Клейна было роскошью, поэтому его взгляд упал на первую страницу дневника Роселла.

Глава 567 — Причина всего

4 Апреля.
Я только что вернулся с маскарада графини Вавринки, когда внезапно почувствовал пустоту в сердце.
Эта женщина, та женщина, одна женщина за другой. Монотонные и механические движения, неразличимый запах духов и тепло от переплетения конечностей — всё это в обмен на несколько секунд удовольствия, за которыми следуют бесконечная скука, отвращение, пустота и оцепенение.
Какое удовольствие в такой жизни? Разве смысл жизни в том, чтобы просто делать это каждый божий день?
Я не могу так дальше продолжать. Я должен выбраться из этого жалкого состояния.
Кроме того, мне нужно напоминать себе не писать по привычке арабскими цифрами.
…

«Император, на самом деле бывают моменты, когда ты размышляешь о себе и ведёшь себя как хипстер? Это не соответствует моему представлению о тебе!» — Клейн чуть не вскинул брови.

Он посмотрел на вторую запись в дневнике.

…
4 Апреля.
Графиня Вавринка пригласила меня в частный салон и сказала, что Мадам Джулия тоже будет.
Ха, будет ли там присутствовать эта консервативная блондинка, которая приехала в Лоэн из-за своего замужества?
Я действительно жду с нетерпением!
Я уже давно представляю её в постели. Надеюсь, её муж, виконт Деллиен, не возрожает.
…

«Император, ты забыл о том, что написал несколько дней назад в своём дневнике. Тск, как мило, не правда ли? Кроме того, у тебя есть опечатка. “Возражает”!» — Клейн не мог удержаться от того, чтобы не съязвить.

…
14 Апреля.
В последнее время я посещал слишком много мероприятий. Хоть плоть слаба, но дух желает…
Но это пустяки!
Хотя я всё ещё молод, я должен быть осторожен и не потерять молодость. Воздержание! Воздержание!
Последовательность Археолог улучшила моё телосложение и эффективно усилила определённую степень моих способностей. Однако это не её основная область, а просто некоторое дополнение.
По мере того, как я продолжу продвигаться по своей Последовательности, изменения по сравнению с предыдущими зельями также будут усиливаться. Это меня мотивирует.
Очевидно, Аптекари могут создавать лекарства, у которых нет побочных эффектов. Возможно, мне следует обратиться к некоторым из них.
Кроме того, я действительно должен контролировать себя. Необузданное поведение приведёт только к постоянному увеличению порога, и степень удовлетворения будет не такой, как обычно.
После того, как успокоишься и хорошенько подумаешь, то увидишь много вещей, которые можно сделать. Люди всегда такие, скованные желанием, неспособные увидеть то, что представляет ценность. Почему я переселился сюда? Какие тайны скрыты в глубинах звёзд над моей головой? Откуда взялось изначальное сознание? И если самопознание происходит исключительно из сознания человека, то кем я был до того, как обрёл личность Хуан Тао? Кому принадлежит основная часть…

«Император, ты описываешь мне, что значит быть извращенцем и философом до и после содеянного? Хе-хе, значит, тебя действительно беспокоят такие вещи. А я думал, твой характер уже не изменить… К счастью, ты не учил своих детей китайскому языку. Да, скорее всего, ты их не учил. В противном случае, что бы они подумали, увидев такое содержание? Заратул предсказал, что твоя старшая дочь, Бернадетта, повздорит с тобой и предаст. Это не без оснований… Конечно, не учить их — это скорее форма защиты…» — Клейна успешно позабавили записи в дневнике Роселла, но он не показал этого на своём лице.

Для него дневник Императора Роселле был одновременно книгой знаний и сборником анекдотов.

С этой мыслью Клейн перешёл к следующей странице дневника.

2 Октября.
Заратул снова пришёл навестить меня.
Теперь, когда я стал полубогом, он желает, чтобы я выполнил обещание. Он хочет украсть тот опасный Запечатанный Артефакт из Церкви.
Запечатанный Артефакт первого уровня, дневник семьи Антигонов из Четвёртой Эпохи!
…

В этот момент зрачки Клейна неудержимо сузились.

«Вероятно, это тот самый дневник, который Тайный Орден потерял позже.»

Вероятно, это тот самый дневник, который привёл к смерти Клейна Моретти, и благодаря ему, он, Чжоу Минжуй, использовал тело Клейна Моретти, чтобы суметь пробудиться в этом мире!

Он был причиной всего!

«Выходит, его не было у Тайного Ордена с самого начала. Вместо этого он был запечатан в Церкви Бога Мастерства, которая позже превратилась в Церковь Бога Пара и Машин. Заратул успешно получил его с помощью Императора Роселла.»

«Действительно, член Тайного Ордена внутри Извивающегося Глада очень боялся Заратула. Он верил, что Заратул — нереальный бессмертный монстр. Означает ли это, что Заратул получил свою выгоду из дневника, но произошло нечто непредвиденное? Из человека, который мог нормально общаться с Роселлом, он превратился в монстра. Следовательно, это в конечном итоге привело к потере дневника семьи Антигонов?»

«Конечно, нельзя исключать, что Заратул намеренно позволил ему пропасть…»

«Да… Когда Заратул стал монстром, Тайный Орден потерял всех русалок, в результате чего последующим Безликим Потусторонним приходилось рисковать своими жизнями, выходя в море? Росаго преуспел, потому что не побоялся войти в то море, которое образовалось в результате битвы между богами?»

Все эти мысли промелькнули в голове Клейна, заставляя его чувствовать ненормальную тяжесть в сердце.

Он не предполагал, что встреченный им дневник Антигонов был тесно связан с Роселлом, потому что его прошлая теория вытекала из Закона Конвергенции Потусторонних Черт, и некоторые из его последующих мыслей следовали аналогичной логике.

«Это всё связано с высшими Последовательностями Пути Провидца?» — Клейн окинул взглядом дворец и окутывающий его бесконечный серый туман.

«Может ли это быть причиной?» — Он ещё раз искренне задал себе этот вопрос.

Успокоив свои эмоции, Клейн перешёл к чтению последующих страниц дневника.

«Хех, придётся поступать в зависимости от ситуации. Если его легко украсть и не будет риска разоблачения, то я попробую. В противном случае я сделаю вид, что ничего этого никогда не было.»

«Не имеет значения, даже если Заратул раскроет меня. С моей нынешней личностью, статусом, Последовательностью и влиянием, пока я готов покаяться, Церковь ничего мне не сделает.»

На двух других страницах был записан ход мыслей Роселла о том, как он планировал украсть дневник, но ни одна из идей, похоже, не увенчалась успехом. Однако Клейн знал, что Роселл в конце концов получил дневник и передал его главе Тайного Ордена Заратулу.

Немного подумав, Клейн перевернул страницу.

10 Декабря.
Я снова присутствовал на этом древнем и тайном собрании.
Там я обнаружил, что они были единодушны в крайней враждебности к империи Соломона Четвёртой Эпохи.
Я спросил об этом, и Мистер Гермес быстро ответил. В Четвёртую Эпоху союзником и сторонником империи Соломона был Истинный Создатель.
Такое вполне вероятно.
Я подавил желание спросить, какую именно роль сыграла наша организация в истории Четвёртой Эпохи, но, покинув дворец и вернувшись из своих снов, я обнаружил, что направление Мистера Гермеса на этот раз в определённой степени совпало с моим.
Этот древний человек, живший со времён Катаклизма, определённо знал больше. Я наладил с ним взаимоотношения и искренне задал ему вопрос: почему же организация ненавидит Истинного Создателя? Только потому, что “Он” использовал святое имя Создателя в “Своём” имени?
Мистер Гермес усмехнулся и сказал, что они не были такими мелочными существами.
Он спросил меня в ответ, знаю ли я, каковы на самом деле способности Пастыря.
“Конечно”, — был мой ответ.
Он снова спросил в глубокомысленной манере: “Как ты думаешь, кто среди всех нынешних богов имеет наибольше возможностей стать всеведущим и всемогущим?”
Это… Первой мыслью, которая пришла мне в голову, был путь Пастыря, который мог использовать Пожирание и Выпас, чтобы контролировать души и Черты других Потусторонних.
Так вот в чём причина…

«На данной странице дневника было записано лишь это, но уже так много информации… Империя Соломона изначально находилась на стороне Истинного Создателя… Да, в подземных руинах семьи Тюдор находятся гуманоидные статуи шести истинных богов. Хотя неизвестно, поклонялись ли они богам или оскверняли их, одно можно сказать наверняка. Шесть богов были вовлечены в дела трёх империй, и позже у них были тесные отношения с династией Трунсоэст… Представляли ли три великие империи три стороны разных богов?» — Клейн пытался использовать свои “археологические” открытия и исторические знания, чтобы расшифровать скрытую правду предыдущей эпохи, но она всё ещё была окутана туманом.

По отношению к Гермесу, старейшему мастеру мистицизма, мнение Клейна было близко с мнением Роселла.

По мере увеличение уровня Последовательности Потустороннего, святые и ангелы Пути Пастыря могли Пасти больше душ, приобретая всё больше и больше Потусторонних сил. В конце концов, если бы Истинный Создатель произвёл Выпас на других двадцати одном Потусторонних Путях, он был бы, в некотором смысле, всемогущим и всеведущим Создателем.

«В Путях Последовательностей всё ещё таится много секретов…» — Клейн перевернул четвёртую страницу.

На этой странице дневника были записаны действия, предпринятые Роселлом после того, как он выпил зелье Учёного. Он много читал, много учился, очень прочно укреплял свой фундамент и поднял объём своих знаний на совершенно новый уровень.

В этот период времени у него почти не было развлечений. Учёба была его величайшей формой развлечения.

В одной из дневниковых записей он написал: “…Когда человек точно знает, сколько он получит, приложив те или иные усилия, тогда он, безусловно, будет работать так же усердно, как я сейчас.”

«Разве не этим привлекательны многие игры?» — Клейн перевернул последнюю страницу дневника и принялся за чтение легенд о древних богах, предоставленных Солнцем.

Во время всего процесса в величественном дворце царила полная тишина. Будь то Справедливость или Луна, они оба обдумывали, что купить и о чём поговорить после.

Отшельник Каттлея впервые столкнулась с данной ситуацией, но она совсем не чувствовала себя неловко или неудобно. Вместо этого она тщательно анализировала информацию, полученную из ею увиденного.

«Такое происходит не в первый раз… Мистер Шут привык читать дневник Роселла на собрании Клуба Таро… Участники активно или пассивно продолжают искать страницы для “Него”. Однако невозможно подтвердить, получили ли они за это какую-либо предварительную плату…»

«“Он” действительно может прочитать дневник Роселла… Он ищет секреты, которые затонули в реке истории?»

«Только что Солнце упомянул, что информация, которую он передал, касается легенд о древних богах… Это примерно соответствует моим предыдущим предположениям…»

В этот момент Клейн закончил просматривать новую информацию о древних богах.

Во Вторую Эпоху, в те мрачные годы, каждый древний бог имел связанного с собой “бога”, прямо как Дракон Воображения Анквельт и “Его” дитя, Дракон Кошмаров Альзуход.

Глава 568 — Второстепенные "Боги"

В сведеньях, предоставленной Солнцем, подробно описывались примеры некоторых основных второстепенных богов, но их истинные имена почти не упоминались, только титулы. В их число входили Бог Красоты и Богиня Жизни, которые были второстепенными по отношению к Прародительнице Вампиров Лилит; Богиня Несчастий и Бог Мёртвых, второстепенные по отношению к Демоническому Волку Уничтожения Флегреи; Бог Удачи и Королева Бедствий, второстепенные по отношению к Королю Эльфов Сониатриму, и так далее и тому подобное.

«Королева Бедствий…» — Клейн внезапно подумал о Книге Бедствий и золотой чаше с вином, которую он забрал из руин высокопоставленного эльфа. На нём были выгравированы имя Кохинем и слово “Бедствие” на эльфийском.

Благодаря этому ему удалось прийти к выводу, что Кохинем была второстепенным божеством Короля Эльфов — Королевой Бедствий!

«К сожалению, я не могу напрямую обратиться за подтверждением к Мистеру Солнце. Мне придётся ждать, когда он принесёт ещё информацию…» — Клейн тихо вздохнул.

В то же время он выдвинул несколько теорий о том, что эти титулы не соответствуют их истинным именам.

«Город Серебра первоначально был Королевством Серебра, которое находилось под управлением Дворца Короля Гигантов. Помимо достаточного понимания своих собственных сил и врагов, информация о других древних богах может быть получена только из легенд и слухов, которые не настолько подробны. По сравнению с простыми и понятными титулами, истинное имя бога может состоять из сложных и трудных для запоминания слов, что затрудняет их распространение.»

Следующая страница предоставленной Клейну информации подтвердила его теорию. Однако также вызвала новые сомнения.

У драконов также был Дракон Мудрости, который в Городе Серебра являлся богом с именем Хераберген; и при Короле Гигантов Аурмире также были “Его” старший сын, Бог Зари Бадхайльбрунн, и “Его” королева, Богиня Урожая.

«Почему не написано настоящие имя Богини Урожая? Разве “Она” — не королева Дворца Короля Гигантов? В Городе Серебра должны быть записи… Эти так называемые второстепенные боги равны ангелам или Королю Ангелов более поздних времён? Скажем, вторая Последовательность того же Пути и первая Последовательность других Путей?» — Клейн подавил своё недоумение и сделал вывод на основе того, что было записано на Карте Богохульства — в пределах одного и того же Пути при наличии нулевой Последовательности не может существовать первых Последовательностей, а если нулевой Последовательности нет, то одновременно может быть не более трёх первых Последовательностей.

Однако Клейн не осмелился судить, полагаясь лишь на это. В конце концов, его знания были частичными. Он даже не знал, существуют ли какие-либо дополнительные условия для нулевых и первых Последовательностей, касающиеся Законов Сохранения и Конвергенции Потусторонних Черт.

«Для начала рассмотрим этот вариант…» — Клейн откинулся на спинку стула, позволяя информации в его руках исчезнуть, и с улыбкой сказал:

— Можете начинать.

В тот момент Элджер всё ещё серьёзно анализировал себя.

Поразмышляв о том, какой стиль общения выбрать, он решил представить себя на месте другого человека. Чтобы понять, чем он мог уже выдать себя, он начал с точки зрения Отшельника, которая, по его предположению, была Адмиралом Звёзд.

«Мистер Шут защищает настоящую личность каждого члена с помощью размытия и искажения внешности, но не изменяет цветов. Тёмно-коричневые цвета может быть трудно различить, но яркие легко заметить. По крайней мере, я могу сказать, что Мисс Справедливость блондинка с ярко-зелёными глазами…»

«И что на счёт меня, то самая очевидная вещь, которую я не могу скрыть — мои тёмно-синие волосы. Но они ни о чём не говорят. Конечно, не будет ошибкой сказать, что тёмно-синие волосы — распространённая мутация у Потусторонних Пути Моряка, но есть и другие варианты. Подобные особенности являются наследственными. Острова Сони и в море Берсерка вокруг залива Дези раньше были местами, где изначально жили эльфы. У многих людей со следами эльфийской крови также будут тёмно-синие волосы. Хех, то же самое относится и к районам, где находится определённое количество Потусторонних Церкви Бурь…»

«Игнорируя любые другие особенности, Отшельнику будет трудно получить какую-либо дополнительную информацию прямо сейчас.»

Как только Элджер облегчённо вздохнул, он заметил мантию Бури, в которую был одет.

После возвращения на Синий Мститель он стал не только капитаном корабля, но и епископом среди моряков. Ему часто приходилось надевать соответствующую одежду, чтобы проводить мессу.

Если бы он не показывал свою преданность в повседневных действиях, мог бы наступить день, когда подчинённые доложили бы о нём.

Церковь Бури всегда настороженно относилась к тем её членам, которые отплывали в море на долгое время. Те, кто долго действовали как пираты, могут однажды превратиться в настоящих пиратов. В любом случае, Повелитель Бурь никогда не давал откровения касательно исключения пиратов из числа “Его” последователей.

«За размывающим искажением трудно чётко разглядеть детали одежды. Это не проблема… Однако в будущем мне всё равно придётся уделять этому внимание. Во время собраний Клуба Таро нужно переодеться в обычную одежду… Хотя я не могу быть уверен, я всё равно должен относиться к ней как к пиратскому адмиралу. Я не могу позволить себе быть небрежным…» — Осторожно подумал Элджер.

В этот момент он услышал, казалось бы, подавленный голос Луны Эмлина, который был неспособен скрыть свои эмоции.

— Мистер Висельник, я всё подготовил. Когда вы сможете получить то, что осталось после барона Сангвина? Вы же упоминали, что он находится в руках какого-то могущественного пирата?

«Тебе не нужно было произносить последнюю фразу…» — Тело Элджера мгновенно напряглось.

«Могущественный пират…» — Отшельник ещё раз окинула взглядом Висельника.

Выражение лица Элджера не изменилось, когда он повернул голову к Луне и спросил:

— Вы получили деньги?

— Конечно! — Эмлин приподнял подбородок.

Первоначально он хотел подождать три месяца до совершеннолетия, прежде чем идти в банк снимать деньги, но быстро обнаружил, что его настрой кардинально изменился после принятия решения о покупке наследства Барона Сангвина.

У него больше не было никаких сомнений или колебаний. Он был полон нетерпения и предвкушения, желая немедленно заполучить его в свои руки. Прежде он точно также чувствовал себя, когда собирался купить любимую куклу!

Он сдерживался больше недели, но в конечном итоге сдался и продал чек, полученный от Лорда Ниббса. Хотя он потерял немного денег, это было в пределах приемлемого.

Во многих ситуациях чек можно использовать в качестве валюты.

— Я достану его для вас в течение недели. Давайте ещё раз подтвердим финальную цену: 4500 фунтов. Идёт? — видя, что сделка вот-вот будет заключена, Элджер не стал цепляться к Луне за то, что тот раскрыл информацию о нём.

Эмлин подумал о куклах в своей комнате, откашлялся и, украдкой отводя взгляд в сторону, сказал:

— А можно дешевле?

— Это не мне решать, но я могу попытаться приобрести его для вас по более низкой цене. Кроме того, не забудьте о моих комиссионных. Давайте снизим их. Как насчёт 300 фунтов? — Тон Элджера совсем не изменился.

— Хорошо, — Эмлин тихо выдохнул.

«Не особо сильный вампир, несовершеннолетний или лишь недавно ставший взрослым…» — Каттлея молча наблюдала со стороны и делала выводы.

Увидев, что сделка между Мистером Висельником и Мистером Луной была заключена за несколько предложений, Одри по привычке почувствовала, что ей следует что-нибудь купить.

«Через неделю или две я свяжусь с членами Алхимиков Психологии графства Восточного Честера и скажу им, что вступила в Алхимиков Психологии. Я обменяю свои очки вклада на следующую формулу зелья. На данный момент нет необходимости покупать её здесь… Как только узнаю, какие ингредиенты необходимы, я смогу обратиться к остальным за помощью… Сейчас нет необходимости покупать какие-либо мистические предметы. У меня уже есть один из них… Возможность получать такие редкие предметы со слишком большой частотой может привлечь множество проблем…» — Мысли Одри метались, и ей пришла в голову идея.

Она полуобернулась и посмотрела на мрачного мужчину в конце стола.

— Мистер Мир, вы упомянули, что у вас есть возможность получить Черту, оставленную Психиатром. Вы смогли её приобрести?

«Хочу купить её для Сьюзи…» — Добавила она про себя.

На самом деле, когда она обдумывала этот вопрос, у неё возникла ещё одна немного озорная идея, которая заключалась в нахождении повода для того, чтобы Мистер Шут перевернул карту Тёмного Императора, которая лежала рядом с ним.

С её точки зрения, Мисс Отшельник была особенно чувствительна к делам, касающихся дневника Роселла. И, судя по её не скрытой вовремя бурной реакции, вполне возможно, что она знала о Картах Богохульства; поэтому, как только она её увидит, для Зрителя она обнажит множество своих истинных мыслей и тревог.

Но в конце концов Одри отвергла эту идею. Не потому что считала, что это было бы невежливо по отношению к Мисс Отшельник, а потому, что это был способ показать ответственность как перед собой, так и перед Клубом Таро, и что она не должна принимать решения за Мистера Шута.

«Если бы “Он” хотел, чтобы Мисс Отшельник узнала Карту Богохульства, “Он” определённо сам бы показал её. Если же “Он” не желает этого делать, то любые попытки против его воли…» — Одри торжественно, но почти незаметно кивнула.

В этот момент Мир хрипло ответил:

— Если вы уверены, что хотите её, тогда я достану вам её как можно скорее. Цена составит 1800 фунтов.

Обычно было бы более уместно брать от 1200 до 1500 фунтов за Потустороннюю Черту Психиатра, но Клейн немного повысил стоимость, чтобы посмотреть, сколько может заплатить Мисс Справедливость.

— Хорошо, — Одри легко согласилась.

Она вернула деньги, которые была должна виконту Глейнту. Ещё она получила много подарков в честь совершеннолетия после возвращения в поместье своей семьи. Сейчас было время, когда её финансы были в довольно хорошем состоянии. Она даже готовилась к тому, чтобы вернуть задолженные Мистеру Шуту деньги в следующем месяце.

В будущем её ежемесячный доход превысит 3000 фунтов, и ей не придётся оплачивать значительную часть повседневных расходов благодаря любви родителей и результатам её предыдущих совершений.

Пока эти двое обсуждали, Висельник был несколько удивлён. Мир буквально только в прошлый раз продал Потустороннюю Черту Безликого, а ещё недавно приобрёл Потустороннюю Черту Стального Мавети. Тем не менее, похоже, в его коллекции также была Черта Психиатра, и всё это менее чем за месяц!

Поразмыслив, Элджер быстро пришёл к пониманию.

«Мир представлял собой группу Благословлённых Мистера Шута. Это может быть добычей других Благословлённых!»

Пока он думал об этом, Мир, которым был Клейн, находился в состоянии шока от богатства Мисс Справедливость.

Он думал, что Мисс Справедливость, которая только что потратила 5500 фунтов на мистический предмет, уже не так состоятельна. Ситуация была такая же, как и в прошлом году, поэтому он оставил место для торгов. Кто знал, что она всё равно согласится на сделку без колебаний.

«Неужели она раскопала золотую жилу?» — Клейн не мог удержаться, чтобы не съязвить мысленно.

Видя, что они закончили свою дискуссию, Деррик поспешно поднял руку, научившись этому у Мисс Справедливость.

— У кого из вас есть плоды Сияющего Дерева Духовного Контракта?

Он довольно успешно собрал другие ингредиенты зелья Солнечного Первосвященника.

Каттлея, которая недавно поняла, что Мисс Справедливость являлась ещё не продвинувшимся Психиатром, услышала этот запрос. После нескольких секунд молчания она сказала:

— Что вы можете предложить взамен?

Понаблюдав в течение долгого времени, она решила вступить в небольшую сделку, чтобы получить более глубокое понимание того, как работает Клуб Таро.

— Э-э… Я могу использовать историю Города Серебра или ингридиенты драконов, эльфов и других тёмных существ для обмена, — Искренне сказал Деррик. — Мадам Отшельник, это список часто встречающихся монстров в Городе Серебра. Вы можете выбрать из него любые ингредиенты, которые вам нужны.

«Какой честный…» — Клейн чуть было не поднял взгляд к верху, на купол великолепного дворца.

«О чём он говорит…» — Каттлея слегка нахмурилась, на мгновение не поняв ни единого слова Солнца.